<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>AWB: Tonnen rechtzeitig herausstellen</title>
		<content>
AWB: Tonnen rechtzeitig herausstellen
Wegen einer Anpassung der Müllabfuhrtouren befahren die Sammelfahrzeuge des Abfallwirtschaftsbetriebs einzelne Gemeinden im Landkreis Bad Kreuznach am bekannten Sammeltag nun zu einer anderen Uhrzeit. Um auch bei kurzfristigen Änderungen der internen Tourenpläne sicherzustellen, dass die eigenen Tonnen geleert werden können, bittet der AWB generell darum, die abzufahrenden Mülltonnen am Abfuhrtag bis spätestens 6 Uhr bereitzustellen.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Hochleistungssirene in Betrieb</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Hochleistungssirene in Betrieb
„Die ersten rund 30 modernen digitalen Hochleistungssirenen sind inzwischen betriebsbereit“, freut sich Werner Hofmann, der Brand- und Katastrophenschutzinspekteur (BKI) des Landkreises Bad Kreuznach. Unter anderem auf dem Dach der Kreisverwaltung wurde eine dieser neuen Sirenen errichtet, die er gemeinsam mit Landrätin Bettina Dickes in Augenschein nahm. Die Hochleistungssirenen sollen bis Ende 2025 alle noch vorhandenen Sirenen aus der Zeit des kalten Krieges ersetzen, um die Warnung der Bevölkerung im Katastrophenfall auf einem weiteren Weg sicherstellen zu können.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>"Grünes Abitur" erfolgreich abgeschlossen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
"Grünes Abitur" erfolgreich abgeschlossen
An über 20 Prüflinge überreichte Landrätin Bettina Dickes auf der Ebernburg das "Grüne Abitur". In einem dreiwöchigen Intensivkurs legten die Teilnehmenden zuvor an der Jägerschule WM Siegfried Seibt ihre Jagdprüfung ab. „Gerade jetzt, wo die Afrikanische Schweinepest näher rückt und bereits in mehreren Nachbarlandkreisen östlich von uns kursiert, sind wir alle dringend auf Jäger angewiesen“, machte die Landrätin gegenüber den neuen Jägerinnen und Jägern deutlich.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ankündigung einer Straßensperrung</title>
		<content>
Ankündigung einer Straßensperrung
Wegen einer Motorsportveranstaltung wird die Kreisstraße 21 zwischen Steinhardt und Bockenau im Abschnitt zwischen der Grube Sand Barth und der Einmündung der Landesstraße 108 bei Bockenau im Zeitraum von 24. August, ab 6.00 Uhr, bis 25. August 2024, 21.00 Uhr, voll gesperrt. Eine Umleitung über die Bundesstraße 41 ist ausgeschildert.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Videos zur ersten Hilfe am Kind</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Videos zur ersten Hilfe am Kind
Videos zur Ersten-Hilfe am Kind in verschiedenen Sprachen sollen jungen Eltern dabei helfen, im Notfall richtig zu agieren. Umgesetzt und finanziert wurde das Projekt durch die Soonwaldstiftung „Hilfe für Kinder in Not“ und deren medizinischen Beirat PD Dr. Wenzel Nürnberger und Chefarzt einer Kinder- und Jugendklinik. Der Erste Kreisbeigeordnete Oliver Kohl wirbt dafür, sich die Videos anzuschauen und diese zu verinnerlichen, um im Notfall richtig zu agieren.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Entdecke freie Last-Minute-Ausbildungsplätze</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Entdecke freie Last-Minute-Ausbildungsplätze
Gute Nachrichten für alle Jugendlichen und jungen Erwachsenen, die noch auf der Suche nach einem Ausbildungsplatz für 2024 sind: Die Jugendberufsagentur (JBA) Bad Kreuznach lädt erneut zur Sonderaktion “Last-Minute-Ausbildungsplätze” ein. Die Veranstaltung findet am Donnerstag, den 29. August 2024, von 14:00 bis 16:00 Uhr im Jugend- und Kooperationszentrum „Die Mühle“ in Bad Kreuznach statt.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Lebensqualität und berufliche Perspektiven: Mediziner-Camp von „Ärzte für die Westpfalz e.V."</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Lebensqualität und berufliche Perspektiven: Mediziner-Camp von „Ärzte für die Westpfalz e.V."
Um bei angehenden Ärztinnen und Ärzten aktiv für unsere Region zu werben, richtet der Verein „Ärzte für die Westpfalz“ am 26. und 27. September 2024 ein Mediziner-Camp aus. An den zwei Tagen erwarten die Teilnehmerinnen und Teilnehmer u.a. medizinische Workshops und Vorträge sowie Erlebnistouren durch die Region. Die Teilnahme ist kostenfrei.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>LEADER-Förderaufruf beschlossen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
LEADER-Förderaufruf beschlossen
Mit Abschluss des diesjährigen Förderaufrufs konnten alle eingereichten Projekte mit insgesamt mehr als 60.000 € gefördert werden. Über den neuen Förderaufruf (05.08.2024-21.10.2024) werden rund 300.000 € für Projekte aus den Handlungsfeldern "soogesund", "lebendige Dörfer", "Wein & Tourismus" und "Natur- und Kulturlandschaft" bereitgestellt. Für die weiteren Fördervoraussetzungen klicken Sie bitte auf "mehr erfahren".

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Erfolgreiche Energiesparinitiative im Landkreis Bad Kreuznach endet mit festlicher Siegerehrung</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Erfolgreiche Energiesparinitiative im Landkreis Bad Kreuznach endet mit festlicher Siegerehrung
Anlässlich der diesjährigen Preisverleihung des Wettbewerbs "Energiesparmodell an weiterführenden Schulen im Landkreis Bad Kreuznach" wurden drei Schulen für ihr Engagement für den Klimaschutz ausgezeichnet. Die Gewinner erhielten erneut Preisgelder und Sachpreise.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>"Ärzte für die Westpfalz": Interkommunale Initiative übergibt bei Sommerfest Medizin-Stipendien</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
"Ärzte für die Westpfalz": Interkommunale Initiative übergibt bei Sommerfest Medizin-Stipendien
Vom Verein "Ärzte für die Westpfalz" erhielten sieben junge Frauen und drei junge Männer ihre Stipendienurkunden für ein Medizinstudium an der renommierten Universität Pécs in Ungarn. Die feierliche Übergabe erfolgte im Rahmen des Sommerfests des Vereins.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Die "Integreat"-Plattform für den Landkreis Bad Kreuznach ist online</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Die "Integreat"-Plattform für den Landkreis Bad Kreuznach ist online
Der Landkreis Bad Kreuznach setzt ab sofort die Integrations-Plattform INTEGREAT ein, um Neuzugewanderten dabei zu helfen, sich in ihrer neuen Heimat schneller zurechtzufinden. Svenja Osmers (Tür an Tür - Digitalfabrik gGmbH), Sabine Lind (Stabsstelle Integration), Denise Demaré (Integrationsbeauftragte Landkreis), Oliver Kohl (Erster Kreisbeigeordneter) und Anna Kunz (Vorsitzende Beirat für Migration und Integration des Landkreises) gaben den offiziellen Startschuss.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
