<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Vorläufiger Nachweis von Vogelgrippe im Kreis Bad Kreuznach - Kreisverwaltung trifft Vorsorgemaßnahmen</title>
		<id>/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025_10_29_PM_Vogelgrippe-Nachweis.pdf</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025_10_29_PM_Vogelgrippe-Nachweis.pdf"/>
		<content>
Vorläufiger Nachweis von Vogelgrippe im Kreis Bad Kreuznach - Kreisverwaltung trifft Vorsorgemaßnahmen
Bad Kreuznach, 29. Oktober 2025. Bei einem im Kreis Bad Kreuznach gefundenen Kranich wurden in einer ersten Untersuchung Influenzaviren des Subtyps H5N1 (Vogelgrippe) nachgewiesen. Die Probe wurde vom Landesuntersuchungsamt (LUA) in Koblenz analysiert. Eine endgültige Bestätigung durch das FLI steht zwar noch aus, jedoch ist mit einem positiven Befund zu rechnen. Zudem befindet sich aktuell ein weiterer Fall eines toten Wildvogels in der Überprüfung auf einen Befall mit dem Virus.
Zur Pressemitteilung (pdf)
 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kreisverwaltung Bad Kreuznach erteilt Duldungen für aserbaidschanische Familie</title>
		<id>/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025_10_19_PM_Duldung_Familie_Ruestamli_AZ.pdf</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025_10_19_PM_Duldung_Familie_Ruestamli_AZ.pdf"/>
		<content>
Kreisverwaltung Bad Kreuznach erteilt Duldungen für aserbaidschanische Familie
Aus Gründen der Transparanz und zur Einordnung der Berichterstattung im Fall der Familie Rüstami aus Aserbaidschan veröffentlichen wir hier die Stellungnahme im Wortlaut, die wir gegenüber der Allgemeinen Zeitung Bad Kreuznach abgegeben haben.
Zur Stellungnahme (pdf)

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Existenzgründertag 2025 - Impulse für die unternehmerische Zukunft</title>
		<id>http://www.existenzgruendertag25.de</id>
		<link rel="alternate" href="http://www.existenzgruendertag25.de"/>
		<content>
Existenzgründertag 2025 - Impulse für die unternehmerische Zukunft
Der diesjährige Existenzgründertag findet am Freitag, 21. November 2025 ab 16:00 Uhr im Haus des Handwerks, Siemensstraße 8, Bad Kreuznach statt.
Infos auch unter: www.existenzgruendertag25.de

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Hygienebelehrung online – einfach und schnell: Gesundheitsamt mit modernem Service</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Hygienebelehrung online – einfach und schnell: Gesundheitsamt mit modernem Service
Bad Kreuznach, den 13.10.2025. Belehrungen im Lebensmittelbereich nach § 43 Abs.1 Nr.1 Infektionsschutzgesetz (IfSG) werden im Landkreis Bad Kreuznach künftig ab 15.10.2025 online angeboten. Das neue Online-Angebot kann schnell, sicher und unkompliziert am Ort der Wahl absolviert werden und ist ein weiterer Schritt im Ausbau der Digitalisierung im öffentlichen Gesundheitsdienst.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Änderung bei Zahlungen an die Verwaltung - Neues EU-Gesetz bei Überweisungen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Änderung bei Zahlungen an die Verwaltung - Neues EU-Gesetz bei Überweisungen
Bad Kreuznach, 9. Oktober 2025. Seit dem 9. Oktober 2025 ist ein neues EU-Gesetz zum sogenannten Empfängerabgleich bei Überweisungen in Kraft getreten. Das Ziel: für mehr Sicherheit und Transparenz im Zahlungsverkehr sorgen. Neben Banken und Unternehmen betrifft die neue Regelung auch die Kreisverwaltung Bad Kreuznach.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kinder in Bewegung bringen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Kinder in Bewegung bringen
Bad Kreuznach, den 06.10.2025. Die Dr. Wolfgang und Anita Bürkle-Stiftung finanziert Bewegungskisten für Familienzentren im Landkreis. Dazu fand jetzt die offizielle Übergabe im städtischen Kindergarten Bad Sobernheim statt. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Oliver Kohl: Förderpause darf nicht zum schleichenden Aus für das Lernzentrum Bad Kreuznach werden</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Oliver Kohl: Förderpause darf nicht zum schleichenden Aus für das Lernzentrum Bad Kreuznach werden
Bad Kreuznach, den 26.09.2025. Mit Bedauern reagiert der Erste Beigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach Oliver Kohl (SPD) auf die Schließung des Lernzentrums Bad Kreuznach, das wie auch andere Standorte, derzeit keine neuen EU-Mittel für die Sprachförderung von Zugewanderten beantragen kann. Zugleich weist er darauf hin, dass aus kreiseigenen Integrationsmitteln Projekte für Sprachfördermaßnahmen im Rahmen der Förderrichtlinie bezuschusst werden können.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Volksbank unterstützt Schulen im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<content>
Volksbank unterstützt Schulen im Landkreis Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, den 24.09.2025. Landrätin Bettina Dickes freut sich über finanzielle Unterstützung für die Schulen im Landkreis Bad Kreuznach und Besuch aus der Volksbank Rhein-Nahe-Hunsrück: Deren Vorstandsvorsitzender Patrick Miljes hatte es sich nicht nehmen lassen, einen symbolischen Spendenscheck in Höhe von 5.000 Euro im Landratsamt persönlich zu übergeben. Ob für digitale Ausstattung oder andere wichtige Schulprojekte, Bettina Dickes und Patrick Miljes sind sich einig: Engagement in Bildung, in Kinder- und Jugendprojekte ist besonders wichtig und immer eine wertvolle Investition. Foto: Petra Küpper

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Gericht bestätigt Rechtsaufassung der Kreisverwaltung</title>
		<id>/fileadmin/media/downloads/02_Aemter/Amt_10-Auslaenderamt/2025-09-11_PM_Abschiebestopp.pdf</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/fileadmin/media/downloads/02_Aemter/Amt_10-Auslaenderamt/2025-09-11_PM_Abschiebestopp.pdf"/>
		<content>
Gericht bestätigt Rechtsaufassung der Kreisverwaltung
Bad Kreuznach, den 11.09.2025. Die Entlassung der irakischen Geschwister K. aus dem Ausreisegewahrsam wurde heute durch das Amtsgerichts Bingen angeordnet. Das Gericht bestätigt in seiner Entscheidung, dass die Rechtsauffassung der Kreisverwaltung zutreffend ist und die Weisung des Ministeriums unrechtmäßig erfolgte.  Zur Pressemitteilung über die Bestätigung der Rechtsauffassung der KV (pdf)   

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Integrationsministerium stoppt durch willkürliche Weisung Abschiebung im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Integrationsministerium stoppt durch willkürliche Weisung Abschiebung im Landkreis Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, 10.09.2025. Das rheinland-pfälzische Ministerium für Familie, Frauen, Kultur und Integration hat durch eine willkürliche Weisung die Abschiebung von zwei ausreispflichtigen, illegal nach Deutschland eingereisten Irakern gestoppt. Die Kreisverwaltung Bad Kreuznach erläutert die Hintergründe des Falls.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Digital-Botschafterinnen und -Botschafter in den Landkreisen Bad Kreuznach und Birkenfeld gesucht!</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/"/>
		<content>
Digital-Botschafterinnen und -Botschafter in den Landkreisen Bad Kreuznach und Birkenfeld gesucht!
Unterstützen Sie ältere Menschen beim Umgang mit Internet, Smartphone &. Co.
Interessieren Sie sich für digitale Medien und möchten Ihr Wissen an ältere Menschen weitergeben? Dann bewerben Sie sich als Digital-Botschafterin oder -Botschafter! Sie sollten digitale Medien nutzen, müssen aber keine Expertin oder Experte sein. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title></title>
		<id>https://service.rnn.info/AMIS7bmPortalKnd</id>
		<link rel="alternate" href="https://service.rnn.info/AMIS7bmPortalKnd"/>
		<content>

Fahrgäste können sich ab sofort bei Beschwerden oder anderen Anliegen unter nachfolgendem Link an den RNN wenden: Direktlink zum Kundenportal der RNN 
</content>
	</entry>
</feed>
