<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Integrationsministerium stoppt durch willkürliche Weisung Abschiebung im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Integrationsministerium stoppt durch willkürliche Weisung Abschiebung im Landkreis Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, 10.09.2025. Das rheinland-pfälzische Ministerium für Familie, Frauen, Kultur und Integration hat durch eine willkürliche Weisung die Abschiebung von zwei ausreispflichtigen, illegal nach Deutschland eingereisten Irakern gestoppt. Die Kreisverwaltung Bad Kreuznach erläutert die Hintergründe des Falls.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Bundesweiter Warntag am 11. September – Neue Sirenen werden im Landkreis Bad Kreuznach getestet</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Bundesweiter Warntag am 11. September – Neue Sirenen werden im Landkreis Bad Kreuznach getestet
LANDKREIS BAD KREUZNACH. Der Bundesweite Warntag findet in diesem Jahr am Donnerstag, 11. September, statt. Dabei werden viele Warnkanäle erprobt, mit denen die Menschen in Deutschland vor Gefahren gewarnt werden. Zu den Warnkanälen zählen unter anderem Radio und Fernsehen, Warn- Apps wie Katwarn und NINA, Stadtinformationstafeln sowie der Mobilfunkdienst Cell Broadcast. Im Landkreis Bad Kreuznach werden an diesem Tag die neuen, digitalen Sirenen, mit den neuen Sirenensignalen getestet. Das Team Medien des Brand- und Katastrophenschuztes informiert zu den Details.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Zusätzlicher Antragszeitraum für Umstrukturierungshilfe im Herbst 2025 für Winzer in Rheinland-Pfalz</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Zusätzlicher Antragszeitraum für Umstrukturierungshilfe im Herbst 2025 für Winzer in Rheinland-Pfalz
Bad Kreuznach, den 18.08.2025. Winzer in Rheinland-Pfalz können vom 15. bis 30. September 2025 einen zusätzlichen Antragszeitraum zur Beantragung von Beihilfen für die Umstrukturierung und Umstellung von Rebflächen ab dem Pflanzjahr 2026 nutzen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Start des neuen Ausbildungsjahres</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Start des neuen Ausbildungsjahres
Bad Kreuznach, den 21.08.2025. Berufsstart in der öffentlichen Verwaltung: Elf Beamtenanwärter, drei Auszubildende zu Verwaltungsangestellten im Öffentlichen Dienst und zum Fachinformatiker für Systemadministration haben am 1. Juli bzw. 1. August 2025 ihre Ausbildung aufgenommen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Digital-Botschafterinnen und -Botschafter in den Landkreisen Bad Kreuznach und Birkenfeld gesucht!</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/"/>
		<content>
Digital-Botschafterinnen und -Botschafter in den Landkreisen Bad Kreuznach und Birkenfeld gesucht!
Unterstützen Sie ältere Menschen beim Umgang mit Internet, Smartphone &. Co.
Interessieren Sie sich für digitale Medien und möchten Ihr Wissen an ältere Menschen weitergeben? Dann bewerben Sie sich als Digital-Botschafterin oder -Botschafter! Sie sollten digitale Medien nutzen, müssen aber keine Expertin oder Experte sein. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Workshop „Psychisch fit im Sportverein“ beim VFL Angebot für Trainer steht allen Sportvereinen offen – Ziel: psychische Krisen frühzeitig erkennen und angemessen handeln</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Workshop „Psychisch fit im Sportverein“ beim VFL Angebot für Trainer steht allen Sportvereinen offen – Ziel: psychische Krisen frühzeitig erkennen und angemessen handeln
Bad Kreuznach 22. Juli 2025. Im Juni fand beim VFL 1848 Bad Kreuznach e.V. ein Workshop für ehrenamtliche und hauptamtliche Trainer statt, der sich mit der psychischen Gesundheit innerhalb von Sportvereinen beschäftigte. Unter dem Motto „Psychisch fit im Sportverein“ bot der Workshop den Teilnehmern wertvolle Einblicke und praxisnahe Tipps, um mit psychischen Belastungen bei Kindern und Jugendlichen effektiv umzugehen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Nachhaltigkeit als Unternehmensprinzip: O.D.D Print + Medien als Ökoprofit-Unternehmen ausgezeichnet</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Nachhaltigkeit als Unternehmensprinzip: O.D.D Print + Medien als Ökoprofit-Unternehmen ausgezeichnet
Bad Kreuznach 21. Juli 2025. Die O.D.D Print + Medien aus Bad Kreuznach wurde als Ökoprofit-Unternehmen ausgezeichnet und setzt damit ein starkes Zeichen für betrieblichen Umwelt- und Klimaschutz in der Region. Mit der erfolgreichen Teilnahme am Projekt öffnen sich für das Unternehmen nun die Türen zum exklusiven Ökoprofit-Club.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>MUT-TOUR 2025 machte Station an der Kreisverwaltung</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
MUT-TOUR 2025 machte Station an der Kreisverwaltung
Bad Kreuznach, den 16.07.2025. Gemeinsames Zeichen gegen Depression: Mit Engagement, Begeisterung und auf Tandems machten Teilnehmer an der bundesweiten MUT-TOUR 2025 am vergangenen Freitag (11. Juli) Station an der Kreisverwaltung Bad Kreuznach. Der Erste Kreisbeigeordnete Oliver Kohl begrüßte sie persönlich und schloss sich der Aktion nicht nur mit Worten, sondern auch mit dem Tritt in die Pedale an.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Elterngeld digital: Kreisverwaltung bietet neuen Online-Service zur Beantragung von Elterngeld</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Elterngeld digital: Kreisverwaltung bietet neuen Online-Service zur Beantragung von Elterngeld
Bad Kreuznach, den 14.07.2025. Ab sofort können Elterngeldanträge online über die Internetseite der Kreisverwaltung Bad Kreuznach gestellt werden. Mit diesem Angebot soll der Prozess der Antragsstellung vereinfacht und effizienter werden. Zugleich geht die Kreisverwaltung damit den nächsten Schritt im Rahmen der Umsetzung des Online-Zugangsgesetzes (OZG).

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ein Jahr „Integreat“: Wirkungsworkshop zieht erste Bilanz</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ein Jahr „Integreat“: Wirkungsworkshop zieht erste Bilanz
Bad Kreuznach, 3.7.2025. Seit 2024 setzt der Landkreis Bad Kreuznach in seiner Integrationsarbeit auf „Integreat“. In einem Workshop wurde jetzt eine erste Bilanz zur Funktionsweise und zum Angebot zur der App gezogen. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>„Jeder Tropfen zählt“ – Upcycling statt Abflussrohr im Landkreis</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
„Jeder Tropfen zählt“ – Upcycling statt Abflussrohr im Landkreis
Seit Anfang Mai 2025 können alle Bürger im Landkreis Bad Kreuznach ihre gebrauchten Speiseöle und -fette unkompliziert entsorgen – und dabei etwas für die Umwelt tun. Jetzt mehr erfahren!

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title></title>
		<id>https://service.rnn.info/AMIS7bmPortalKnd</id>
		<link rel="alternate" href="https://service.rnn.info/AMIS7bmPortalKnd"/>
		<content>

Fahrgäste können sich ab sofort bei Beschwerden oder anderen Anliegen unter nachfolgendem Link an den RNN wenden: Direktlink zum Kundenportal der RNN 
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Bitte beachten: Gesetzesänderung sorgt für längere Wartezeiten bei der Einbürgerung</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/informationen-aus-amt-10-der-kreisverwaltung-bad-kreuznach-auslaenderamt/informationen-zum-thema-einbuergerung/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/informationen-aus-amt-10-der-kreisverwaltung-bad-kreuznach-auslaenderamt/informationen-zum-thema-einbuergerung/"/>
		<content>
Bitte beachten: Gesetzesänderung sorgt für längere Wartezeiten bei der Einbürgerung
11. März 2025. Durch Änderungen im Staatsbürgerschaftsrecht im Jahr 2024 kommt es aktuell zu längeren Wartezeiten beim Einbürgerungsverfahren. Die Kreisverwaltung bedauert die langen Wartezeiten im Rahmen des Einbürgerungsverfahrens und erläutert die Hintergründe. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert Integreat-App um neue Sprachoption</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert Integreat-App um neue Sprachoption
Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert die lokale Integreat-App ab sofort um die Sprachen Rumänisch, Polnisch und Spanisch. Mit diesem Schritt wird der Zugang zu wichtigen Informationen für noch mehr Menschen im Landkreis Bad Kreuznach erleichtert, insbesondere für Fachkräfte und Neuzugewanderte aus Polen, Rumänien, Spanien und Lateinamerika.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>„Landarzt gesucht“ – Eine Initiative für die ärztliche Versorgung im ländlichen Raum</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
„Landarzt gesucht“ – Eine Initiative für die ärztliche Versorgung im ländlichen Raum
Mit der Initiative „Landarzt gesucht“ starten die Kreisverwaltung Bad Kreuznach und die Kreisärzteschaft eine gemeinsame Offensive gegen die fortschreitende Verschlechterung der medizinischen Grundversorgung im ländlichen Raum. „Immer mehr Praxen von Allgemeinmedizinerinnen und Allgemeinmedizinern schließen, da Ärztinnen und Ärzte in ihren Ruhestand gehen und keine Nachfolge finden. Es ist unser Ziel, durch die Kampagne „Landarzt gesucht“ dem ländlichen Praxissterben entgegenzuwirken“, erläutert Oliver Kohl, der Erste Kreisbeigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
