<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>LED-Tauschaktion während der Messe "Zukunft jetzt"</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/"/>
		<content>
LED-Tauschaktion während der Messe "Zukunft jetzt"
Am 05. und 06. Oktober findet auf dem Kornmarkt in Bad Kreuznach zum zweiten Mal die Messe „Zukunft jetzt“ für Klimaschutz, Solarenergie und Elektromobilität, präsentiert von Meine Stadt Bad Kreuznach, statt. Das nimmt die Kreisverwaltung Bad Kreuznach zum Anlass, ihren Bürgerinnen und Bürgern anhand eines weiteren LED-Tauschtags das Energiesparen im eigenen Zuhause ans Herz zu legen. Sie lädt ihre Bürgerinnen und Bürger ein, am Samstag, dem 05. Oktober zwischen 10:00 Uhr und 12:00 Uhr zum Kornmarkt in Bad Kreuznach zu kommen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Sichtungen unbedingt melden: Asiatische Hornisse breitet sich auch im Landkreis aus</title>
		<id>https://artenfinder.rlp.de/MeldeaufrufAsiatischeHornisse</id>
		<link rel="alternate" href="https://artenfinder.rlp.de/MeldeaufrufAsiatischeHornisse"/>
		<content>
Sichtungen unbedingt melden: Asiatische Hornisse breitet sich auch im Landkreis aus
Seit 2016 gilt die asiatische Hornisse in Europa als unerwünschte Spezies. Die aus Südostasien „importierte“ Wespenart gilt als invasiv, sie verdrängt also heimische Arten. Die Bevölkerung und Naturschützer, vor allem aber Imker sind alarmiert. Beim Auffinden der asiatischen Hornisse sollte daher eine Meldung erfolgen, um eine weitere Ausbreitung einzudämmen. Entsprechende Meldungen können im Portal https://artenfinder.rlp.de/MeldeaufrufAsiatischeHornisse erfolgen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ende der Bewerbungsfrist zur Landratswahl</title>
		<content>
Ende der Bewerbungsfrist zur Landratswahl
Am heutigen Montag, dem 23. September 2024, endete um 18.00 Uhr die Frist zur Bewerbung um das Amt der Landrätin / des Landrats. Nach Fristende liegen der Kreisverwaltung 2 Bewerbungen vor. Beworben haben sich Bettina Dickes (CDU) und Prof. Dr. Katharina Dahm (SPD). Der Wahlausschuss wird am morgigen Dienstag, dem 24. September 2024, um 16 Uhr, zusammentreten, um über die Zulassung der beiden Bewerbungen zu beschließen.
Die Wahl um das Amt der Landrätin findet am Sonntag, dem 10. November 2024, statt.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Veranstaltungstipp - Eröffnung Bewegungsparcours und "Dorfkult(ur) erleben" in Heimweiler</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Veranstaltungstipp - Eröffnung Bewegungsparcours und "Dorfkult(ur) erleben" in Heimweiler
„Dorfkult(ur) erleben: Mach mit – wird’s kult!“ heißt es am Samstag, dem 28. September, ab 14 Uhr, in Heimweiler. Neben der Eröffnung des Bewegungsparcours erwartet die Besucherinnen und Besucher eine bunte Veranstaltung mit vielen Mitmach-Aktionen und einer Beachparty.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Radverkehrskonzept für den Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<id>/landkreis/radverkehrskonzept/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/radverkehrskonzept/"/>
		<content>
Radverkehrskonzept für den Landkreis Bad Kreuznach
Der Landkreis Bad Kreuznach möchte sich fahrradfreundlicher aufstellen. Dazu lässt er ein Radverkehrskonzept erstellen. Damit dieses Konzept möglichst gut auf die Verhältnisse in Ihrer Gemeinde bzw. Stadt abgestimmt wird, möchten wir auch Ihre Vorschläge und Anmerkungen aufnehmen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Neuer Justizrat im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Neuer Justizrat im Landkreis Bad Kreuznach
Ministerpräsident Alexander Schweitzer hat in einer Feierstunde in der Mainzer Staatskanzlei berufsbezogene Titel an 17 Rheinland-Pfälzerinnen und Rheinland-Pfälzer verliehen. Aus dem Landkreis Bad Kreuznach wurde Rechtsanwalt Peter Kröll aus Rüdesheim/Nahe der Ehrentitel "Justizrat" verliehen. Andrea Silvestri übermittelte als ehrenamtliche Kreisbeigeordnete im Namen des Landkreises die allerbesten Glückwünsche.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Angebote und Aktionen zum Thema "Demenz" - 12. - 28. September 2024</title>
		<id>http://www.netzwerk-demenz-badkreuznach.de/aktuell</id>
		<link rel="alternate" href="http://www.netzwerk-demenz-badkreuznach.de/aktuell"/>
		<content>
Angebote und Aktionen zum Thema "Demenz" - 12. - 28. September 2024
Das Netzwerk Demenz Region Bad Kreuznach e.V. und die beteiligten Mitglieder und Institutionen bieten in und um die Woche der Demenz ein vielfältiges Programm an. Weitere Informationen sind auf der Homepage des Netzwerks Demenz unter www.netzwerk-demenz-badkreuznach.de/aktuell zu finden.
 

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Andrea Silvestri bleibt zweite Beigeordnete</title>
		<content>
Andrea Silvestri bleibt zweite Beigeordnete
In seiner Sitzung vom 9. September 2024 wählte der Kreistag Andrea Silvestri mit breiter Mehrheit zur zweiten Beigeordneten. Sie war bereits in der vorangegangenen Wahlzeit, seit 2019, die zweite Kreisbeigeordnete.
Mit der Wahl bleibt Andrea Silvestri auch für die kommenden rund 5 Jahre als ehrenamtliche Kreisbeigeordnete im Amt. 33 Mitglieder stimmten für ihre Wiederwahl, 5 dagegen, zwei enthielten sich und eine Stimme war ungültig. Eine Gegenkandidatur gab es nicht.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Jobfux nun auch in Kirn</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Jobfux nun auch in Kirn
Aus Mitteln des Europäischen Sozialfonds Plus konnte das bereits seit 2012 bestehende Jobfuxprojekt ausgeweitet werden. Bisher waren lediglich an der Crucenia Realschule Plus Bad Kreuznach und der Geschwister-Scholl-Schule mit Standorten in Wallhausen und Waldböckelheim Jobfüxe aktiv. Dank der Förderung besteht das Angebot nun auf zwei Schulen in Kirn ausgeweitet werden. Seit dem 01.08.2024 ist Dirk Haas an den Realschulen Plus auf Halmen und auf Kyrau in Kirn im Einsatz. Er ergänzt das Jobfüxe-Team um Carina Krug (Crucenia Realschule-Plus) und Daniel Wenzel (Geschwister-Scholl-Schule).

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>AWB: Tonnen rechtzeitig herausstellen</title>
		<content>
AWB: Tonnen rechtzeitig herausstellen
Wegen einer Anpassung der Müllabfuhrtouren befahren die Sammelfahrzeuge des Abfallwirtschaftsbetriebs einzelne Gemeinden im Landkreis Bad Kreuznach am bekannten Sammeltag nun zu einer anderen Uhrzeit. Um auch bei kurzfristigen Änderungen der internen Tourenpläne sicherzustellen, dass die eigenen Tonnen geleert werden können, bittet der AWB generell darum, die abzufahrenden Mülltonnen am Abfuhrtag bis spätestens 6 Uhr bereitzustellen.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Videos zur ersten Hilfe am Kind</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Videos zur ersten Hilfe am Kind
Videos zur Ersten-Hilfe am Kind in verschiedenen Sprachen sollen jungen Eltern dabei helfen, im Notfall richtig zu agieren. Umgesetzt und finanziert wurde das Projekt durch die Soonwaldstiftung „Hilfe für Kinder in Not“ und deren medizinischen Beirat PD Dr. Wenzel Nürnberger und Chefarzt einer Kinder- und Jugendklinik. Der Erste Kreisbeigeordnete Oliver Kohl wirbt dafür, sich die Videos anzuschauen und diese zu verinnerlichen, um im Notfall richtig zu agieren.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
