<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Verkürzte Öffnungszeit</title>
		<content>
Verkürzte Öffnungszeit
Wegen der Teilnahme am Firmenlauf in Bad Kreuznach schließt die Kreisverwaltung (einschließlich aller Außenstellen) am Donnerstag, dem 6. Juni 2024, für den unterminierten Publikumsbetrieb bereits um 17.00 Uhr.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Fördermittelübergabe Stiftung Kultur und Soziales</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Fördermittelübergabe Stiftung Kultur und Soziales
Zur Spendenübergabe aus Mitteln der Stiftung für Kultur und Soziales im Landkreis Bad Kreuznach hatte die Stiftungsvorsitzende, Landrätin Bettina Dickes, in das Bad Sobernheimer Freilichtmuseum eingeladen. Acht Projekte aus dem Landkreis wurden in der laufenden Förderperiode mit Fördermitteln in Höhe von insgesamt 14.500 Euro bedacht. Die Fördersummen bewegten sich dabei zwischen 500 und 3.000 Euro.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Hinweis auf Straßensperrung</title>
		<content>
Hinweis auf Straßensperrung
Wegen des Austauschs eines Stromleitungsmasts wird die Kreisstraße 9, in Hochstetten-Dhaun, zwischen dem Friedhof Ortsteil Dhaun und dem Ortsteil St. Johannisberg, am Mittwoch, dem 29. Mai 2024, in der Zeit von 7.00 bis 16.00 Uhr voll gesperrt. Aus der Richtung des Ortsteils Karlshof ist die K 9 in diesem Zeitraum bis zum Friedhof befahrbar, aus Richtung des Ortsteils Hochstetten bis zur Zufahrt Waldhof (Ortsteil St. Johannisberg). Eine durch die Stadt Kirn führende Umleitung wird ausgeschildert.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Mobilfunkmesswoche</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Mobilfunkmesswoche
Vom 18. bis 25. Mai 2024 sind alle Bürgerinnen und Bürger in Rheinland-Pfalz dazu aufgerufen, mithilfe der Funkloch-App der Bundesnetzagentur die Netzverfügbarkeit ihrer Mobilfunkanbieter zu erfassen. Ziel der ersten Mobilfunkmesswoche in Rheinland-Pfalz ist es, bestehende Lücken in der Mobilfunkversorgung zu identifizieren.  

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wertstoffhof Waldlaubersheim geschlossen</title>
		<content>
Wertstoffhof Waldlaubersheim geschlossen
Wegen personeller Engpässe bleibt der Wertstoffhof in Waldlaubersheim leider am Samstag, dem 25. Mai 2024 und am Mittwoch, dem 29. Mai 2024 geschlossen. Terminbuchungen sind für diese Tage sind nicht möglich. Der Abfallwirtschaftsbetrieb bittet um Verständnis.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wirtschaftsförderung unterwegs</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/"/>
		<content>
Wirtschaftsförderung unterwegs
Die beiden Wirtschaftsförderer Andreas Steeg und Benjamin Hilger besuchten kürzlich das Unternehmen Leisenheimer - Die Malerwerkstätte, in Windesheim. Daniel Roos hat das Unternehmen im vergangenen Jahr übernommen und führt dieses seither. Iris Leisenheimer bleibt auch nach der Unternehmensübergabe an Bord und unterstützt weiterhin im Betrieb.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wahlvorschläge zur Wahl des Kreistags</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Wahlvorschläge zur Wahl des Kreistags
Am Sonntag, dem 9. Juni 2024, finden in Rheinland-Pfalz die Europa- und Kommunalwahlen statt. Die Frist zur Abgabe von Wahlvorschlägen zur Kommunalwahl endete am Montag, dem 22. April 2024, um 18.00 Uhr. Zur Wahl des Kreistags haben insgesamt neun Parteien / Gruppierungen bis zum Fristende Wahlvorschläge eingereicht.
Bild: pics_kartub auf pixabay.com

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wirtschaftsförderung unterwegs: Unternehmensbesuch im Mühlentor, Bad Kreuznach</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/"/>
		<content>
Wirtschaftsförderung unterwegs: Unternehmensbesuch im Mühlentor, Bad Kreuznach
Gemeinsam mit dem für die Wirtschaftsförderung zuständigen Beigeordneten der Stadt Bad Kreuznach, Markus Schlosser, besuchte Kreiswirtschaftsförderer Andreas Steeg das Mühlentor. Im Gespräch mit Familie Hingert, den Inhabern des Mühlentors, wurde über die aktuellen Herausforderungen diskutiert. Unter anderem die Baustelle in der Mühlenstraße sei deutlich spürbar.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wertstoffhof Bad Sobernheim geschlossen</title>
		<content>
Wertstoffhof Bad Sobernheim geschlossen
Wegen anhaltender personeller Engpässe bleibt der Wertstoffhof in Bad Sobernheim leider auch am Samstag, dem 06. April, dem 13. April und 20. April sowie am Dienstag, dem 23. April 2024 geschlossen. Terminbuchungen sind für diese Tage sind nicht möglich. Der Abfallwirtschaftsbetrieb bittet um Verständnis.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Gemeindenahe Psychiatrie</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/soziale-hilfen/gemeindenahe-psychiatrie/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/soziale-hilfen/gemeindenahe-psychiatrie/"/>
		<content>
Gemeindenahe Psychiatrie
Im März fand in der Kreisverwaltung Bad Kreuznach das jährliche Treffen der Arbeitskreise Nord und Süd der rheinland-pfälzischen Koordinatoren und –innen für Gemeindepsychiatrie statt. Die Tagesordnung beschäftigte sich mit aktuellen Fragestellungen der gemeindenahen psychiatrischen Versorgungsstrukturen für Menschen mit psychischen Erkrankungen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ferien- und Freizeitangebote</title>
		<id>https://www.familiennetzwerk-kh.de/freizeit-hobby/ferienbetreuung/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.familiennetzwerk-kh.de/freizeit-hobby/ferienbetreuung/"/>
		<content>
Ferien- und Freizeitangebote
Schon gewusst? Auf unserem Familiennetzwerk sind unter anderem viele Betreuungsangebote für Schülerinnen und Schüler in den Ferien zu finden.
Daneben bietet der Guide "Los geht´s" vom Kreisjugendring auch viele weitere Informationen zu Freizeitangeboten.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Laubenheim wird Schwerpunktgemeinde</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Laubenheim wird Schwerpunktgemeinde
Die Ortsgemeinde Laubenheim (Verbandsgemeinde Langenlonsheim-Stromberg) wird im Rahmen des Dorferneuerungsprogramms 2024 als Schwerpunktgemeinde anerkannt. Im Zuge einer kleinen Feierstunde, an der neben Ortsbürgermeisterin Barbara Sand auch der Bürgermeister der Verbandsgemeinde, Michael Cyfka, auch die Kreisbeigeordnete Andrea Silvestri teilnahmen, überreichte Innenminister Michael Ebling die Urkunde.
Quelle Foto: Innenministerium RLP/Stephan Dinges

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Scheckübergabe: Über 2,3 Millionen Euro für Klimaschutzmaßnahmen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Scheckübergabe: Über 2,3 Millionen Euro für Klimaschutzmaßnahmen
Über 2,3 Millionen Euro an Fördermitteln für verschiedene Klimaschutzprojekte erhält der Landkreis im Rahmen des rheinland-pfälzischen Förderprogramms KIPKI. Landrätin Bettina Dickes freute sich über die hohe Förderung. „Die KIPKI-Mittel helfen uns Projekte umzusetzen, die wir angesichts unserer prekären Haushaltssituation sicher nie hätten anstoßen können oder dürfen“, macht Landrätin Bettina Dickes deutlich. Klimaschutzministerin Katrin Eder bemerkte am Rande der Bescheidübergabe, dass viele der vom Landkreis zur Förderung eingebrachten Projekte nicht alltäglich, sondern wirklich innovativ seien. Gerade auf solche Projekte habe das Programm KIPKI abgezielt.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Direktlink zum Antrag auf Lernmittelfreiheit</title>
		<id>https://formular-server.de/RLPkom_FS/findform?shortname=KVBKR_lmf&formtecid=3&areashortname=KVBKR</id>
		<link rel="alternate" href="https://formular-server.de/RLPkom_FS/findform?shortname=KVBKR_lmf&formtecid=3&areashortname=KVBKR"/>
		<content>
Direktlink zum Antrag auf Lernmittelfreiheit
 Onlineantrag auf Lernmittelfreiheit 

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Die Ausländerbehörde der Kreisverwaltung informiert:</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/migration-integration-asyl/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/migration-integration-asyl/"/>
		<content>
Die Ausländerbehörde der Kreisverwaltung informiert:
Aktuelle Regelungen zur Verlängerung der Aufenthaltserlaubnisse für ukrainische Flüchtlinge finden Sie ab sofort im Bereich Migration/Integration/Asyl.  

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Vorerst keine Online-Zulassung ab dem 1.2.24 mehr möglich</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Vorerst keine Online-Zulassung ab dem 1.2.24 mehr möglich
Der IT-Dienstleister der Zulassungsbehörden in Rheinland-Pfalz hat die Kreisverwaltung Bad Kreuznach kürzlich darauf hingewiesen, dass ab dem 01.02.2024 bundesweit vorerst keine Online-Zulassungen mehr möglich sind.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
