<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von Wochenspiegel</title>
  <generator version="1.7920.5.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>"Feuer frei!" in Wöllstein mit Sven Hieronymus</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564799</id>
    <updated>2023-01-21T11:19:53+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/feuer-frei-in-woellstein-mit-sven-hieronymus" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Wöllstein. Sven Hieronymus tritt mit seinem brandneuem Programm "Feuer frei!" in Wöllstein auf.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Wöllstein.&lt;/STRONG&gt; Sven Hieronymus tritt mit seinem brandneuem Programm "Feuer frei!" in Wöllstein auf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Sven Hieronymus, der Rocker vom Hocker." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/99/4799/564799_SvenHieronymus_Pressefoto_08_c_Volker_Besier.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Sven Hieronymus, der Rocker vom Hocker von RPR1, präsentiert am Samstag, 11. März, sein brandneues Programm "Feuer frei!" im Wöllsteiner Gemeindezentrum. Der Rocker ist jetzt über Fünfzig. Die Kinder sind zum Glück endlich ausgezogen, das schöne Leben steht vor der Tür. Dachte er. Doch dann steht nur seine Frau vor der Tür … mit einem Hund! Grund für den Rocker, ein Feuerwerk abzubrennen aus Geschichten über sein neues Leben, in dem das letzte Kind jetzt also Fell hat. Früher war sowieso alles besser - da gab es auch noch echte Kommissare und Tankwarte und seine Marotten waren noch nicht soo schlimm. Und während er so über das Leben nachdenkt, will der Hund schon wieder Gassi gehen! Also geht er wieder auf die Bühne, um am Schluss doch zu erkennen: Weine könnt ich ... weine! ... in Wöllstein.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Veranstaltung beginnt um 20 Uhr (Einlass 19 Uhr). Karten gibt es bei Schreibwaren Kleinböhl in Wöllstein, Reservix-Tickethotline 0761 888499 99, sowie bei allen bekannten Vorverkaufsstellen und online unter &lt;A href="http://www.mach-4.de"&gt;www.mach-4.de&lt;/A&gt;. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Totalschaden: Auto überschlägt sich</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564661</id>
    <updated>2023-01-19T12:59:33+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/totalscaden-auto-ueberschlaegt-sich" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Kreis Bad Kreuznach. Vermutlich wegen Übermüdung kommt auf der B 41 ein Fahrer mit seinem Wagen von der Fahrbahn ab und überschlug sich.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach. &lt;/STRONG&gt;Vermutlich wegen Übermüdung kommt auf der B 41 ein Fahrer mit seinem Wagen von der Fahrbahn ab&amp;nbsp;und&amp;nbsp;überschlug sich.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Verkehrsunfall auf der B 41." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/61/4661/564661_v2_05.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ein Verkehrsunfall ereignete sich am Mittwochnachmittag, 18. Januar 2023, gegen 15:30 Uhr auf der Bundesstraße 41 bei Waldböckelheim. Ein Autofahrer geriet mit seinem Renault Captur von der Fahrbahn ab - laut Polizei vermutlich infolge Übermüdung, fuhr die Böschung hoch und blieb anschließend auf der Fahrbahn in Richtung Bad Sobernheim auf der Beifahrerseite liegen. Der Fahrer konnte sein Fahrzeug selbstständig verlassen und wurde bei dem Unfall leicht verletzt. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Neben der Polizei und dem Rettungsdienst, der mit einem Rettungswagen und einem Notarzt anrückte, wurden auch die Feuerwehren aus Waldböckelheim und Bockenau alarmiert, weil der Unfallwagen kurzzeitig zu qualmen begann. Vor Ort stellte Einsatzleiter Christian Burkard von der Waldböckelheimer Wehr fest, dass der Renault zwar nicht brannte, dafür allerdings einiges an Betriebsmitteln und auch Kraftstoff ausliefen. Der Fahrer wurde bereits vom Rettungsdienst versorgt. Um eine Brandgefahr auszuschließen, stellte die Feuerwehr den Brandschutz sicher, klemmte die Fahrzeugbatterie ab und streute Ölbindemittel auf die Benzin- und Öllachen. Der ziemlich ramponierte Mini-SUV war nicht mehr fahrbereit und musste von einem Abschleppwagen an den Haken genommen und aufgeladen werden.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Während der Einsatzmaßnahmen war die Bundesstraße im Bereich zwischen der Anschlussstelle zur L 108 nach Bockenau und der Abfahrt Waldböckelheim Sportplatz in Richtung Bad Sobernheim gesperrt. Für die rund 25 ausgerückten Kräfte der Feuerwehren aus Waldböckelheim, Bockenau und der Feuerwehreinsatzzentrale in Rüdesheim war der Einsatz nach einer Stunde beendet.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Auto aktuell" term="auto-aktuell"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Drei Verletzte bei Unfall am Hungrigen Wolf</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564517</id>
    <updated>2023-01-19T12:33:44+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/drei-verletzte-bei-unfall-am-hungrigen-wolf" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Zwei Personenwagen kollidierten am Zubringer Bundesstraße 41 Einmündung Hungriger Wolf.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;Bad Kreuznach. Zwei Personenwagen kollidierten am Zubringer Bundesstraße 41 Einmündung Hungriger Wolf.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Zwei Personenwagen kollidierten am Zubringer B 41 Einmündung Hungriger Wolf." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/17/4517/564517_a1_01.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der Unfall ereignete sich am vergangenen Dienstag, 17. Januar, gegen 21:15 Uhr am Zubringer Bundesstraße 41 Einmündung Hungriger Wolf bei Bad Kreuznach. Zwei Personenwagen kollidierten miteinander. Die insgesamt drei Personen in den beiden Fahrzeugen waren leicht verletzt, aber nicht eingeklemmt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Zunächst wurde durch die Feuerwehr die Unfallstelle abgesichert und der Brandschutz sichergestellt. Bei einem&amp;nbsp;Auto wurde eine große Seitenöffnung vorgenommen, indem die B-Säule und die beiden Türen mit hydraulischem Rettungsgerät entfernt wurden. Die Fahrerin wurde patientengerecht aus dem Fahrzeug geholt und dem Rettungsdienst übergeben. Alle Personen kamen ins Krankenhaus. Die Batterien wurden an beiden Fahrzeugen abgeklemmt. Die Einsatzstelle wurde ausgeleuchtet. Der Einsatz war nach etwa 1,5 Stunden beendet.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>LKA warnt vor täuschend echten Phishing-Mails</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564544</id>
    <updated>2023-01-19T08:11:02+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/lka-warnt-vor-taeuschend-echten-phishing-mails" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Verbraucherzentrale und Landeskriminalamt warnen vor betrügerischen Phishing-Mails, die derzeit in Umlauf sind.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Verbraucherzentrale und Landeskriminalamt warnen vor betrügerischen Phishing-Mails, die derzeit in Umlauf sind.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Das Perfide an der aktuellen Welle von Phishing-Mails: Sie sind von den Originalen der Hausbank kaum zu unterscheiden." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/44/4544/564544_PhishingMails.jpeg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Das Perfide: Die Fälschungen sind kaum von echten Mails zu unterscheiden.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Im aktuellen Fall fordern angeblich die Deutsche Bank oder die Volksbank dazu auf, das neue Web-Sicherheitssystem oder die Kontoinformation über einen Link zu aktualisieren. In anderen Mails wird angeblich im Namen der DKB zu einer Verifizierung des Kontos aufgrund von »unregelmäßiger Aktivitäten im Zusammenhang mit einer Kreditkarte« aufgerufen. Mit einem Link in den fingierten Nachrichten führen sie auf professionell gestaltete Internetseiten, auf denen persönliche Daten eingegeben werden sollen. In allen Fällen ist äußerste Vorsicht geboten. Verbraucherzentrale und Landeskriminalamt raten, keine Links in verdächtigen Mails anzuklicken und keinen Anhang zu öffnen.&lt;/P&gt;&lt;H4&gt;Diese Tipps helfen beim Entlarven betrügerischer E-Mail-Nachrichten:&lt;/H4&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Fehlerhaftes Deutsch und Grammatikfehler können auf den Einsatz von Übersetzungsdiensten hinweisen.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Oft fehlt Phishing-Mails die persönliche Anrede.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Viele Phishing-Mails fordern dazu auf, innerhalb kürzester Zeit zu reagieren. Gleichzeitig drohen sie mit negativen Konsequenzen wie der Sperrung eines Online-Zugangs.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Besondere Vorsicht ist geboten, wenn man persönliche Daten wie PIN und TAN eingeben soll. Banken fragen solche Daten niemals per E-Mail ab.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;In keinem Fall sollten Datei-Anhänge unerwarteter E-Mails geöffnet werden, denn diese enthalten oft Viren oder andere Schadsoftware.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Auch Internetlinks in E-Mails sollten nicht angeklickt werden. Sie könnten auf gefälschte Seiten führen.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Fragen Sie im Zweifelsfall auf anderem Wege - etwa per Telefon - bei ihrer Bank nach.&lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Auf Navi verlassen: Drei Verletzte nach Frontalzusammenstoß</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564497</id>
    <updated>2023-01-18T08:50:03+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/auf-navi-verlassen-drei-verletzte-nach-frontalzusammenstoss" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Bei einem Verkehrsunfall auf dem Zubringer zur B41 bei Winzenheim wurden gestern Abend drei Personen verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf dem Zubringer zur B41 bei Winzenheim wurden gestern Abend drei Personen verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Nach dem Frontalzusammenstoß war der Zubringer zur B41 bei Winzenheim für rund anderthalb Stunden gesperrt." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/97/4497/564497_accident-g5575bed97_1920.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ein 43-jähriger Autofahrer war dort gegen 21 Uhr auf der Gegenfahrbahn unterwegs - offenbar weil der den Anweisungen seines Navigationssystems gefolgt war. Als er seinen Fehler bemerkte, versuchte der 43-Jährige auf dem Zubringer zu wenden. Dabei übersah er das Auto einer 21-Jährigen, die auf dem Zubringer aus Richtung Winzenheim unterwegs war, und rammte den Wagen frontal. Bei dem Frontalzusammenstoß der beiden Fahrzeuge erlitt die 21-Jährige einen Unterschenkelbruch, der 43-jährige Unfallverursacher und seine 53-jährige Beifahrerin zogen sich Prellungen am Brustkorb zu. Die Verletzten wurden in umliegende Krankenhäuser gebracht. Die Polizei schätzt den entstandenen Sachschaden auf rund 35&amp;nbsp;000 Euro.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Von der Nahe nach Berlin: Eine Neujahrsbrezel fürs Schloss Bellevue</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564325</id>
    <updated>2023-01-17T08:53:09+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/von-der-nahe-nach-berlin-eine-neujahrsbrezel-fuers-schloss-bellevue" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Mit süßen Neujahrsgrüßen von der Nahe war Bäcker-Obermeister Alfred Wenz zu Gast beim Neujahrsempfang des Bundespräsidenten im Schloss Bellevue.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Mit süßen Neujahrsgrüßen von der Nahe war Bäcker-Obermeister Alfred Wenz zu Gast beim Neujahrsempfang des Bundespräsidenten im Schloss Bellevue.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Im Gespräch mit Bundeskanzler Olaf Scholz: Die Delegation von der Nahe mit (von links) Madeleine Andrae, Alfred Wenz und Melina Klaar." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/25/4325/564325_Neujahrsbrezel_Scholz.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;"Prost Neijohr, e Brezel wie e Scheierdor, e Lebkuche wie e Ofeblatt, so werre mir alle gar devun satt!" Dieser altbekannte Neujahrs-Segensspruch, den in unserer Region jeder kennt, wurde in diesem Jahr erstmals beim Empfang des Bundespräsidenten im Schloss Bellevue aufgesagt. Der Vorsitzende Kreishandwerksmeister und Bäcker-Innungsobermeister Alfred Wenz (Bundenbach), Bäckergesellin Madeleine Andrae und die Auszubildende Melina Klaar überreichten beim Empfang des Bundespräsidenten eine süße&amp;nbsp;Hefebrezel mit Nuss-, Mohn- und Marzipan-Füllung. Dabei rang&amp;nbsp;Wenz den Eheleuten Steinmeier das Versprechen ab, auch im nächsten Jahr wieder diese traditionellen Neujahrsgrüße überbringen zu können.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Zuvor gab's bereits in der Mainzer Staatskanzlei ein kleines Jubiläum: Dort überbrachten die Bäcker von der Nahe die mittlerweile 25. Neujahresbrezel&amp;nbsp;an Ministerpräsidentin Malu Dreyer. Die Tradition geht auf ein Dankeschön an Dreyer-Vorgänger Kurt Beck zurück. Der damalige Ministerpräsident hatte beim Bäcker-Verbandstag 1998 im Bad Kreuznacher Kurhaus die Festrede gehalten. Als Dank backten Heiko Heintz (Bosenheim) und Alfred Wenz eine Neujahrs-Brezel mit Nussfüllung. Eine Staatskanzlei-Mitarbeiterin aus Schlesien machte den Vorschlag, doch bitte noch Mohn einzubacken. Und Kurt Beck wünschte sich Marzipan. Seither ist die Große Hefe-Brezel mit Nuss, Mohn und Marzipan gefüllt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Anlässlich dieses Brezeljubiläums erfüllte Ministerpräsidentin Dreyer Wenz den Wunsch, die Brezeltradition aus dem Naheland auch beim Empfang des Bundespräsidenten zu präsentieren. Wenz erinnerte im Gespräch mit Frank-Walter Steinmeier und Elke Büdenbender daran, dass der Kurt Beck die Überzeugung geprägt habe, nach einer dritten Wiederholung sei eine Sache Tradition. Darauf arbeite man mit der Neujahrsbrezel für Berlin nun hin, sagt Wenz. In Berlin wie in Mainz nutzte er außerdem die Gelegenheit, auf die massiven Probleme des Handwerks und der traditionell arbeitenden Familienbetriebe hinzuweisen, auf notwendige Unterstützung bei Energie, Ausbildung, Fachkräftebedarf. In den drei Kreisen Bad Kreuznach, Birkenfeld und Rhein-Hunsrück repräsentiert die Kreishandwerkerschaft in 24 Innungen immerhin rund 1000 Handwerksbetriebe.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
