<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Wasser - Elixier unserer Gesundheit</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/gesundheitsregion/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/gesundheitsregion/"/>
		<content>
Wasser - Elixier unserer Gesundheit
„Alles ist im Wandel“, damit dieser Wandel sich nicht noch mehr negativ auf unser Leben auswirkt, müssen wir unseren Teil dazu beisteuern. Die Gartenbauingenieurin Heike Boomgaarden wird bei ihrem Vortrag zum Thema Wasser – Lebenselixier unserer Gesundheit Lösungsmöglichkeiten aufzeigen, um die Welt in der wir leben ein wenig besser zu machen - für uns, unsere Kinder und unsere Enkelkinder.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>BAFÖG-Stelle krankheitsbedingt geschlossen</title>
		<content>
BAFÖG-Stelle krankheitsbedingt geschlossen
Krankheitsbedingt ist die BAFÖG-Stelle der Kreisverwaltung aktuell geschlossen. Zur Klärung von dringenden oder grundsätzlichen Fragen verweist die Kreisverwaltung daher an folgende Hotline:
Aufstiegs-BAföG : 0800 / 6223634;
Schüler-BAföG: 0800 / 2236341.
Weiterhin möglich ist die Antragsaus- und Abgabe in der Kreisverwaltung. Während der krankheitsbedingten Schließung der BAFÖG-Stelle können diese vertretungsweise bei der Wohngeldstelle im gleichen Gebäude abgeholt bzw. abgegeben werden.
Voraussichtlich ab dem 2. Mai ist die BAFÖG-Stelle wieder geöffnet. Wir bitten um Verständnis.
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ernennung zum Ersten Kreisbeigeordneten</title>
		<content>
Ernennung zum Ersten Kreisbeigeordneten
Offiziell ernannte Landrätin Bettina Dickes Oliver Kohl zum künftigen Ersten Kreisbeigeordneten im Zuge der gestrigen Sitzung des Kreistags. Oliver Kohl wurde am 9. Januar vom Kreistag gewählt, seine Amtszeit beginnt am 23. April 2023. Er folgt auf Hans-Dirk Nies, dessen Amtszeit am 22. April 2023 endet.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Neue Gesundheitsplattform vorgestellt</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Neue Gesundheitsplattform vorgestellt
„Soogesunde“ und vielfältige Angebote findet man nicht überall in einer solch übersichtlichen Form wie auf der neuen Gesundheitsplattform der Kreisverwaltung Bad Kreuznach. Diese wurde nach langer Planung und jeder Menge Arbeit von Landrätin Bettina Dickes und dem Kreisgesundheitsmanagement um Freya Bongard und Jonas Klipsch vorgestellt.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>"Wurzeln schlagen" - Der Generationenwald 2022</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/nachhaltigkeitsstrategie-wurzeln-schlagen/baumpflanzen-im-stadtwald-von-stromberg/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/nachhaltigkeitsstrategie-wurzeln-schlagen/baumpflanzen-im-stadtwald-von-stromberg/"/>
		<content>
"Wurzeln schlagen" - Der Generationenwald 2022
Bei bestem Pflanzwetter – nämlich Regen – wurde der erste Generationenwald des Landkreises Bad Kreuznach angelegt. Das Herzensprojekt von Landrätin Bettina Dickes entstand in enger Zusammenarbeit zwischen der Wirtschaftsförderung und dem Forstamt Soonwald und soll zu einer lebenswerteren Umwelt beitragen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Infoveranstaltung zum Thema Kleinwindkraftanlagen</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/nachhaltigkeitsstrategie-wurzeln-schlagen/kleinwindkraftanlagen-ein-baustein-zur-eigenen-energiewende/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/nachhaltigkeitsstrategie-wurzeln-schlagen/kleinwindkraftanlagen-ein-baustein-zur-eigenen-energiewende/"/>
		<content>
Infoveranstaltung zum Thema Kleinwindkraftanlagen
Können Kleinwindkraftanlagen ein Baustein zur eigenen Energiewende sein? Dieser Frage widmete sich eine Infoveranstaltung in der Kreisverwaltung. Interessante Einblicke und Erkenntnisse brachte die Veranstaltung den rund 130 Teilnehmenden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Anmeldestart zur 1. soogesund-"Dorf-Rallye"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Anmeldestart zur 1. soogesund-"Dorf-Rallye"
Das Gesundheitsmanagement der Kreisverwaltung präsentiert gemeinsam mit Meine Stadt Bad Kreuznach am 8. und 9. Juli 2023 die 1. soogesund-„Dorf Rallye“. An beiden Tagen werden sich hierfür der Kornmarkt, der Mühlenteich sowie ein Teil der Roßstraße in Bad Kreuznach unter dem Motto „Mein Dorf bewegt sich“ in eine große Wettkampf Arena mit Infomeile verwandeln. Ziel der soogesund-„Dorf-Rallye“ ist die Verknüpfung vom Spaß an der Bewegung mit der Stärkung der Dorfgemeinschaft und dem Thema Gesundheitsförderung. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
