<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Erneut Verdacht auf Vogelgrippe im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<content>
Erneut Verdacht auf Vogelgrippe im Landkreis Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, den 30.01.2026. Am Mittwoch, den 28.01.2026, wurden am Ippesheimer Weiher elf tote Schwäne sowie ein toter Mäusebussard geborgen und zur Diagnostik ans Landesuntersuchungsamt nach Koblenz verbracht. Dort wurde am Donnerstag, den 29.01.2026 bei allen Tieren der Verdacht auf das Vogelgrippe-Virus (H5N1) nachgewiesen.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title></title>
		<content>

BITTE BEACHTEN: Aufgrund unaufschiebbarer Sanierungsarbeiten an der Tiefgarage der Kreisverwaltung ist der Zugang zur Kreisverwaltung derzeit eingeschränkt. Der Vorhof des Verwaltungsgebäudes muss dringend erneuert werden, um Substanzschäden an der Tiefgarage aufgrund einer defekten Abdichtung zu beheben. 
Trotz der Bauarbeiten bleibt der Zugang zum Hauptgebäude über den Haupteingang während der Öffnungszeiten der Verwaltung gewährleistet. Menschen mit körperlichen Behinderungen können sowohl den barrierefreien Zugang über die Rampe, die links vom Gebäude zum Haupteingang führt, als auch den Zugang über den Hinterhof der Kreisverwaltung nutzen. Wir bitten um Verständnis.
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kreisverwaltung setzt konsequent Abschiebung von Straftätern um</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Kreisverwaltung setzt konsequent Abschiebung von Straftätern um
Bad Kreuznach, den 29.01.2026. Die Kreisverwaltung hat die Abschiebung eines verurteilten Straftäters nach Guinea vollzogen. Der Betroffene war in der Vergangenheit mehrfach strafrechtlich in Erscheinung getreten.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ausländerbehörde beendet langjährigen Asyl- und Sozialleistungsmissbrauch – Abschiebung einer sechsköpfigen Familie umgesetzt</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ausländerbehörde beendet langjährigen Asyl- und Sozialleistungsmissbrauch – Abschiebung einer sechsköpfigen Familie umgesetzt
Bad Kreuznach, den 16.01.2026.  Die Ausländerbehörde hat am 14.01.2026 die Rückführung einer sechsköpfigen Familie aus dem Landkreis Bad Kreuznach vollzogen. Damit endet ein Fall von erheblichem Asylmissbrauch, der hohe Kosten für die Steuerzahler verursacht hat.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ehrenamtsauszeichnung des Landkreises Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ehrenamtsauszeichnung des Landkreises Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, den 12.01.2026.  In einer Feierstunde fand die erstmalige Verleihung der neu geschaffenen Ehrenamtsauszeichnung des Landkreises Bad Kreuznach durch Landrätin Bettina Dickes statt.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Weihnachtswünsche erfüllt: Mitarbeitende des Jobcenters Bad Kreuznach übergeben Geschenke an Frauenhaus</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Weihnachtswünsche erfüllt: Mitarbeitende des Jobcenters Bad Kreuznach übergeben Geschenke an Frauenhaus
Bad Kreuznach, 17. Dezember 2025. Die Weihnachtswunschbaum-Aktion der Mitarbeitenden im Jobcenter war ein Erfolg: Kurz vor Weihnachten wurden liebevoll ausgesuchte und verpackte Geschenke an das Frauenhaus übergeben. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Entwurf Abfallwirtschaftskonzept Landkreis Bad Kreuznach 2026–2030</title>
		<id>/kreisverwaltung/oeffentliche-bekanntmachungen/awb/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/oeffentliche-bekanntmachungen/awb/"/>
		<content>
Entwurf Abfallwirtschaftskonzept Landkreis Bad Kreuznach 2026–2030
Der Entwurf des aktuellen Abfallwirtschaftskonzeptes für den Landkreis Bad Kreuznach 2026 – 2030 (Stand: November 2025) kann ab sofort hier eingesehen weden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ehrenpreis für Staatsweingut Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ehrenpreis für Staatsweingut Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, den 04.12.2025. Das Staatsweingut Bad Kreuznach ist im Rahmen der diesjährigen Wein- und Sektprämierung der Landwirtschaftskammer Rheinland-Pfalz (LWK) mit dem Ehrenpreis des Landkreises Bad Kreuznach ausgezeichnet worden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kreis Bad Kreuznach erreicht dritten Platz der recyclingpapierfreundlichsten Landkreise Deutschlands</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Kreis Bad Kreuznach erreicht dritten Platz der recyclingpapierfreundlichsten Landkreise Deutschlands
Berlin, 4. November 2025. Parlamentarische Staatssekretärin Rita Schwarzelühr-Sutter hat heute im Bundesumweltministerium in Berlin den Kreis Bad Kreuznach für die vorbildliche Verwendung von Recyclingpapier geehrt. Im Papieratlas-Landkreiswettbewerb 2025 der Initiative Pro Recyclingpapier (IPR) erreicht der Kreis Bad Kreuznach gemeinsam mit dem Kreis Ahrweiler, dem Landkreis Erlangen-Höchstadt und dem Landkreis Starnberg den dritten Platz der „Recyclingpapierfreundlichsten Landkreise“.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Neue Regelungen für die Entsorgung von Alttextilien im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Neue Regelungen für die Entsorgung von Alttextilien im Landkreis Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, den 10.11.2025. Der Landkreis Bad Kreuznach hat in Kooperation mit dem DRK-Kreisverband und der Kreuznacher Diakonie eine neue Regelung für die Entsorgung von Alttextilien eingeführt, um auch nach dem vielerorts bereits erfolgten Rückzug privater Altkleidersammelcontainer weiterhin Altkleidersammlung auch außerhalb von Wertstoffhöfen anbieten zu können

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
