<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.21.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Polizei gibt Tipps für die Motorradsaison</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/571523</id>
    <updated>2023-03-29T08:49:53+02:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/polizei-gibt-tipps-fuer-die-motorradsaison" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Landkreis Bad Kreuznach. Der Frühling steht in den Startlöchern - und damit die Motorradsaison. Deshalb gibt's Sicherheitstipps von der Polizei.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Der Frühling steht in den Startlöchern&amp;nbsp;- und damit die Motorradsaison. Deshalb gibt's Sicherheitstipps von der Polizei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="561 Biker wurde im vergangenen Jahr bei Unfällen in Rheinland-Pfalz verletzt, 37 starben. Damit sind die Unfallzahlen wieder auf Vor-Corona-Niveau." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/523/571523/571523_Motorrad-unsplash.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Überhöhte Geschwindigkeit, zu geringer Abstand oder Fehler beim Überholen und Abbiegen: Das sind die Ursachen für Unfälle von Motorradfahrenden - oft gepaart mit Unerfahrenheit und Selbstüberschätzung. Damit die Motorradsaison möglichst unfallfrei abläuft, hat Volker Weicherding, Verkehrsexperte des Landeskriminalamts, einige Tipps und Hinweise.&lt;/P&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Überprüfen Sie regelmäßig die Bremsen, Beleuchtung und Bereifung mit dem vorgeschriebenen Luftdruck - vor allem zu Beginn der Saison.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Schützen Si sich mit geeigneter Motorradschutzbekleidung. Dazu gehören ein Motorradhelm, eine Leder- oder Textilkombination, Motorradhandschuhe und Stiefel.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Zusätzlich vermindern Protektoren das Verletzungsrisiko bei Stürzen.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Nutzen Sie auffällige Reflektoren oder Warnwesten, damit Sie besser im Straßenverkehr gesehen werden.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Fahren Sie immer mit Licht und seien Sie stets bremsbereit.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Kündigen Sie Überholmanöver frühzeitig und deutlich an.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Schneiden Sie keine Kurven.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Fahren Sie bei nasser oder verschmutzter Fahrbahn besonders vorsichtig.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Halten Sie bei Ausfahrten in der Gruppe genügend Abstand, fahren Sie versetzt und überholen Sie nicht untereinander.&lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;&lt;P&gt;Im vergangenen Jahr 2022 sind 1825 Personen mit ihrem Motorrad auf rheinland-pfälzischen Straßen verunglückt. 561 Personen wurden dabei schwer verletzt, 37 Personen starben. Die Tendenz der verunglückten Motorradfahrerinnen und -fahrer ist damit wieder etwa auf Vor-Pandemie-Niveau.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Lokales" term="lokales"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kleingärtner wollen keine Parzellen für jüdischen Friedhof abgeben</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/571490</id>
    <updated>2023-03-28T13:49:40+02:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/kleingaertner-wollen-keine-parzellen-fuer-juedischen-friedhof-abgeben" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Der Kleingartenverein "Am Friedhof" will keine Parzellen abgeben, damit der jüdische Friedhof auf dem Hauptfriedhof erweitert werden kann.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Der Kleingartenverein "Am Friedhof" will keine Parzellen abgeben, damit der jüdische Friedhof auf dem Hauptfriedhof erweitert werden kann.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die jüdische Kultusgemeinde wünscht sich Flächen für Ewigkeitsgräber auf dem Hauptfriedhof von Bad Kreuznach." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/490/571490/571490_toma-sola-graeber.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Lange und ausführlich wurde bei der jüngsten Jahreshauptversammlung des Kleingartenvereins "Am Friedhof"diskutiert, das abschließende Meinungsbild fiel dann relativ einheitlich aus: Die Mitglieder des Kleingartenvereins wollen freiwillig keine Flächen abgeben, damit der jüdischen Friedhof auf dem benachbarten Hauptfriedhof der Stadt Bad Kreutznach erweitert werden kann. "Dies richtet sich nicht gegen die jüdischen Mitbürger, sondern ist die Folge einer sorgfältigen Interessenabwägung: Wir würden unsere Gärten genauso verteidigen, wenn sich andere Religionsgemeinschaften dafür interessieren würden", so der Vereinsvorsitzender Bernd Ruden.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Zu Beginn der Sitzung hatte Ruden seine Vereinsfreunde über den Wunsch der jüdischen Kultusgemeinde informiert, sich eine größere Teilfläche im Süden des Hauptfriedhofs zu sichern, um darauf verstorbene Mitglieder der Religionsgemeinschaft mit ewigem Ruherecht bestatten zu können. Eine ursprünglich für die Diakonie reservierte Teilfläche könne theoretisch dafür genutzt werden. Der Erweiterung entgegen stehe hingegen, dass die Friedhofsverwaltung davon ausgehe, dass der Hauptfriedhof ohnehin schon kaum ausreichend werde, die zu erwartenden Bestattungen von Kreuznacher Bürgern anderer Religionen aufzunehmen. "Dies wird auch durch eine knappe Mehrheit im Stadtrat so gesehen", so Ruden. Vor diesem Hintergrund seien dann jüngst Areale der Kleingartenanlage als mögliche Erweiterungsfläche für den Friedhof ins Blickfeld gerückt. Diese liegen im Südwesten des Hauptfriedhofs zwischen Alzeyer und Mannheimer Straße. Der Vereinsvorsitzende ist sich einer Gefahr bewusst: Die Stadt könnte den Pachtvertrag für die Kleingartenanlage, die ohnehin als Friedhofserweiterungsgelände vorgesehen sei, mit sechsmonatiger Frist kündigen. Bei Vorgesprächen mit der Stadtverwaltung und der Kultusgemeinde hatte Ruden deshalb auch einen Kompromissvorschlag im Gepäck: Der Verein könne unter Umständen auf zwei der insgesamt 55 Gartengrundstücke mit je 350 Quadratmeter Fläche verzichte, um eine Erweiterung des jüdischen Friedhofs zu ermöglichen. Dieser Vorschlag scheint nun vom Tisch zu sein: "Ich denke, wir sollten die Zusage für die zwei Gärten zurücknehmen", so Ruden. "Denn die Mitglieder sind dazu offenbar nicht bereit."&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;H2&gt;Kleingärtner betonen soziale und ökologische Bedeutung der Kleingarten-Anlage&lt;/H2&gt;&lt;P&gt;Aus Reihen der Mitglieder wurden unter anderem Argumente angeführt, welche die soziale und ökologische Bedeutung der Kleingärten als wertvolle Freizeitfläche unterstreichen: Meist würden die Gärten von Personen oder Familien betrieben, die sich kein Haus mit Garten leisten könnten, sondern in Wohnungen, oft ohne Balkon, lebten. Für sie sei der Kleingarten die einzige Möglichkeit zur Erholung im Grünen und zur Pflege sozialer Kontakte. Zudem sei die Anlage wichtig für den nachhaltigen Anbau von Gemüse und Obst und trage in Zeiten gestiegener Lebensmittelpreise zur gesunden Ernährung der Kleingärtner bei, die mindestens ein Drittel der Fläche zur umweltfreundlichen Obst, und Gemüseproduktion nutzen sollen. Auch die ökologische Bedeutung als "grüne Lunge der Stadt" sowie als Lebensraum für Insekten, Vögel, Libellen, Eidechsen und Fledermäuse sei nicht zu unterschätzen. Bei der Diskussion der Kleingärtner wurde auch hinterfragt, ob es richtig sei, einer religiösen Gruppe eine auf Ewigkeit angelegte Ruhezeit zuzugestehen, während für alle anderen Gräber maximal 25 oder 30 Jahre Liegezeit gelte. Mit Verweis auf alte jüdische Friedhöfe, die an Ortsrändern oder in der freien Natur liegen, wurde vorgeschlagen, dass die Stadt der jüdischen Kultusgemeinde auch andere Flächen für die Beisetzung mit ewigem Ruherecht anbiete sollte. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der Vorsitzende fasste zum Ende der Versammlung das relativ einheitliche Meinungsbild so zusammen: Der Kleingartenverein "Am Friedhof" will freiwillig keine Flächen für die Erweiterung des jüdischen Friedhofs abgeben. Dies richte sich nicht gegen die jüdischen Mitbürger, sondern sei die Folge einer sorgfältigen Interessenabwägung: "Wir würden unsere Gärten genauso verteidigen, wenn sich andere Religionsgemeinschaften dafür interessieren würden." Der Wunsch der jüdischen Kultusgemeinde, wegen der Nähe zur Bad Kreuznacher Synagoge einen Teil des Hauptfriedhofs käuflich zu erwerben, sei zwar verständlich, könne aber nicht alle anderen Argumente entkräften, so das Fazit der Diskussion. Wie Ruden mitteilte, hätten die zehn anderen Kleingartenvereine in der Stadt bereits Solidarität signalisiert. Die dortigen Mitglieder würden die Interessen des Kleingartenvereins "Am Friedhof" unterstützen. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Lokales" term="lokales"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Harrodian Schulchor singt im Haus des Gastes</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/571395</id>
    <updated>2023-03-28T09:15:35+02:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/harrodian-schulchor-singt-im-haus-des-gastes" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Der Chor der Harrodian School präsentiert am kommenden Samstag, 1. April, Stücke von John Rutter, Lennon &amp; McCartney und vielen anderen.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Der Chor der Harrodian School präsentiert am kommenden Samstag, 1. April, Stücke von John Rutter, Lennon &amp;amp; McCartney und vielen anderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der Chor besteht aus 25 Schülern zwischen 12 und 17 Jahren, von denen viele später ein Musikstudium anstreben." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/395/571395/571395_HarrodianChor.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die Harrodian School ist eine unabhängige Schule in Barnes, im Südwesten Londons, mit Schülern im Alter von 4 bis 18 Jahren. Seit ihrer Gründung 1993 ist die Harrodian School von einer kleinen Schule mit 65 Schülern zu ihrer heutigen Größe von&amp;nbsp;rund 1000 Schülern gewachsen. Der Chor besteht aus 25 Schülern zwischen 12 und 17 Jahren, von denen viele später ein Studium mit Schwerpunkt auf Musik fortsetzen. Der Chor hat ein breites Repertoire und singt gern bei regelmäßigen Schulkonzerten und dem jährlichen Weihnachtskonzert in der Paulskirche in Hammersmith, London. Jedes Jahr unternimmt der Chor eine Konzertreise ins Ausland und hat in den letzten Jahren Konzerte in Athen, Barcelona und New York gesungen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das Konzert auf Einladung der GuT am Samstag, 1. April, beginnt um 15.30 Uhr im Haus des Gastes in der Kurhausstraße 22-24. Der Eintritt ist frei.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zu schnell und unter Drogen: Unfall auf der A61</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/571193</id>
    <updated>2023-03-27T09:23:48+02:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zu-schnell-und-unter-drogen-unfall-auf-der-a61" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Gensingen. Auf regennasser Fahrbahn hat ein 19-jähriger Fahranfänger am Sonntagmorgen einen Unfall auf der A61 bei Gensingen verursacht.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Gensingen.&lt;/STRONG&gt; Auf regennasser Fahrbahn hat ein 19-jähriger Fahranfänger am Sonntagmorgen einen Unfall auf der A61 bei Gensingen verursacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der Renault des 19-Jährigen drehte sich mehrfach und schlug auf beiden Fahrbahnseiten in die Leitplanken ein. Verletzt wurde glücklicherweise niemand." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/193/571193/571193_Feuerwehrpixabay__7_.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Auf der Abfahrt Bad Kreuznach geriet sein Renault - wahrscheinlich aufgrund nicht angepasster Geschwindigkeit - ins Schleudern, drehte sich mehrfach und schlug in die Leitplanken auf beiden Fahrbahnseiten ein. Der 19-Jährige und seine beiden 18-jährigen Mitfahrer blieben unverletzt. Allerdings stellten die Polizeibeamten, die den Unfall aufnahmen, bei dem Fahrer Hinweise auf Drogenkonsum fest. Ihm wurde auf der Wache eine Blutprobe entnommen. Nun drohen ihm der Verlust des Führerscheins, ein Straf- und ein Bußgeldverfahren.</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Unbekannter schlägt 17-Jährigen / Zeugen gesucht</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/571126</id>
    <updated>2023-03-24T17:51:19+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/unbekannter-schlaegt-17-jaehrigen-zeugen-gesucht" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Ein bisher unbekannter Täter hat am vergangenen Mittwoch einen 17-jährigen Jugendlichen in der Dürerstraße angegriffen.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Ein bisher unbekannter Täter hat am vergangenen Mittwoch einen 17-jährigen Jugendlichen in der Dürerstraße angegriffen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der Unbekannte hatte den 17-Jährigen zunächst angesprochen und ihm dann mehrfach ins Gesicht geschlagen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/126/571126/571126_Symbolbild_Polizei.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Der Mann sprach den Jugendlichen zunächst an und schlug im dann wegen einer Lapalie zuerst mit einem Tischlerlineal und dann mit dem Ellenbogen ins Gesicht. Der 17-Jährige wurde durch die Attacke im Gesicht verletzt. Der Täter flüchtete unerkannt. Er wird als männlich, etwa 1,80 Meter groß und etwa 30 bis 35 Jahre alt beschrieben. Er trug eine auffällige, tarnfarbene Jacke. Der Angriff ereignete sich gegen 12.30 Uhr auf Höhe der Hausnummer 23. Wer Hinweise zum Tathergang geben kann, wird gebeten, sich bei der Polizeiinspektion in Bad Kreuznach zu melden, Telefon 06 71 / 8 81 11 00.</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Umfrage soll digitale Angebote für die Generation Ü60 verbessern</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570451</id>
    <updated>2023-03-22T08:13:11+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/umfrage-soll-digitale-angebote-fuer-die-generation-ue60-verbessern" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Münster. Wie sollen digitale Angebote für die Generation 60 plus aussehen? Studierende der KH Mainz und das Stadtteilbüro Bad Münster wollen's wissen.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Münster.&lt;/STRONG&gt; Wie sollen digitale Angebote für die Generation 60 plus aussehen? Studierende der KH Mainz und das Stadtteilbüro Bad Münster wollen's wissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Wie sollen digitale Angebote für die Generation 60 plus in Bad Münster aussehen? Das Stadtteilbüro und Studierende der KH Mainz wollen&amp;apos;s wissen - und fragen nach." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/451/570451/570451_ProjektStadtteil_BME010323_presse.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Welche Probleme und Herausforderungen haben Menschen über 60 beim Thema Digitalisierung? Und welche Angebote wünschen sich die Bürgerinnen und Bürger von Bad Münster am Stein-Ebernburg? Das möchte ein gemeinsames Forschungsprojekt der Katholischen Hochschule Mainz und des Stadtteilbüros der Franziskanerbrüder in Bad Münster herausfinden - und haben dafür eine Umfrage gestartet.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Eine Befragung der Stadtteilbewohner soll dafür im März herausfinden, welche Voraussetzungen gegeben sein müssen, um eine Akzeptanz und Nutzung digitaler Angebote bei der Zielgruppe 60 plus zu erreichen. Ziel des gemeinsamen Projektes ist es aber nicht nur herauszufinden, welche digitalen Programmpunkte gewünscht sind, sondern wie diese für alle Stadtteilbewohner zugänglich gemacht werden können. Deshalb hofft das Forschungsteam auf möglichst viele Teilnehmer bei der Befragung, die noch bis zum 31. März läuft. Im Anschluss an die anonymisierte Befragung wird die Studierendengruppe diese auswerten und dem Stadtteilbüro übergeben. Die Erkenntnisse der Umfrage werden dann per Pressemitteilung, im Stadtteilbüro und auf der Homepage bekannt gegeben.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Hintergrund des Forschungsprojektes sind die Erfahrungen des Stadtteilbüros während der Pandemie - in der es zwar digitale Angebote gab, wie Vortragsangebote, eine Autorenlesung oder digitale Sprechstunden, die jedoch nur wenig genutzt wurden. "Auch heute nach der Pandemie wird deutlich, welche große Bedeutung die voranschreitende Digitalisierung in vielen Bereichen des Lebens hat", betont Stadtteilkoordinatorin Angela von Ondarza. "Deshalb möchte auch das Stadtteilbüro zukünftig neben den zahlreichen Veranstaltungen vor Ort auch digitale Angebote ausbauen." So sollen etwa Vorträge, falls möglich, ergänzend zu den Präsenzangeboten hybrid stattfinden und Sprechstunden auch online möglich sein. Auf diese Weise will es das Stadtteilbüro mehr Menschen ermöglichen, die Angebote in Anspruch zu nehmen. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Seit 2017 stellt das Stadtteilbüro in Bad-Münster am Stein-Ebernburg ein vielfältiges Programm für seine Bürger zusammen. In der Vergangenheit gab es zahlreiche professionell und auch ehrenamtliche geführte Angebote für Begegnung, Vernetzung und Beratung. Damit hat sich das Stadtteilbüro in eine Begegnungsstätte entwickelt, in der regelmäßig vielfältige Kultur-, Bildungs- und Begegnungsangebote stattfinden. Das Stadtteilbüro ist deshalb nicht nur ein zentraler Treffpunkt, sondern auch eine wichtige Anlaufstelle für die Bürgerinnen und Bürger von Bad Münster am Stein-Ebernburg.&lt;/P&gt;&lt;H3&gt;Mitmachen: Im Netz oder auf Papier&lt;/H3&gt;&lt;P&gt;Die Online-Version der Umfrage finden Sie unter der Adresse &lt;A href="http://www.zuhause-im-stadtteil.de/"&gt;www.zuhause-im-stadtteil.de&lt;/A&gt;. Eine Papierversion gibt es im Stadtteilbüro, Kurhausstr. 43. Die Teilnahme ist noch bis zum 31. März möglich.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>F. X. Bürkle ist nun Botschafter</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570120</id>
    <updated>2023-03-22T00:00:12+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai  Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/f-x-buerkle-ist-nun-botschafter-1" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Kreis Bad Kreuznach. Koch Fanz Xaver Bürkle ist vor kurzem zum "Botschafter der guten Taten" ernannt worden.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Koch Fanz Xaver Bürkle ist vor kurzem zum "Botschafter der guten Taten" ernannt worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Franz Xaver Bürkle (Mitte) ist neuer »Botschafter der guten Taten« der Soonwaldstiftung und des »Fördervereins Lützelsoon - Hilfe für Kinder und Familien in Not«." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/120/570120/570120_338_0.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Franz Xaver Bürkle, der sich weit über die Naheregion hinaus unter anderem als Fernsehkoch und Buchautor einen Namen gemacht hat, ist neuer »Botschafter der guten Taten« der Soonwaldstiftung und des »Fördervereins Lützelsoon - Hilfe für Kinder und Familien in Not« mit Sitz in Kirn an der Nahe. Die Übergabe der Botschafter-Urkunde an den Koch aus Bad Münster am Stein-Ebernburg erfolgte jüngst durch Herbert Wirzius, Vorsitzender von Stiftung und Verein, in Anwesenheit vieler weiterer Mitglieder der Soonwaldstiftung und des Fördervereins Lützelsoon.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Franz Xaver Bürkle unterstützt die Soonwaldstiftung und den Förderverein Lützelsoon bereits seit vielen Jahren, so unter anderem durch Kochaktionen bei verschiedenen Veranstaltungen. Aktiv war er auch bei der jüngsten Veranstaltung von Förderverein und Stiftung mit Hans Kammerlander, bei der er die für das Catering zuständige Kirner Evangelische Jugend mit Südtiroler Spezialitäten unterstützte. Die Jugend freute sich sehr über diese prominente Unterstützung. Als »Botschafter der guten Taten« wird sich Bürkle künftig noch intensiver in den Regionen Nahe und Hunsrück aktiv und ehrenamtlich für die Ziele von Verein und Stiftung einsetzen.</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
