<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von Wochenspiegel</title>
  <updated>2022-12-24T08:08:03+01:00</updated>
  <generator version="1.7920.5.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Kleinkind verletzt: Betrunkene Mutter verursacht Verkehrsunfall</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/562169</id>
    <updated>2022-12-22T09:06:35+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/kleinkind-verletzt-betrunkene-mutter-verursacht-verkehrsunfall" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Sommerloch. Bei einem Verkehrsunfall auf der K50 zwischen Sommerloch und Wallhausen wurde am Mittwoch vergangener Woche ein dreijähriges Mädchen verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Sommerloch.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der K50 zwischen Sommerloch und Wallhausen wurde am Mittwoch vergangener Woche ein dreijähriges Mädchen verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Ein Atemalkoholtest bei der 35-jährigen Unfallverursacherin ergab einen Wert von 2,3 Promille." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/69/2169/562169_Streifenwagen.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ihre Mutter hatte in einer Rechtskurve die Kontrolle über ihren Wagen verloren, kam von der Fahrbahn ab und landete im Straßengraben. Das Mädchen, das im Kindersitz auf der Rückbank saß, kam mit einem Hämatom an der Stirn davon, die Mutter verletzte sich an der Schulter. Die Unfallursache war schnell geklärt: Ein Atemalkoholtest durch die Polizei ergab einen Wert von 2,30 Promille. Mutter und Kind wurden zur Behandlung ins Krankenhaus gebracht Das Unfallfahrzeug erlitt einen Totalschaden. Der Führerschein der 35-Jährigen wurde sichergestellt. Sie erwartet nun ein Strafverfahren und der Verlust der Fahrerlaubnis. Das Mädchen wurde nach der Behandlung in die Obhut des Vaters gegeben.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Seniorin stirbt nach Sturz / Polizei sucht Zeugen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/562076</id>
    <updated>2022-12-21T15:46:47+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/seniorin-stirbt-nach-sturz-polizei-sucht-zeugen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Sturz mit tragischen Folgen: Wie die Polizei mitteilte, ist bereits am vergangenen Donnerstag eine 82-Jährige in der Kinscherfstraße gestürzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;Bad Kreuznach. Sturz mit tragischen Folgen: Wie die Polizei mitteilte, ist bereits am vergangenen Donnerstag eine 82-Jährige&amp;nbsp;in der Kinscherfstraße gestürzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Polizei sucht Zeugen, die den folgenschweren Sturz der 82-jährigen Seniorin in der Kinscherfstraße beobachtet haben." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/76/2076/562076_pixabay__Krankenwagen1__39.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die Frau zog sich dabei schwere Kopfverletzungen zu und wurde in ein Krankenhaus in Bad Kreuznach eingeliefert. Aufgrund der Schwere der Verletzungen wurde die 82-Jährige allerdings kurz darauf&amp;nbsp;in eine Mainzer Klinik verlegt, wo sie am vergangenen Sonntag ihren Verletzungen erlag.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Weil die Frau in einem Mainzer Krankenhaus verstarb, ermittelt nun die dortige Kriminalpolizei, ob es Anhaltspunkte für ein Fremdverschulden gibt - dafür bittet die Kripo um Hinweise aus der Bevölkerung: Wer den Sturz in der Kinscherfstraße am Donnerstag, 15. Dezember, gegen 10.15 Uhr vormittags, beobachtet hat und sachdienliche Hinweise geben kann, wird deshalb gebeten, sich über Telefon 0 61 31 / 65 36 33 mit der Kriminalpolizei Mainz in Verbindung zu setzen. Hinweise können auch via E-Mail an die Polizei in Mainz übermittelt werden. Nutzen Sie dafür bitte die Adresse: &lt;A&gt;kdmainz@polizei.rlp.de&lt;/A&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Was ändert sich für Bezieher durch das Bürgergeld?</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/561980</id>
    <updated>2022-12-20T15:40:51+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/was-aendert-sich-fuer-bezieher-durch-das-buergergeld" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Kreis Bad Kreuznach. Aus "Hartz IV" wird 2023 das "Bürgergeld". Was sich darurch für Bezieher ändert, das klärt der WochenSpiegel im Jobcenter-Interview.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Aus "Hartz IV" wird 2023 das "Bürgergeld". Was sich darurch für Bezieher ändert, das klärt&amp;nbsp;der WochenSpiegel im Jobcenter-Interview.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Was ändert sich 2023 durchs Bürgergeld?" src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/80/1980/561980_markus-spiske-pl_HXNkyFmw-unsplash_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ab 1. Januar 2023 werden die durchs Jobcenter gemäß Sozialgesetzbuch II (SGB II) ausgezahlten Leistungen "Bürgergeld" heißen. Der ungeliebte Begriff "Hartz IV" gehört damit der Vergangenheit an. Bei Alleinstehenden steigt mit der Einführung des Bürgergeldes der Regelsatz von bisher 449 auf 502 Euro; Paare bekommen künftig 451 Euro statt bislang 404 Euro pro Person; für Kinder und Jugendliche werden dann je nach Alter 318 oder 348 oder 420 Euro ausgezahlt. Für das Jobcenter Bad Kreuznach, das derzeit rund 10.500 Kunden betreut, ändern sich mit der Einführung des Bürgergeldes auch andere Vorgaben und Regeln, die künftig umzusetzen und anzuwenden sein werden. Neu sind die Heizkostenzuschüsse, die der Staat auch Haushalten gewähren will, wenn diese nur einen Monat lang Anspruch auf Bürgergeld haben. Der "Wochenspiegel Bad Kreuznach" sprach darüber mit Bruno Eckes und Hans-Jörg Schnadthorst, den Geschäftsführern des Jobcenters.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Wie werden die neuen Regelsätze des Bürgergeldes durch das Jobcenter kurzfristig umgesetzt?&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Eckes: Die höheren Regelsätze, die mit der Einführung des Bürgergeldes gelten, werden automatisch berücksichtigt und angewiesen, schon bei der Januar-Leistung, die Ende Dezember 2022 überwiesen wird. Das läuft genauso wie bei früheren Erhöhungen der Regelsätze nach SGB II. Bei den vollautomatisch erstellten Bescheiden kann es aber in Einzelfällen dazu kommen, dass diese Anpassung nicht erfolgt. Das wird in einer Fehlerliste vermerkt, auf deren Grundlage wir den Betroffenen noch im Januar die Erhöhung als Nachzahlung überweisen werden. Es wird also niemand ohne Geld dastehen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Welche Regelung hat die Bundesregierung für Übernahme gestiegener Heizkosten getroffen?&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Schnadthorst: Sofern die gleiche Menge an Heizenergie verbraucht wurde wie im Vorjahr und wenn der Vorjahres-Verbrauch angemessen war, dann gilt diese Verbrauchsmenge auch in diesem Jahr als angemessen. Wenn unsere Kunden für die gleiche Energiemenge nun mehr bezahlen müssen, erstatten wir den höheren Preis. Wichtig ist: Nicht der Preis ist dabei maßgeblich, sondern die Menge der verbrauchten Heizenergie. Das bedeutet: Eine höhere Heizkostenrechnung bei gleichbleibendem Verbrauch wird auch im neuen Jahr durch das Jobcenter beziehungsweise den Staat finanziert.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;2023 können auch Menschen, die bisher noch nicht Kunden des Jobcenters waren, eine Beihilfe zu ihren Heizkosten bekommen. Wie funktioniert das?&lt;/STRONG&gt; &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Eckes: Viele Menschen, die keine laufende Hilfe vom Jobcenter bekommen, haben derzeit Probleme, ihre Heizkosten zu bezahlen. Um die Heizkostennachzahlung zu begleichen oder Brennstoff zu beschaffen, können sie beim Jobcenter so etwas wie eine einmalige Beihilfe zu ihren Heizkosten beantragen. Bitte beachten! Der entsprechende Antrag kann innerhalb von drei Monaten nach Fälligkeit der Heizkostenzahlung gestellt werden. Wir prüfen dann, ob ein Anspruch auf Leistung wegen einer höheren Nachzahlung oder wegen höherer Brennstoffkosten besteht. Allerdings müssen wir dabei das Einkommen prüfen. Außerdem darf der Antragsteller als Einzelperson nicht mehr als 15.000 Euro Vermögen haben. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>SUV zerstört Brückengeländer - Wagen verklemmt sich</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/561774</id>
    <updated>2022-12-20T14:52:24+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/suv-zerstoert-brueckengelaender" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Hargesheim. Glück im Unglück: Bei einem Unfall in Hargesheim schleuderte ein Auto in ein Brückengeländer - das zum Glück den Sturz des Wagens verhinderte.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Hargesheim.&lt;/STRONG&gt; Glück im Unglück: Bei einem Unfall in Hargesheim schleuderte ein Auto in ein Brückengeländer - das zum Glück den Sturz des Wagens verhinderte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="In Hargesheim schleudert ein SUV auf einer Brücke in ein Geländer." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/74/1774/561774_2_02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Spektakulärer Unfall am vergangenen Samstagnachmittag in Hargesheim: Eine Autofahrerin kommt im Kurvenbereich des Ortseingangs von der Fahrbahn ab und prallt gegen ein Brückengeländer. Die stabile Stahlkonstruktion verhindert, dass der SUV in den Gräfenbach stürzte. Die Besatzung eines DRK-Rettungswagens kümmert sich um die Verletzte, die das Fahrzeug selbstständig verlassen kann. Aufwändiger gestaltet sich die Bergung des Fahrzeugs, da das linke Vorderrad im Geländer feststeckt. Mit einem Trennschleifer und Spreizer werden die Stahlstreben durchtrennt. Mit den Seilwinden des Abschleppfahrzeugs und des Rüdesheimer Rüstwagens&amp;nbsp;werden Fahrzeug und Geländerknäuel anschließend auseinander gezogen. In Absprache mit Hargesheims Ortsbürgermeisters Heiko Grün wird der Gefahrenbereich anschließend&amp;nbsp;mit Warnbaken abgesichert.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kampf dem illegalen Müll: Stadt sucht Dreck-weg-Botschafter</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/561854</id>
    <updated>2022-12-20T08:49:43+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/kampf-dem-illegalen-muell-stadt-sucht-dreck-weg-botschafter" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Mit einer Plakataktion will die Verwaltung gegen illegale Müllecken in der Stadt vorgehen. Dafür werden nun Dreck-weg-Botschafter gesucht.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Mit einer Plakataktion will die Verwaltung gegen illegale Müllecken in der Stadt vorgehen. Dafür werden nun Dreck-weg-Botschafter gesucht.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Nicht nur Bürgermeister Thomas Blechschmidt (r.) und Hansjörg Rehbein stinken die vielen illegalen Müllablagerungen im Stadtgebiet von Bad Kreuznach gewaltig." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/54/1854/561854_SaubereStadt_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;&lt;EM&gt;von unserem Mitarbeiter Dieter Stöck&lt;/EM&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;"Es stinkt gewaltig" oder im wahrsten Sinne des Wortes: "Es stinkt zum Himmel". Illegal abgeladener Müll in der Stadt belastet immer stärker nicht nur die Mitarbeiter des Bauhofs, sondern auch die Stadtkasse, zurzeit mit rund 345.000 Euro pro Jahr - Tendenz steigend. "Das geht zu Lasten des Steuerzahlers, denn die Kosten werden aus der Grundsteuer finanziert", erläutert Bürgermeister Thomas Blechschmidt und zeigt den Umweltsündern, die sich nicht an das Abfallbeseitigungssystem halten, die rote Karte. Noch etwas ärgert den Bürgermeister und Kämmerer: "Müllentsorgung ist eigentlich Sache des Kreises, dennoch zahlt die Stadt alles".&lt;/P&gt;&lt;H3&gt;"Die Stadt muss sich fremdschämen!"&lt;/H3&gt;&lt;P&gt;Blechschmidt weiß: Die Bürger in Bad Kreuznach halten sich zu 90 bis 95 Prozent an die Regeln. Dennoch müsse die Zahl der Müll-Sünder von 5 bis 10 Prozent mehr in den Fokus genommen werden. "Tagtäglich halten sich Besucher und Kurgäste in Bad Kreuznach auf. Die Stadt muss sich fremdschämen!", stellt Blechschmidt mit Blick auf die Müllproblematik fest.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Immer wieder anzutreffende "Dreckecken" sind schnell aufgezählt. Diese sind beispielsweise in der Historischen Neustadt leicht zu finden. So richtig in ärgerliche Fahrt kommen die mit der Abfuhr beauftragten Männer, wenn es um neuralgische Punkte wie die Leitergasse geht. Zugemüllt wird mit Vorliebe auch am Neuruppiner- und Bourger Platz. Die Täter sind sogar oft bekannt, aber sie können nicht so ohne Weiteres belangt werden. Der einfachste Weg wäre, so leuchtet es zunächst ein, rechtliche Schritte einzuleiten. "Doch bei Verfahren muss der Nachweis geführt werden, dass die betreffende Person auch tatsächlich den Unrat abgelegt hat, das ist sehr schwierig", so der Bürgermeister. Was tun? Zur Überwachung im Stadtgebiet Videokameras an den besonders betroffenen Stellen installieren, das "geht wegen des Datenschutzes im öffentlichen Raum nicht", sagt der Verwaltungsmann.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Um die Vermüllung in den Griff zu bekommen, sucht die Stadt nun zusammen mit Hansjörg Rehbein, der sich jüngst bei einer "Stadtrundfahrt" um fünf Uhr morgens selbst ein Bild von der Vielzahl der illegalen Müllablagestellen gemacht hat, und Georg Bürger vom Bauhof nach brauchbaren Lösungen. Wie soll vorgegangen werden? Die Idee ist, zunächst mit einem Informationsstand zur Müllproblematik auf dem Kornmarkt zu starten und auf eine breite Unterstützung aus den Reihen der Bevölkerung zu hoffen. Im kommenden Jahr will die Stadt an neuralgischen Stellen Plakate mit mehrsprachigen Texten aufstellen. "Wir brauchen dafür Botschafter für eine saubere Stadt, die mit ihrem Namen und ihrem Foto klarstellen: So geht es nicht weiter!", hofft Bürgermeister Blechschmidt auf die Unterstützung und Teilnahme vieler Bürgerinnen und Bürger. Wer sich in dieser Form als Dreck-weg-Botschafter engagieren will, kann sein Porträtfoto mit einem kurzen Text und Einverständniserklärung an hansjoerg.rehbein@bad-kreuznach.de mailen. Die Fotos werden zusammenfasst und auf Plakaten veröffentlicht. &lt;/P&gt;&lt;H4&gt;Gut zu wissen:&lt;/H4&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Georg Bürgers Bauhofmannschaft ist quasi permanent im Einsatz um den Dreck, den Personen in der Stadt an allen und Ecken unerlaubt wegwerfen und abladen, zu beseitigen. Im vergangenen Jahr kostete die Entsorgung des widerrechtlich abgelagerten Mülls (circa 240 Tonnen) rund 345 000 Euro. Geld, das nicht in die Gebührenrechnung miteinfließt und somit aus der Stadtkasse finanziert werden muss.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Wer sich bei der Plakataktion engagieren will, kann sein Porträtfoto mit einem kurzen Text und Einverständniserklärung an hansjoerg.rehbein@bad-kreuznach.de mailen.&lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Erster Innovationspreis Weintourismus für "50bottles"</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/561417</id>
    <updated>2022-12-19T14:12:21+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/erster-innovationspreis-weintourismus-fuer-50bottles" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Christina Modes-Henkel hat mit dem Konzept »50bottles« den in diesem Jahr erstmals ausgelobten Innovationspreis Weintourismus erhalten.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Christina Modes-Henkel hat mit dem Konzept »50bottles« den in diesem Jahr erstmals ausgelobten Innovationspreis Weintourismus erhalten.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Premiere: Der erste Innovationspreis Weintourismus geht an Christina Modes-Henkel." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/17/1417/561417_DickesModesHenkelLorenz_02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der Innovationspreis wird für innovative und kreative Ideen vergeben, die den Weintourismus an der Nahe voranbringen. Über die Vergabe entscheidet eine 14-köpfige Jury, der unter anderem Naheland Touristik-Geschäftsführerin Katja Hilt, Victoria Krings von Weinland Nahe und Vertreterinnen und Vertreter von DLR, Landwirtschaftskammer und der Kreistagsfraktionen angehören.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das preisgekrönte Konzept »50bottles« steht für eine Veranstaltung, zu der jeder Teilnehmer ein bis zwei Flaschen seines bevorzugten Weins mitbringt und diese dann zusammen mit den anderen Teilnehmern verkostet. Beworben und vernetzt werden die Events durch eine eigene Homepage, aber auch auf Instagram, Facebook und Youtube. Als Location dienen dabei wechselnde Weinberge. »Diese Idee spricht nicht nur alle Altersgruppen an, sondern hat ein enormes regionales Vermarktungspotenzial und bildet Netzwerke in andere Regionen«, lobte Landrätin Bettina Dickes die den Vorsitz der Preisjury innehat. Der Innovationspreis, der auf eine Initiative des CDU-Landtagsabgeordneten Dr. Helmut Martin zurückgeht, soll soll nun auch in den kommenden Jahren ausgeschrieben werden.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Wirtschaft" term="wirtschaft-1"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>60 Jahre Partnerschaft: OB Letz reist zum Antrittsbesuch nach Bourg-en-Bresse</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/561401</id>
    <updated>2022-12-17T08:00:02+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/60-jahre-partnerschaft-ob-letz-reist-zum-antrittsbesuch-nach-bourg-en-bresse" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Oberbürgermeister Emanuel Letz ist im Dezember zum Antrittsbesuch in Bad Kreuznachs französische Partnerstadt Bourg-en-Bresse gereist.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Oberbürgermeister Emanuel Letz ist im Dezember zum Antrittsbesuch in Bad Kreuznachs französische Partnerstadt Bourg-en-Bresse gereist.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Bürgermeister Jean-François Debat begrüßt seinen Amtskollegen Emanuel Letz." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/01/1401/561401_Antrittsbesuch.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Begrüßt wurde er dort von seinem Amtskollegen Jean-François Debat. Begleitet wurde Letz unter anderem von Christine Simmich, bei der Stadtverwaltung zuständig für internationale Beziehungen und Schlosspark-Museumsleiter Marco van Bel. Auf dem Besuchsprogamm standen eine Stadtbesichtigung, Kultur, Begegnung und Kulinarisches. Während der dreitägigen Reise besichtigte Letz das ehemalige Kloster Brou und das neue Konservatorium. Gearbeitet wurde natürlich auch: Im Rahmen einer gemeinsamen Sitzung besprachen die beiden Delegationen die künftige Zusammenarbeit, insbesondere die Feierlichkeiten zum 60-jährigen Bestehen der Partnerschaft der beiden Städte, die vom 5. bis 8. Oktober des kommenden Jahres in Bourg-en-Bresse geplant sind. In Bad Kreuznach sind dazu Ausstellungen geplant. „Die Pflege unserer Städtepartnerschaften liegt mir sehr am Herzen. Daher war es mir ein Anliegen, schnellstmöglich zu unseren Freunden nach Bourg-en-Bresse zu fahren, um sie persönlich kennenzulernen«, so OB Letz.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
