<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>3. Fraueninfotag in Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
3. Fraueninfotag in Bad Kreuznach
Das Jobcenter Bad Kreuznach veranstaltet am Mittwoch, dem 8. März 2023, von 9.00 bis 12.00 Uhr, in Kooperation mit dem Mehrgenerationenhaus Bad Kreuznach und dem Programm "teamw()rk für Gesundheit und Arbeit" der Landeszentrale für Gesundheitsförderung in Rheinland-Pfalz e.V. den 3. Fraueninfotag in Bad Kreuznach. Ziel ist es die Frauen aus dem Stadtgebiet und dem Landkreis Bad Kreuznach über konkrete finanzielle Unterstützung oder persönliche Entlastung zu informieren.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kein Verdruss trotz frühem Schluss</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Kein Verdruss trotz frühem Schluss
Es schallt überall, weit und breit, die Ankunft der närrischen Fastnachtszeit. Auch in der Verwaltung wird laut mitgemacht, es wird gesung, geschunkelt und gelacht.
Bei der Kreisverwaltung Bad Kreuznach - allesamt, von Zulassungsstelle bis Gesundheitsamt, am 16. und 20.02., sei niemand verdrossen, ab 12.00 Uhr sind die Türen geschlossen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Die „Erlebnisse im Naturpark Soonwald-Nahe“ 2023 entdecken, erleben und genießen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Die „Erlebnisse im Naturpark Soonwald-Nahe“ 2023 entdecken, erleben und genießen
Bei Kälte und strahlendem Sonnenschein wurde der aktuelle Veranstaltungskalender des Naturparks Soonwald-Nahe am 7. Februar am Simmersee in Simmern vorgestellt. Die Broschüre umfasst über 50 Feste und 30 Veranstaltungen auf Anfrage, die von den bewährten Partnern Landesforsten, Zertifizierte Natur- und Landschaftsführer und den Kultur- und Weinbotschaftern Nahe ausgewählt wurden. Vorsitzende des Naturparks Soonwald-Nahe, Landrätin Bettina Dickes, Bad Kreuznach, und Landrat Volker Boch, Simmern, dankten dem Redaktionsteam.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>4,2 Millionen Euro - Bildungsministerin Dr. Stefanie Hubig überreicht Förderbescheid</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
4,2 Millionen Euro - Bildungsministerin Dr. Stefanie Hubig überreicht Förderbescheid
Bad Kreuznach, 31. Januar 2023. Mit einem Zuschuss in Höhe von über 4,2 Millionen Euro fördert das Land Rheinland-Pfalz aus den vom Bund im Rahmen des DigitalPakt Schule zur Verfügung gestellten Mitteln über die Investitions- und Strukturbank Rheinland-Pfalz (ISB) Digitalisierungsmaßnahmen an insgesamt 21 Schulen in Trägerschaft der Kreisverwaltung Bad Kreuznach. Auf Basis des Antrags der Kreisverwaltung werden mit dem Zuschuss die technischen Voraussetzungen für digitales Lernen geschaffen. Die rheinland-pfälzische Bildungsministerin Dr. Stefanie Hubig überreichte gemeinsam mit ISB-Vorstandssprecher Ulrich Dexheimer den Förderbescheid an den Amtsleiter im Bauamt, Christoph Liesenfeld.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Terminvereinbarungen Führerscheinstelle und Zulassungsstelle</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/verkehr/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/verkehr/"/>
		<content>
Terminvereinbarungen Führerscheinstelle und Zulassungsstelle
Terminvereinbarungen für die Führerscheinstelle und die Zulassungsstelle der Kreisverwaltung sind online möglich.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ehrennadel des Landes für Volker Fritz und Bruno Rhein</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ehrennadel des Landes für Volker Fritz und Bruno Rhein
Mit Volker Fritz und Bruno Rhein durfte Landrätin Bettina Dickes gleich zwei verdienten Persönlichkeiten aus dem Landkreis Bad Kreuznach die Ehrennadel des Landes Rheinland-Pfalz überreichen. Die von Ministerpräsidentin verliehene Auszeichnung erhalten in besonderem Maße engagierte Bürgerinnen und Bürger aus Rheinland-Pfalz. Überreicht wird die Auszeichnung unter anderem von Landrätinnen und Landräten.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Oliver Kohl wird Erster Kreisbeigeordneter</title>
		<id>/wahl-der-/-des-ersten-kreisbeigeordneten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/wahl-der-/-des-ersten-kreisbeigeordneten/"/>
		<content>
Oliver Kohl wird Erster Kreisbeigeordneter
In seiner heutigen Sitzung wählte der Kreistag Oliver Kohl (SPD) zum neuen Ersten Kreisbeigeordneten. 
Kohl setzte sich in der Stichwahl im dritten Wahlgang mit 28 zu 18 Stimmen gegen Andrea Silvestri (CDU) durch. In den beiden ersten Wahlgängen standen jeweils 5 Kandidatinnen und Kandidaten zur Wahl. Neben Kohl und Silvestri waren dies Johanna Christ, Lutz Haufe und Markus Schlosser. Die notwendige Mehrheit der abgegebenen gültigen Stimmen konnte in den ersten beiden Wahlgängen niemand erreichen, weshalb die Stichwahl notwendig wurde.
Die Amtszeit des gewählten Ersten Kreisbeigeordneten beginnt am 23. April 2023.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Sonderseite mit Ticker zur Beigeordnetenwahl</title>
		<id>/wahl-der-/-des-ersten-kreisbeigeordneten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/wahl-der-/-des-ersten-kreisbeigeordneten/"/>
		<content>
Sonderseite mit Ticker zur Beigeordnetenwahl
Am heutigen Montag, dem 09.01.2023, wählt der Kreistag ab 14.30 Uhr in öffentlicher Sitzung in der Kreisverwaltung eine(n) neue(n) Erste(n) Kreisbeigeordnete(n). Um auch interessierten Personen, die nicht persönlich die Wahl vor Ort verfolgen können, eine möglichst direkte Informationsmöglichkeit zum Stand der Wahl zu geben, richtet die Kreisverwaltung einen Ticker ein. Daneben sind auf der Sonderseite zur Beigeordnetenwahl weitere Informationen, wie die Namen der Bewerbenden und zum Wahlverfahren, zu finden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Probleme mit dem DB-Navigator</title>
		<content>
Probleme mit dem DB-Navigator
Aus technischen Gründen sind aktuell viele Fahrplanauskünfte über die Region hinaus im DB-Navigator fehlerhaft. Hierdurch kommt es immer wieder zu falschen Darstellungen von Anbindungen unter anderem auch im Verkehrsgebiet der KRN. Die KRN wurde durch Kundenbeschwerden auf diese Problemstellung aufmerksam. Demnach werden teilweise Fahrten früherer oder zukünftiger Fahrpläne darin angezeigt werden. Da das Problem auf den DB-Navigator begrenzt ist bietet die Fahrplanauskunft des RNN die gute Alternative, die korrekten Fahrplanauskünfte zu erhalten.
Wie lange die Fehlerbehebung im DB-Navigator andauern wird, ist nicht bekannt.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kurs für angehende Babysitter</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Kurs für angehende Babysitter
Am 27. und 28. Januar 2023 findet ein zweitägiger Babysitter-Workshop statt. Interessierte Jungs und Mädels ab 14 Jahren erfahren in dem Kompakt-Kurs alles Wissenswerte zu Kinderbetreuung, Kinderpflege und Spielangeboten.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Startschuss "Wurzeln schlagen"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Startschuss "Wurzeln schlagen"
Im Rahmen des Nachhaltigkeitsprojektes „Wurzeln schlagen“ wurde am Samstag, dem 19. November 2022, der symbolische Auftakt im Stromberger Stadtwald umgesetzt. Landrätin Bettina Dickes hat hierzu gemeinsam mit Jörg Brendel (Vorstand Sparkasse Rhein-Nahe), Dr. Jörn Schultheiß (Vorstand Regionalbündnis Soonwald-Nahe) und Bernhard Frauenberger (Amtsleiter des Forstamts Soonwald) im Forstrevier Stromberg die ersten 36 Bäume für einen Generationenwald gepflanzt. „Mit diesem symbolischen Auftakt wollen wir, wie im Sommer versprochen, in die erste konkrete Umsetzung unseres Nachhaltigkeitsprojekts gehen“, erklärt Dickes.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
