<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von Wochenspiegel</title>
  <generator version="1.7920.5.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Stadt appelliert: Feuerwerk an Silvester umsichtig und maßvoll abbrennen!</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/562517</id>
    <updated>2022-12-27T12:36:29+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/stadt-appelliert-feuerwerk-an-silvester-umsichtig-und-massvoll-abbrennen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Feuerwerk an Silvester in Bad Kreuznach: Die Stadt ruft dazu auf, nur umsichtig und maßvoll Feuerwerkskörper abzubrennen.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Feuerwerk an Silvester in Bad Kreuznach: Die Stadt ruft dazu auf,&amp;nbsp;nur umsichtig und maßvoll Feuerwerkskörper abzubrennen.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Stadt appelliert zu einem umsichtigen und maßvollen  Feuerwerk an Silvester." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/17/2517/562517_feuerwerk.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Feuerwerk gehört für viele Menschen an Silvester dazu. Doch das bunte Spektakel gerät zunehmend in Kritik. Die Stadt Bad Kreuznach wird kein Verbot für das Abbrennen von Feuerwerk aussprechen, bittet jedoch um umsichtiges Verhalten zum Jahreswechsel. "Wir möchten die Bürgerinnen und Bürger dazu anhalten, Feuerwerkskörper auf sicheren Plätzen abzubrennen, damit niemand verletzt wird oder Sachschäden entstehen", appelliert Oberbürgermeister Emanuel Letz. Auch solle jeder für sich prüfen, ob und wie viel Feuerwerk unter Berücksichtig von Lärm- und Umweltschutz und der Gesundheit anderer angemessen sei.&lt;/P&gt;&lt;H2&gt;Stadt erlässst kein generelles Feuerwerksverbot&lt;/H2&gt;&lt;P&gt;"Auch viele Haus- und Wildtiere leiden unter der lauten Böllerei", gibt der Oberbürgermeister hinsichtlich des Tierwohls zu bedenken. Nach den zurückliegenden Jahren der Pandemie habe er aber auch Verständnis für alle, die sich zu Silvester an Raketen erfreuen möchten. Das Abschießen von Feuerwerkskörpern an Silvester ist grundsätzlich erlaubt und muss nicht genehmigt werden. So genannte pyrotechnische Gegenstände dürfen am 31. Dezember und 1. Januar von Personen abgebrannt werden, die das 18. Lebensjahr vollendet haben. Um Brände vorzubeugen, ist das Abfeuern in unmittelbarer Nähe von Kirchen, Kindergärten und Altersheimen sowie brandempfindlichen Gebäuden wie etwa Fachwerkhäusern verboten. Darüber hinaus können Böller in dicht besiedelten Stadtteilen untersagt werden, womit jedoch Gebiete in Großstädten gemeint sind. In der Bad Kreuznacher Neustadt und rund um die Brückenhäuser sieht der Stadtverwaltung demnach keine konkrete Gefahr für ein generelles Feuerwerksverbot. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Erste Hilfe an Säugling und Kind - so geht's!</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/560417</id>
    <updated>2022-12-27T12:14:50+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/erste-hilfe-an-saeugling-und-kind-so-gehts" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Ein Videokurs mit anschließendem Praxisteil informiert Eltern über die Erste Hilfe an Säugling und Kind.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Ein Videokurs mit anschließendem Praxisteil informiert Eltern über die Erste Hilfe an Säugling und Kind.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Den Kurs "Erste Hilfe an Säugling und Kind" bietet die Elternschule der Stiftung Kreuznacher Diakonie an." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/17/0417/560417_226_KUH_Elternschule_Monatsinfo_Januar.jpeg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Viele Erste-Hilfe-Maßnahmen funktionieren bei Säuglingen und Kindern anders als bei Erwachsenen. Eine gute Vorbereitung kann im Notfall helfen, schnell das richtige zu tun. Das Kursangebot „Erste Hilfe an Säugling und Kind“ der Elternschule der Stiftung Kreuznacher Diakonie unterteilt sich in zwei Abschnitte: Der Videokurs, der flexibel zuhause abrufbar ist, vermittelt, wie man richtig und schnell reagiert und nimmt Eltern die Angst, etwas falsch zu machen. Gleichzeitig werden Themen wie Stürze, Verletzungen, Schnittwunden, Brüche und mögliche Maßnahmen wie die stabile Seitenlage und Herz-Lungen-Wiederbelebungen besprochen. Der Zugang zu den Videos steht ein Jahr zur Verfügung. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der dazugehörige Praxisteil findet am 21. Januar von 10 bis 11 Uhr in der Elternschule in der Rheingrafenstraße 21 in Bad Kreuznach statt. Vor Ort kann die Reanimation an Säuglings- und Kleinkindpuppen geübt werden. Der Kurs kostet 69 Euro für den Videoteil und 10 Euro pro Person für den Praxisanteil und richtet sich an Eltern, Großeltern, Tageseltern und alle, die mit Kindern zutun haben. Geleitet wird der Kurs von Gesundheits- und Kinderkrankenpflegerin Sandra Völker-Nauth.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Weitere Informationen und Anmeldungen zum Kurs der Elternschule der Diakonie via Internet www.kindergesundheit-rhein-nahe.de oder telefonisch unter der Telefonnummer 01 77 / 8 84 34 40.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Familie &amp; Freizeit" term="familie-freizeit-1"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kleinkind verletzt: Betrunkene Mutter verursacht Verkehrsunfall</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/562169</id>
    <updated>2022-12-22T09:06:35+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/kleinkind-verletzt-betrunkene-mutter-verursacht-verkehrsunfall" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Sommerloch. Bei einem Verkehrsunfall auf der K50 zwischen Sommerloch und Wallhausen wurde am Mittwoch vergangener Woche ein dreijähriges Mädchen verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Sommerloch.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der K50 zwischen Sommerloch und Wallhausen wurde am Mittwoch vergangener Woche ein dreijähriges Mädchen verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Ein Atemalkoholtest bei der 35-jährigen Unfallverursacherin ergab einen Wert von 2,3 Promille." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/69/2169/562169_Streifenwagen.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ihre Mutter hatte in einer Rechtskurve die Kontrolle über ihren Wagen verloren, kam von der Fahrbahn ab und landete im Straßengraben. Das Mädchen, das im Kindersitz auf der Rückbank saß, kam mit einem Hämatom an der Stirn davon, die Mutter verletzte sich an der Schulter. Die Unfallursache war schnell geklärt: Ein Atemalkoholtest durch die Polizei ergab einen Wert von 2,30 Promille. Mutter und Kind wurden zur Behandlung ins Krankenhaus gebracht Das Unfallfahrzeug erlitt einen Totalschaden. Der Führerschein der 35-Jährigen wurde sichergestellt. Sie erwartet nun ein Strafverfahren und der Verlust der Fahrerlaubnis. Das Mädchen wurde nach der Behandlung in die Obhut des Vaters gegeben.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Seniorin stirbt nach Sturz / Polizei sucht Zeugen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/562076</id>
    <updated>2022-12-21T15:46:47+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/seniorin-stirbt-nach-sturz-polizei-sucht-zeugen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Sturz mit tragischen Folgen: Wie die Polizei mitteilte, ist bereits am vergangenen Donnerstag eine 82-Jährige in der Kinscherfstraße gestürzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;Bad Kreuznach. Sturz mit tragischen Folgen: Wie die Polizei mitteilte, ist bereits am vergangenen Donnerstag eine 82-Jährige&amp;nbsp;in der Kinscherfstraße gestürzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Polizei sucht Zeugen, die den folgenschweren Sturz der 82-jährigen Seniorin in der Kinscherfstraße beobachtet haben." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/76/2076/562076_pixabay__Krankenwagen1__39.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die Frau zog sich dabei schwere Kopfverletzungen zu und wurde in ein Krankenhaus in Bad Kreuznach eingeliefert. Aufgrund der Schwere der Verletzungen wurde die 82-Jährige allerdings kurz darauf&amp;nbsp;in eine Mainzer Klinik verlegt, wo sie am vergangenen Sonntag ihren Verletzungen erlag.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Weil die Frau in einem Mainzer Krankenhaus verstarb, ermittelt nun die dortige Kriminalpolizei, ob es Anhaltspunkte für ein Fremdverschulden gibt - dafür bittet die Kripo um Hinweise aus der Bevölkerung: Wer den Sturz in der Kinscherfstraße am Donnerstag, 15. Dezember, gegen 10.15 Uhr vormittags, beobachtet hat und sachdienliche Hinweise geben kann, wird deshalb gebeten, sich über Telefon 0 61 31 / 65 36 33 mit der Kriminalpolizei Mainz in Verbindung zu setzen. Hinweise können auch via E-Mail an die Polizei in Mainz übermittelt werden. Nutzen Sie dafür bitte die Adresse: &lt;A&gt;kdmainz@polizei.rlp.de&lt;/A&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Was ändert sich für Bezieher durch das Bürgergeld?</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/561980</id>
    <updated>2022-12-20T15:40:51+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/was-aendert-sich-fuer-bezieher-durch-das-buergergeld" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Kreis Bad Kreuznach. Aus "Hartz IV" wird 2023 das "Bürgergeld". Was sich darurch für Bezieher ändert, das klärt der WochenSpiegel im Jobcenter-Interview.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Aus "Hartz IV" wird 2023 das "Bürgergeld". Was sich darurch für Bezieher ändert, das klärt&amp;nbsp;der WochenSpiegel im Jobcenter-Interview.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Was ändert sich 2023 durchs Bürgergeld?" src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/80/1980/561980_markus-spiske-pl_HXNkyFmw-unsplash_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ab 1. Januar 2023 werden die durchs Jobcenter gemäß Sozialgesetzbuch II (SGB II) ausgezahlten Leistungen "Bürgergeld" heißen. Der ungeliebte Begriff "Hartz IV" gehört damit der Vergangenheit an. Bei Alleinstehenden steigt mit der Einführung des Bürgergeldes der Regelsatz von bisher 449 auf 502 Euro; Paare bekommen künftig 451 Euro statt bislang 404 Euro pro Person; für Kinder und Jugendliche werden dann je nach Alter 318 oder 348 oder 420 Euro ausgezahlt. Für das Jobcenter Bad Kreuznach, das derzeit rund 10.500 Kunden betreut, ändern sich mit der Einführung des Bürgergeldes auch andere Vorgaben und Regeln, die künftig umzusetzen und anzuwenden sein werden. Neu sind die Heizkostenzuschüsse, die der Staat auch Haushalten gewähren will, wenn diese nur einen Monat lang Anspruch auf Bürgergeld haben. Der "Wochenspiegel Bad Kreuznach" sprach darüber mit Bruno Eckes und Hans-Jörg Schnadthorst, den Geschäftsführern des Jobcenters.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Wie werden die neuen Regelsätze des Bürgergeldes durch das Jobcenter kurzfristig umgesetzt?&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Eckes: Die höheren Regelsätze, die mit der Einführung des Bürgergeldes gelten, werden automatisch berücksichtigt und angewiesen, schon bei der Januar-Leistung, die Ende Dezember 2022 überwiesen wird. Das läuft genauso wie bei früheren Erhöhungen der Regelsätze nach SGB II. Bei den vollautomatisch erstellten Bescheiden kann es aber in Einzelfällen dazu kommen, dass diese Anpassung nicht erfolgt. Das wird in einer Fehlerliste vermerkt, auf deren Grundlage wir den Betroffenen noch im Januar die Erhöhung als Nachzahlung überweisen werden. Es wird also niemand ohne Geld dastehen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Welche Regelung hat die Bundesregierung für Übernahme gestiegener Heizkosten getroffen?&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Schnadthorst: Sofern die gleiche Menge an Heizenergie verbraucht wurde wie im Vorjahr und wenn der Vorjahres-Verbrauch angemessen war, dann gilt diese Verbrauchsmenge auch in diesem Jahr als angemessen. Wenn unsere Kunden für die gleiche Energiemenge nun mehr bezahlen müssen, erstatten wir den höheren Preis. Wichtig ist: Nicht der Preis ist dabei maßgeblich, sondern die Menge der verbrauchten Heizenergie. Das bedeutet: Eine höhere Heizkostenrechnung bei gleichbleibendem Verbrauch wird auch im neuen Jahr durch das Jobcenter beziehungsweise den Staat finanziert.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;2023 können auch Menschen, die bisher noch nicht Kunden des Jobcenters waren, eine Beihilfe zu ihren Heizkosten bekommen. Wie funktioniert das?&lt;/STRONG&gt; &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Eckes: Viele Menschen, die keine laufende Hilfe vom Jobcenter bekommen, haben derzeit Probleme, ihre Heizkosten zu bezahlen. Um die Heizkostennachzahlung zu begleichen oder Brennstoff zu beschaffen, können sie beim Jobcenter so etwas wie eine einmalige Beihilfe zu ihren Heizkosten beantragen. Bitte beachten! Der entsprechende Antrag kann innerhalb von drei Monaten nach Fälligkeit der Heizkostenzahlung gestellt werden. Wir prüfen dann, ob ein Anspruch auf Leistung wegen einer höheren Nachzahlung oder wegen höherer Brennstoffkosten besteht. Allerdings müssen wir dabei das Einkommen prüfen. Außerdem darf der Antragsteller als Einzelperson nicht mehr als 15.000 Euro Vermögen haben. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kampf dem illegalen Müll: Stadt sucht Dreck-weg-Botschafter</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/561854</id>
    <updated>2022-12-20T08:49:43+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/kampf-dem-illegalen-muell-stadt-sucht-dreck-weg-botschafter" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Mit einer Plakataktion will die Verwaltung gegen illegale Müllecken in der Stadt vorgehen. Dafür werden nun Dreck-weg-Botschafter gesucht.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Mit einer Plakataktion will die Verwaltung gegen illegale Müllecken in der Stadt vorgehen. Dafür werden nun Dreck-weg-Botschafter gesucht.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Nicht nur Bürgermeister Thomas Blechschmidt (r.) und Hansjörg Rehbein stinken die vielen illegalen Müllablagerungen im Stadtgebiet von Bad Kreuznach gewaltig." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/54/1854/561854_SaubereStadt_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;&lt;EM&gt;von unserem Mitarbeiter Dieter Stöck&lt;/EM&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;"Es stinkt gewaltig" oder im wahrsten Sinne des Wortes: "Es stinkt zum Himmel". Illegal abgeladener Müll in der Stadt belastet immer stärker nicht nur die Mitarbeiter des Bauhofs, sondern auch die Stadtkasse, zurzeit mit rund 345.000 Euro pro Jahr - Tendenz steigend. "Das geht zu Lasten des Steuerzahlers, denn die Kosten werden aus der Grundsteuer finanziert", erläutert Bürgermeister Thomas Blechschmidt und zeigt den Umweltsündern, die sich nicht an das Abfallbeseitigungssystem halten, die rote Karte. Noch etwas ärgert den Bürgermeister und Kämmerer: "Müllentsorgung ist eigentlich Sache des Kreises, dennoch zahlt die Stadt alles".&lt;/P&gt;&lt;H3&gt;"Die Stadt muss sich fremdschämen!"&lt;/H3&gt;&lt;P&gt;Blechschmidt weiß: Die Bürger in Bad Kreuznach halten sich zu 90 bis 95 Prozent an die Regeln. Dennoch müsse die Zahl der Müll-Sünder von 5 bis 10 Prozent mehr in den Fokus genommen werden. "Tagtäglich halten sich Besucher und Kurgäste in Bad Kreuznach auf. Die Stadt muss sich fremdschämen!", stellt Blechschmidt mit Blick auf die Müllproblematik fest.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Immer wieder anzutreffende "Dreckecken" sind schnell aufgezählt. Diese sind beispielsweise in der Historischen Neustadt leicht zu finden. So richtig in ärgerliche Fahrt kommen die mit der Abfuhr beauftragten Männer, wenn es um neuralgische Punkte wie die Leitergasse geht. Zugemüllt wird mit Vorliebe auch am Neuruppiner- und Bourger Platz. Die Täter sind sogar oft bekannt, aber sie können nicht so ohne Weiteres belangt werden. Der einfachste Weg wäre, so leuchtet es zunächst ein, rechtliche Schritte einzuleiten. "Doch bei Verfahren muss der Nachweis geführt werden, dass die betreffende Person auch tatsächlich den Unrat abgelegt hat, das ist sehr schwierig", so der Bürgermeister. Was tun? Zur Überwachung im Stadtgebiet Videokameras an den besonders betroffenen Stellen installieren, das "geht wegen des Datenschutzes im öffentlichen Raum nicht", sagt der Verwaltungsmann.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Um die Vermüllung in den Griff zu bekommen, sucht die Stadt nun zusammen mit Hansjörg Rehbein, der sich jüngst bei einer "Stadtrundfahrt" um fünf Uhr morgens selbst ein Bild von der Vielzahl der illegalen Müllablagestellen gemacht hat, und Georg Bürger vom Bauhof nach brauchbaren Lösungen. Wie soll vorgegangen werden? Die Idee ist, zunächst mit einem Informationsstand zur Müllproblematik auf dem Kornmarkt zu starten und auf eine breite Unterstützung aus den Reihen der Bevölkerung zu hoffen. Im kommenden Jahr will die Stadt an neuralgischen Stellen Plakate mit mehrsprachigen Texten aufstellen. "Wir brauchen dafür Botschafter für eine saubere Stadt, die mit ihrem Namen und ihrem Foto klarstellen: So geht es nicht weiter!", hofft Bürgermeister Blechschmidt auf die Unterstützung und Teilnahme vieler Bürgerinnen und Bürger. Wer sich in dieser Form als Dreck-weg-Botschafter engagieren will, kann sein Porträtfoto mit einem kurzen Text und Einverständniserklärung an hansjoerg.rehbein@bad-kreuznach.de mailen. Die Fotos werden zusammenfasst und auf Plakaten veröffentlicht. &lt;/P&gt;&lt;H4&gt;Gut zu wissen:&lt;/H4&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Georg Bürgers Bauhofmannschaft ist quasi permanent im Einsatz um den Dreck, den Personen in der Stadt an allen und Ecken unerlaubt wegwerfen und abladen, zu beseitigen. Im vergangenen Jahr kostete die Entsorgung des widerrechtlich abgelagerten Mülls (circa 240 Tonnen) rund 345 000 Euro. Geld, das nicht in die Gebührenrechnung miteinfließt und somit aus der Stadtkasse finanziert werden muss.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Wer sich bei der Plakataktion engagieren will, kann sein Porträtfoto mit einem kurzen Text und Einverständniserklärung an hansjoerg.rehbein@bad-kreuznach.de mailen.&lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
