<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Umzug der Stelle für Bildung und Teilhabe</title>
		<content>
Umzug der Stelle für Bildung und Teilhabe
Die Kreisverwaltung teilt mit, dass die Stelle zur Sachbearbeitung für Leistungen der Bildung und Teilhabe für Bezieher von Wohngeld und Kinderzuschlag (BuT-Stelle) zum 16.01.2025 vom Jobcenter, Viktoriastraße 36 in die Räumlichkeiten der Kreisverwaltung, Baumgartenstraße 50 umzieht. Wegen des Umzugs bleibt die BuT-Stelle vom 13.01.25 bis 15.01.2025 für diesen Personenkreis geschlossen. Die Sachbearbeitung für Bildung und Teilhabe für Bezieher von Bürgergeld befindet sich weiterhin im Jobcenter, Viktoriastraße 36, und ist von dem Umzug nicht betroffen.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kompostwerk/Wertstoffhof Bad Kreuznach wegen Hochwasser am Freitag, 10.01.2025 nicht erreichbar</title>
		<content>
Kompostwerk/Wertstoffhof Bad Kreuznach wegen Hochwasser am Freitag, 10.01.2025 nicht erreichbar
Wegen der stark gestiegenen Nahepegel ist die Zufahrt zum Wertstoffhof/ Kompostwerk Bad Kreuznach am Freitag, 10.01.2025 nicht möglich. Die Müllfahrzeuge des AWB können den Wertstoffhof nicht verlassen – die Müllentsorgung kann somit im gesamten Kreisgebiet am 10.01.25 nicht erfolgen. Die Abfuhr Tages wird am kommenden Montag nachgefahren – es kann daher zu weiteren Verschiebungen in der nächsten Woche kommen. Der AWB empfiehlt, die Abfallgefäße und angemeldeten Sperrmüll trotzdem zu den regulären Terminen bereitzustellen.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Feierstunde in der Kreisverwaltung Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Feierstunde in der Kreisverwaltung Bad Kreuznach
Landrätin Bettina Dickes ehrte langjährige Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Kreisverwaltung.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Frühe Hilfe</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/netzwerk-kindesschutz/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/netzwerk-kindesschutz/"/>
		<content>
Frühe Hilfe
Mit dem Ziel, Familien niedrigschwellige Unterstützung zu bieten, wurden vor drei Jahren die Sprechstunden im Rahmen der „Frühe Hilfen“ im Landkreis Bad Kreuznach umgesetzt. Das kostenfreie Beratungsangebot zielt darauf ab, insbesondere Familien mit Babys und Kleinkindern unter anderem bei Fragen zum Thema Kindergesundheit, dem Aufbau einer Tagesstruktur oder der Erziehung zu helfen. Als Fachkräfte kommen unter anderem Familienhebammen und Kinderkrankenschwestern zum Einsatz.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert Integreat-App um neue Sprachoption</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert Integreat-App um neue Sprachoption
Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert die lokale Integreat-App ab sofort um die Sprachen Rumänisch, Polnisch und Spanisch. Mit diesem Schritt wird der Zugang zu wichtigen Informationen für noch mehr Menschen im Landkreis Bad Kreuznach erleichtert, insbesondere für Fachkräfte und Neuzugewanderte aus Polen, Rumänien, Spanien und Lateinamerika.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>„Landarzt gesucht“ – Eine Initiative für die ärztliche Versorgung im ländlichen Raum</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
„Landarzt gesucht“ – Eine Initiative für die ärztliche Versorgung im ländlichen Raum
Mit der Initiative „Landarzt gesucht“ starten die Kreisverwaltung Bad Kreuznach und die Kreisärzteschaft eine gemeinsame Offensive gegen die fortschreitende Verschlechterung der medizinischen Grundversorgung im ländlichen Raum. „Immer mehr Praxen von Allgemeinmedizinerinnen und Allgemeinmedizinern schließen, da Ärztinnen und Ärzte in ihren Ruhestand gehen und keine Nachfolge finden. Es ist unser Ziel, durch die Kampagne „Landarzt gesucht“ dem ländlichen Praxissterben entgegenzuwirken“, erläutert Oliver Kohl, der Erste Kreisbeigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
