<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Planungswettbewerb Abfallwirtschaftszentrum</title>
		<content>
Planungswettbewerb Abfallwirtschaftszentrum
Am Freitag 24.02.2025 fand in der Kreisverwaltung die Preisverleihung bezüglich des Planungswettbewerbes „Neubau Abfallwirtschaftszentrum in Bad Kreuznach, Siemensstraße“ statt. Insgesamt wurde neun Arbeiten unterschiedlichster Planungs- und Architekturbüros begutachtet und bewertet.
Die eingereichten  Wettbewerbsarbeiten sind  im Zeitraum vom 29.01.2025 bis zum 07.02.2025 an folgenden Tagen öffentlich zugänglich: Mittwoch, 29.01.2025, von 8:00 bis 12:00 Uhr Montag, 03.02.2025, von 8:00 bis 12:00 Uhr und von 14:00 bis 16:00 Uhr Donnerstag, 06.02.2025, von 8:00 bis 12:00 Uhr und von 14:00 bis 18:00 Uhr Freitag, 07.02.2025, von 8:00 bis 12:00 Uhr  

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Daniela Köhler erste Gemeindeschwesterplus im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/gemeindeschwester-plus/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/gemeindeschwester-plus/"/>
		<content>
Daniela Köhler erste Gemeindeschwesterplus im Landkreis Bad Kreuznach
Anfang Januar hat Daniela Köhler ihre Stelle als Gemeindeschwesterplus im Kreis Bad Kreuznach angetreten.
Ihre Aufgabe ist es, Menschen ab dem Alter von etwa 80 Jahren, die noch keine Pflege benötigen, zu helfen, ihre Selbstständigkeit möglichst lange erhalten zu können. Sie berät, wie man den eigenen Haushalt organisieren kann, soziale Kontakte pflegt und so der Vereinsamung vorbeugt.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Feierstunde in der Kreisverwaltung Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Feierstunde in der Kreisverwaltung Bad Kreuznach
Landrätin Bettina Dickes ehrte langjährige Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Kreisverwaltung.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Frühe Hilfe</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/netzwerk-kindesschutz/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/netzwerk-kindesschutz/"/>
		<content>
Frühe Hilfe
Mit dem Ziel, Familien niedrigschwellige Unterstützung zu bieten, wurden vor drei Jahren die Sprechstunden im Rahmen der „Frühe Hilfen“ im Landkreis Bad Kreuznach umgesetzt. Das kostenfreie Beratungsangebot zielt darauf ab, insbesondere Familien mit Babys und Kleinkindern unter anderem bei Fragen zum Thema Kindergesundheit, dem Aufbau einer Tagesstruktur oder der Erziehung zu helfen. Als Fachkräfte kommen unter anderem Familienhebammen und Kinderkrankenschwestern zum Einsatz.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert Integreat-App um neue Sprachoption</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert Integreat-App um neue Sprachoption
Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert die lokale Integreat-App ab sofort um die Sprachen Rumänisch, Polnisch und Spanisch. Mit diesem Schritt wird der Zugang zu wichtigen Informationen für noch mehr Menschen im Landkreis Bad Kreuznach erleichtert, insbesondere für Fachkräfte und Neuzugewanderte aus Polen, Rumänien, Spanien und Lateinamerika.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>„Landarzt gesucht“ – Eine Initiative für die ärztliche Versorgung im ländlichen Raum</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
„Landarzt gesucht“ – Eine Initiative für die ärztliche Versorgung im ländlichen Raum
Mit der Initiative „Landarzt gesucht“ starten die Kreisverwaltung Bad Kreuznach und die Kreisärzteschaft eine gemeinsame Offensive gegen die fortschreitende Verschlechterung der medizinischen Grundversorgung im ländlichen Raum. „Immer mehr Praxen von Allgemeinmedizinerinnen und Allgemeinmedizinern schließen, da Ärztinnen und Ärzte in ihren Ruhestand gehen und keine Nachfolge finden. Es ist unser Ziel, durch die Kampagne „Landarzt gesucht“ dem ländlichen Praxissterben entgegenzuwirken“, erläutert Oliver Kohl, der Erste Kreisbeigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
