<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Verabschiedungen und Ehrung</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Verabschiedungen und Ehrung
Im Zuge einer kleinen Feierstunde zeichnete Landrätin Bettina Dickes Gabriele Simon für ihr 25jähriges Dienstjubiläum aus. Zudem verabschiedete sie mit Helga Scholz und Astrid Jendral zwei langjährige und verdiente Mitarbeiterinnen der Kreisverwaltung in den Ruhestand.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Die "Integreat"-Plattform für den Landkreis Bad Kreuznach ist online</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Die "Integreat"-Plattform für den Landkreis Bad Kreuznach ist online
Der Landkreis Bad Kreuznach setzt ab sofort die Integrations-Plattform INTEGREAT ein, um Neuzugewanderten dabei zu helfen, sich in ihrer neuen Heimat schneller zurechtzufinden. Svenja Osmers (Tür an Tür - Digitalfabrik gGmbH), Sabine Lind (Stabsstelle Integration), Denise Demaré (Integrationsbeauftragte Landkreis), Oliver Kohl (Erster Kreisbeigeordneter) und Anna Kunz (Vorsitzende Beirat für Migration und Integration des Landkreises) gaben den offiziellen Startschuss.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Korrektur Termine Schadstoffmobil in Bad Kreuznach</title>
		<content>
Korrektur Termine Schadstoffmobil in Bad Kreuznach
In der Darstellung der Termine des Schadstoffmobils im Ratgeber Umwelt für das dritte Quartal hat sich für die Sammelpunkte Badeallee und Mannheimer Straße in Bad Kreuznacher ein Fehler eingeschlichen.
Der Abfallwirtschaftsbetrieb bittet daher um Beachtung der korrekten Sammeltermine in Bad Kreuznach:
Dienstag, der 09.07., Dienstag, der 06.08. und Samstag, der 07.09.2024:
Badeallee, Parkhaus, 13:15 bis 14:15 Uhr.
Montag, der 01.07., Samstag, der 03.08. und Montag, der 02.09.2024:
Mannheimer Straße, Parkplatz gegenüber Friedhof, 13:45 bis 14:45.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Internetpräsentation zur Kreistagswahl 2024</title>
		<id>https://www.rlp-wahlen.de/K7133/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.rlp-wahlen.de/K7133/"/>
		<content>
Internetpräsentation zur Kreistagswahl 2024
Unter nachfolgendem Link finden Sie die Internetpräsentation der Kreistagswahl 2024: https://www.rlp-wahlen.de/K7133/
 

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title></title>
		<id>https://add.rlp.de/</id>
		<link rel="alternate" href="https://add.rlp.de/"/>
		<content>

Finanzielle Unterstützung nach Unwetter an Pfingsten in der Verbandsgemeinde Kirner Land
Die schweren Unwetterereignisse an Pfingsten haben viele Menschen in der Verbandsgemeinde Kirner Land von jetzt auf gleich hart getroffen und in schwierige Situationen gebracht. Um die erste Not zu lindern, hat das Land Rheinland-Pfalz nun Hilfen zur finanziellen Unterstützung von privaten Haushalten beschlossen, die von den Unwetterereignissen rund um Pfingsten betroffen waren. Die Richtlinie für die Gewährung von staatlichen Soforthilfen des Landes bei außergewöhnlichen, existenzgefährdenden Notlagen ermöglicht es antragsberechtigten Privatpersonen, deren Wohnraum, Hausrat oder Kleidung durch das Unwetter beschädigt wurden, eine Soforthilfe zu beantragen. Die Höhe der Soforthilfe kann bis zu 1.500 Euro pro Haushalt plus bis zu 500 Euro für jede weitere Person im Haushalt betragen, wobei maximal 3.000 Euro gewährt werden können. Betroffene Bürgerinnen und Bürgern der Verbandsgemeinde Kirner Land können ab sofort bis spätestens 04. Juli 2024 Anträge bei ihrer Verbandsgemeindeverwaltung einreichen. „Wir sind sehr froh darüber, den Menschen, die von den schweren Unwetterereignissen betroffen sind, schnelle und unbürokratische Hilfe anbieten zu können“ so Landrätin Bettina Dickes und VG-Bügermeister Thomas Jung. Die Landesregierung stellt dem Landkreis und somit der Verbandsgemeinde Kirner Land Mittel zur Soforthilfe zur Verfügung, damit diese die Gelder schnell und zielgerichtet den betroffenen Bürgerinnen und Bürgern zukommen lassen können. Die erforderlichen Antragsunterlagen sowie weitere Informationen sind auf der Startseite der Aufsichts- und Dienstleistungsdirektion abrufbar: https://add.rlp.de/
Anträge, die bereits bei der Kreisverwaltung eingegangen sind (bzw. eventuell noch eingehen), werden von der Kreisverwaltung an die VGV Kirner Land weitergeleitet.
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Fördermittelübergabe Stiftung Kultur und Soziales</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Fördermittelübergabe Stiftung Kultur und Soziales
Zur Spendenübergabe aus Mitteln der Stiftung für Kultur und Soziales im Landkreis Bad Kreuznach hatte die Stiftungsvorsitzende, Landrätin Bettina Dickes, in das Bad Sobernheimer Freilichtmuseum eingeladen. Acht Projekte aus dem Landkreis wurden in der laufenden Förderperiode mit Fördermitteln in Höhe von insgesamt 14.500 Euro bedacht. Die Fördersummen bewegten sich dabei zwischen 500 und 3.000 Euro.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wirtschaftsförderung unterwegs</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/"/>
		<content>
Wirtschaftsförderung unterwegs
Die beiden Wirtschaftsförderer Andreas Steeg und Benjamin Hilger besuchten kürzlich das Unternehmen Leisenheimer - Die Malerwerkstätte, in Windesheim. Daniel Roos hat das Unternehmen im vergangenen Jahr übernommen und führt dieses seither. Iris Leisenheimer bleibt auch nach der Unternehmensübergabe an Bord und unterstützt weiterhin im Betrieb.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wirtschaftsförderung unterwegs: Unternehmensbesuch im Mühlentor, Bad Kreuznach</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/"/>
		<content>
Wirtschaftsförderung unterwegs: Unternehmensbesuch im Mühlentor, Bad Kreuznach
Gemeinsam mit dem für die Wirtschaftsförderung zuständigen Beigeordneten der Stadt Bad Kreuznach, Markus Schlosser, besuchte Kreiswirtschaftsförderer Andreas Steeg das Mühlentor. Im Gespräch mit Familie Hingert, den Inhabern des Mühlentors, wurde über die aktuellen Herausforderungen diskutiert. Unter anderem die Baustelle in der Mühlenstraße sei deutlich spürbar.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Gemeindenahe Psychiatrie</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/soziale-hilfen/gemeindenahe-psychiatrie/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/soziale-hilfen/gemeindenahe-psychiatrie/"/>
		<content>
Gemeindenahe Psychiatrie
Im März fand in der Kreisverwaltung Bad Kreuznach das jährliche Treffen der Arbeitskreise Nord und Süd der rheinland-pfälzischen Koordinatoren und –innen für Gemeindepsychiatrie statt. Die Tagesordnung beschäftigte sich mit aktuellen Fragestellungen der gemeindenahen psychiatrischen Versorgungsstrukturen für Menschen mit psychischen Erkrankungen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ferien- und Freizeitangebote</title>
		<id>https://www.familiennetzwerk-kh.de/freizeit-hobby/ferienbetreuung/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.familiennetzwerk-kh.de/freizeit-hobby/ferienbetreuung/"/>
		<content>
Ferien- und Freizeitangebote
Schon gewusst? Auf unserem Familiennetzwerk sind unter anderem viele Betreuungsangebote für Schülerinnen und Schüler in den Ferien zu finden.
Daneben bietet der Guide "Los geht´s" vom Kreisjugendring auch viele weitere Informationen zu Freizeitangeboten.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Laubenheim wird Schwerpunktgemeinde</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Laubenheim wird Schwerpunktgemeinde
Die Ortsgemeinde Laubenheim (Verbandsgemeinde Langenlonsheim-Stromberg) wird im Rahmen des Dorferneuerungsprogramms 2024 als Schwerpunktgemeinde anerkannt. Im Zuge einer kleinen Feierstunde, an der neben Ortsbürgermeisterin Barbara Sand auch der Bürgermeister der Verbandsgemeinde, Michael Cyfka, auch die Kreisbeigeordnete Andrea Silvestri teilnahmen, überreichte Innenminister Michael Ebling die Urkunde.
Quelle Foto: Innenministerium RLP/Stephan Dinges

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Scheckübergabe: Über 2,3 Millionen Euro für Klimaschutzmaßnahmen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Scheckübergabe: Über 2,3 Millionen Euro für Klimaschutzmaßnahmen
Über 2,3 Millionen Euro an Fördermitteln für verschiedene Klimaschutzprojekte erhält der Landkreis im Rahmen des rheinland-pfälzischen Förderprogramms KIPKI. Landrätin Bettina Dickes freute sich über die hohe Förderung. „Die KIPKI-Mittel helfen uns Projekte umzusetzen, die wir angesichts unserer prekären Haushaltssituation sicher nie hätten anstoßen können oder dürfen“, macht Landrätin Bettina Dickes deutlich. Klimaschutzministerin Katrin Eder bemerkte am Rande der Bescheidübergabe, dass viele der vom Landkreis zur Förderung eingebrachten Projekte nicht alltäglich, sondern wirklich innovativ seien. Gerade auf solche Projekte habe das Programm KIPKI abgezielt.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Direktlink zum Antrag auf Lernmittelfreiheit</title>
		<id>https://formular-server.de/RLPkom_FS/findform?shortname=KVBKR_lmf&formtecid=3&areashortname=KVBKR</id>
		<link rel="alternate" href="https://formular-server.de/RLPkom_FS/findform?shortname=KVBKR_lmf&formtecid=3&areashortname=KVBKR"/>
		<content>
Direktlink zum Antrag auf Lernmittelfreiheit
 Onlineantrag auf Lernmittelfreiheit 

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Die Ausländerbehörde der Kreisverwaltung informiert:</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/migration-integration-asyl/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/migration-integration-asyl/"/>
		<content>
Die Ausländerbehörde der Kreisverwaltung informiert:
Aktuelle Regelungen zur Verlängerung der Aufenthaltserlaubnisse für ukrainische Flüchtlinge finden Sie ab sofort im Bereich Migration/Integration/Asyl.  

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
