<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von Wochenspiegel</title>
  <generator version="1.7920.5.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>DRK ehrt verdiente Rotkreuzler</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563923</id>
    <updated>2023-01-13T13:39:05+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/drk-ehrt-verdiente-rotkreuzler" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Zum Jahresende hat der DRK-Kreisverband verdiente Rotkreuzler ausgezeichnet - und 10 neue Mitglieder begrüßt. Deutlich mehr als in den Vorjahren.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Zum Jahresende hat der DRK-Kreisverband verdiente Rotkreuzler ausgezeichnet - und&amp;nbsp;10 neue Mitglieder begrüßt. Deutlich mehr als in den Vorjahren.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Insgesamt 26 DRKler wurden für ihr langjähriges Engagement ausgezeichnet." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/23/3923/563923_DRK_Ehrung_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Besonders erfreulich: Übermäßig viele junge Menschen fanden 2022 den Weg ins Rote Kreuz. »Das zeigt, dass Ehrenamt immer noch attraktiv ist, so lange man es so gestaltet, dass es vor allem jungen Menschen als spannend und sinnstiftend erscheint«, so das Fazit von DRK-Bereitschaftsleiter Thilo Willer. Eine besondere Anerkennung wurde einigen Rotkreuzlerinnen und Rotkreuzlern für ihr Engagement während der Flutkatastrophe im Ahrtal zuteil: sie erhielten aus den Händen der Kreisbereitschaftsleitung eine Auszeichnung des DRK-Landesverbandes Rheinland-Pfalz als Dank für den geleisteten Einsatz.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Für ihr langjähriges Engagement wurden gleich 26 Mitglieder geehrt, allen voran Markus Wolffs, Leitstellendisponent auf der Integrierten Leitstelle Bad Kreuznach, der dem Verband seit 45 Jahren die Treue hält. Auf nur zehn Jahre weniger bringt es Sybille Wolffs, die für 35 Jahre aktive Mitgliedschaft im DRK ausgezeichnet wurde und hauptberuflich im Medizinischen Transportdienst des DRK arbeitet. 30 Jahre aktiv im Roten Kreuz sind Kreisbereitschaftsleiter Thorsten Walg und Marco Schmitz, der sich ehrenamtlich besonders in der Ausbildung und im Katastrophenschutz engagiert.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Versuchter Einbruch: Polizei sucht Zeugen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563988</id>
    <updated>2023-01-13T09:16:03+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/versuchter-einbruch-polizei-sucht-zeugen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Waldböckelheim. Bislang unbekannte Täter haben am vergangenen Donnerstag versucht, in ein Einfamilienhaus in Waldböckelheim einzubrechen. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Waldböckelheim.&lt;/STRONG&gt; Bislang unbekannte Täter haben am vergangenen Donnerstag versucht, in ein Einfamilienhaus in Waldböckelheim einzubrechen. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Einbrecher schlugen eine Scheibe in der Eingangstür ein, scheiterten aber am verschlossenen Türschloss." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/88/3988/563988_Einbrecher_Polizei.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die Einbrecher schlugen im Zeitraum zwischen 8 und 13 Uhr eine Scheibe in der Eingangstür des Hauses Im Brühl ein, um an die innere Türklinke zu gelangen und so die Haustür zu öffnen. Das gelang allerdings nicht, da die Bewohner die Tür vorsorglich abgeschlossen hatten. Die Einbrecher brachen deshalb ihr Vorhaben ab und entkamen unerkannt. Die Polizei fragt: Wer hat im fraglichen Zeitraum im Bereich der Straße Im Brühl verdächtige Beobachtungen gemacht? Hinweise per Telefon an 06 71 / 8 81 10.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Oliver Kohl wird Erster Kreisbeigeordneter</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563663</id>
    <updated>2023-01-12T13:57:58+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/oliver-kohl-wird-erster-kreisbeigeordneter" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Nach drei Wahlgängen stand gestern Abend fest: Der nächste Erste Kreisbeigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach heißt Oliver Kohl. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Nach drei Wahlgängen stand gestern Abend&amp;nbsp;fest: Der nächste Erste Kreisbeigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach heißt Oliver Kohl. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="SPD-Fraktionschef Carsten Pörksen gratuliert seinem Parteifreund Oliver Kohl zum Wahlerfolg." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/63/3663/563663_Oliver_Kohl_Wahl_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der 49-jährige Sozialdemokrat aus Hennweiler setzte sich am Montag vergangener Woche mit 28 Stimmen in der Stichwahl im Kreistag durch. Seine CDU-Gegenkandidatin Andrea Silvestri erhielt im entscheidenden Wahlgang 18 Stimmen. Zuvor hatten zwei Wahlgänge keine Entscheidung gebracht.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Neben Kohl und Silvestri gingen dort Johanna Christ (FDP), der Stadtbeigeordnete Markus Schlosser - der trotz seiner CDU-Mitgliedschaft als parteiloser Kandidat ins Rennen ging - und der ehemalige AfD-Kreistagsfraktionsvorsitzende Lutz Haufe (Die Parteilosen) an den Start. Die übrigen zehn Kandidatinnen und Kandidaten, die sich im Vorfeld auf den Beigeordneten-Posten beworben hatten, waren nicht von den Kreistagsmitgliedern zur Wahl vorgeschlagen worden.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;SPD-Mann Kohl hatte bereits im ersten Wahlgang die Nase vorn (18 Stimmen, Silvestri: 14 Stimmen), allerdings reichte das nicht für die erforderliche absolute Stimmenmehrheit. Im zweiten Wahlgang lagen Kohl und Silvestri dann mit jeweils 19 Stimmen gleichauf. Derzeit leitet Kohl noch das Büro des Ingelheimer Oberbürgermeisters Ralf Claus - und verwies in seiner Bewerbungsrede auf seine langjährige Erfahrung in der Kommunalpolitik. Im neuen Amt will er sich nun vor allem für eine brügerfreundliche Verwaltung stark machen. Ende April tritt Kohl die Nachfolge von Hans Dirk-Nies offiziell an. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Drei Verletzte nach Verkehrsunfall auf der L236</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563896</id>
    <updated>2023-01-12T09:19:27+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/drei-verletzte-nach-verkehrsunfall-auf-der-l236" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Traisen. Bei einem Verkehrsunfall auf der L236 bei Traisen wurden am gestrigen Mittwoch drei Personen verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Traisen.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der L236 bei Traisen wurden am&amp;nbsp;gestrigen Mittwoch drei Personen verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Bei dem Unfall wurden die beiden 53- und 35-jährigen Autofahrerinnen und ein 38-jähriger Beifahrer verletzt." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/96/3896/563896_Feuerwehrpixabay__7_.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Wie die Polizei berichtet, wollte eine 53-jährige Autofahrerin gegen 16.45 Uhr in Richtung Norheim unterwegs, als sie in Höhe der Ortslage Traisen links abbiegen wollte. Dabei übersah sie ein entgegenkommendes Fahrzeug. Beim Zusammenstoß der beiden Pkw wurden sowohl die 53-jährige Unfallverursacherin als auch die 35-jährige Fahrerin des entgegenkommenden Autos und ihr 38-jähriger Beifahrer verletzt. Die beiden Frauen wurden zur weiteren Untersuchung in ein Krankenhaus gebracht. Es entstand ein Sachschaden in Höhe von rund 10&amp;nbsp;000 Euro.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Erste "Solarparty" im Kreis Bad Kreuznach</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563859</id>
    <updated>2023-01-11T13:42:27+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/erste-solarparty-im-kreis-bad-kreuznach" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Kreis Bad Kreuznach. Mit mehreren "Solarpartys" in Stadt und Kreis Bad Kreuznach soll die Energiewende beflügelt werden.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;Kreis Bad Kreuznach. Mit mehreren "Solarpartys" in Stadt und Kreis Bad Kreuznach soll die Energiewende beflügelt werden.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Im Weingut Brühler Hof in Volxheim produzieren zwei Dach-PV-Anlagen bereits seit über 15 Jahren klimafreundlichen Sonnenstrom," src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/59/3859/563859_PV-Anlage_2007_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die "Omas for Future" rufen zum Mitmachen auf: Bis zum April sollen mehrere Solarpartys in Stadt und Kreis Bad Kreuznach stattfinden. In Vorbereitung auf ihren Zukunftstag am 22. April 2023 auf dem Kornmarkt in Bad Kreuznach, wo das Thema Energiewende einen großen Raum einnehmen wird, ruft die Regionalgruppe von "Omas for Future" Bürgerinnen und Bürger zum Mitmachen auf. Bis zum April sollen mehrere "Solarpartys" in Stadt und Kreis Bad Kreuznach stattfinden. So soll die Lust auf eine Stromerzeugung auf dem eigenen Dach geweckt werden. &lt;/P&gt;&lt;H2&gt;Erste Solarparty am 22. Januar in Volxheim&amp;nbsp;&lt;/H2&gt;&lt;P&gt;Die erste "Solarparty" findet am Sonntag, 22. Januar 2023, um 15 Uhr im Weingut Brühler Hof in Volxheim statt. Hier produzieren zwei Dach-PV-Anlagen bereits seit über 15 Jahren klimafreundlichen Sonnenstrom, der noch komplett ins Netz eingespeist wird. Nach Ablauf der auf 20 Jahre befristeten stattlichen Vergütung steht die Umstellung auf Eigenverbrauch in Kombination mit Wallbox und E-Auto an. Gastgeber Hans-Peter Müller und Solarbotschafter Bernhard Dax laden Eigentümer von Gebäuden, die PV-geeignete Dächer haben, zu einem informativen Nachmittag ein. Sie zeigen die Dach-PV-Anlage, berichten von ihren Erfahrungen und beantworten Fragen rund um die Erzeugung von Strom mit Dach-Solaranlagen. Um die Vorbereitungen der "Solarparty" besser planen zu können, wird um Anmeldung gebeten, und zwar über E-Mail an &lt;A&gt;info@bruehler-hof.de&lt;/A&gt; oder unter der Telefonnummmer 0 67 03 / 6 06.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Idee zu den "Solarpartys" stammt vom Solarenergieförderverein (SFV) in Aachen. Wissenschaftliche Studien bestätigen inzwischen: Die Nachbarschaft hat großen Einfluss auf den Ausbau der Solarenergie. Wer vom eigenen Fenster aus eine Solaranlage sieht, beschließt mit größerer Wahrscheinlichkeit, auch das eigene Dach mit so einer Anlage zu bestücken. Vergangenes Jahr startete der SFV die Initiative "Pack's drauf". Dabei sollen Solaranlagen-Besitzer ihre Nachbarn zu "Solarpartys" einladen, ihre Anlage zeigen und von ihren Erfahrungen berichten. Zur Unterstützung der Gastgeber bildete der Verein Solarbotschafter aus, die den Partygästen auch auf kniffligere technische Fragen kompetent antworten können. Die Regionalgruppe von "Omas for Future" rufen auch andere PV-Anlagenbesitzer auf, ihre Anlagen als Best-Practice-Beispiel interessierten Nachbarinnen und Nachbarn sowie Bekannten vorzustellen. Info und Kontaktdaten siehe Infokasten links. &lt;/P&gt;&lt;H3&gt;Weitere Akteure für Solarpartys gesucht&lt;/H3&gt;&lt;P&gt;Weitere "Solarpartys" in Stadt und Kreis Bad Kreuznach sollen bis April folgen. Wer selbst eine "Solarparty" veranstalten möchte, meldet sich bei Solarbotschafter Bernhard Dax, E-Mail bernhard.dax@kath-kirche-kreuznach.de und Tel. 01 51 / 53 83 11 56. Sie sind Hausbesitzer, wissen aber nicht, ob ihr Hausdach für eine Solar-PV-Anlagen geeignet ist? Ein Blick ins Internet gibt Hinweise: Ob ihr Dach eventuell geeignet ist, können Sie selbkann jeder unter &lt;A href="http://www.solarkataster.rlp.de/"&gt;www.solarkataster.rlp.de&lt;/A&gt; feststellen. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;A href="https://bad-kreuznach.omasforfuture.de/"&gt;https://bad-kreuznach.omasforfuture.de&lt;/A&gt; &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>WISPA springt ein: Betreutes Wohnen bleibt bestehen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563814</id>
    <updated>2023-01-11T10:09:02+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/wispa-springt-ein-betreutes-wohnen-bleibt-bestehen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Das Wohngemeinschaftshaus der Lebenshilfe in der Lisztstraße bleibt bestehen. Eine Sparkassentochter hat das Gebäude gekauft.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Das Wohngemeinschaftshaus der Lebenshilfe in der Lisztstraße bleibt bestehen. Eine Sparkassentochter hat das Gebäude gekauft.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Christian Klingler, Benjamin Rubröder und Christian Hamburger bei der Schlüsselübergabe." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/14/3814/563814_Verkauf_LebenshilfeSPK.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die Zukunft der Einrichtung, die seit 15 Jahren besteht und in der aktuell sieben Bewohnerinnen und Bewohner leben, war ungewiss, weil der ehemalige Eigentümer die Immobilie verkaufen wollte. Nun hat die WISPA Immobilienbestand GmbH, ein Tochterunternehmen der Sparkasse Rhein-Nahe und der Firma W. Iselborn, das Gebäude gekauft. Dadurch kann das Betreuungskonzept weitergeführt werden.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;»Wir freuen uns, dass wir die Lebenshilfe bei der Standortsicherung unterstützen können«, betont WISPA-Geschäftsführer Christian Hamburger. Christian Klingler, stellvertretender Leiter Immobilienprojekte der Sparkasse ergänzt: »Menschen mit Beeinträchtigung mehr Selbstbestimmung und Teilhabe zu ermöglichen ist Teil einer nachhaltigen Entwicklung unserer Region. Hier können wir genau das ermöglichen.«&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das Wohngemeinschaftshaus in der Lisztstraße bietet sowohl Einzelzimmer für die Bewohnerinnen und Bewohner als auch einen Bereich zur gemeinsamen Nutzung. Außerdem gibt es dort einen Büroraum für die betreuenden Fachkräfte, die den Menschen vor Ort mit Rat und Tat zur Seite stehen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;»Mit der WISPA haben wir einen Partner gewonnen, durch den unser Konzept auch weiterhin funktioniert. Wir sind froh und dankbar, dass wir diesen Standort nun gemeinsam bewirtschaften können«, sagt Benjamin Rubröder, Geschäftsführer der Lebenshilfe Bad Kreuznach. Insgesamt bietet die Lebenshilfe derzeit 32 Menschen die Möglichkeit auf ein ambulant betreutes Wohnen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Erdrutsch an der Salinenbrücke: Steine landen auf der Fahrbahn</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563669</id>
    <updated>2023-01-10T09:34:12+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/erdrutsch-an-der-salinenbruecke-steine-landen-auf-der-fahrbahn" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Nächtlicher Starkregen hat am Montagabend einen kleineren Erdrutsch an der Salinenbrücke ausgelöst.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Nächtlicher Starkregen hat am Montagabend einen kleineren Erdrutsch an der Salinenbrücke ausgelöst.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Ein hölzerner Schutzwall verhinderte größere Schäden. Der Fuß- und Radweg ist im Bereich Nachtigallenweg / Salinenbrücke bis auf weiteres gesperrt." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/69/3669/563669_pixabay__14_.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Gegen 17.45 Uhr hatte ein aufmerksamer Busfahrer einen umgestürzten im Bereich der Salinenbrücke am Nachtigallenweg gemeldet. Vor Ort stellten Polizeibeamte fest, dass Erdmassen, die sich aufgrund des starken Regenfalls in der Nacht zuvor vom felsigen Untergrund gelöst hatten, den Baum auf den Fuß- und Radweg gedrückt hatten. Einige Steine waren bis auf die Fahrbahn gerollt. Glücklicherweise hatte jedoch ein hölzerner Schutzwall größere Schäden verhindert. Mitarbeiter des städtischen Bauhofs säuberten daraufhin die Fahrbahn und sperrten den Fuß- und Radweg bis auf weiteres ab. Eine konkrete Gefahr für den fließenden Verkehr bestand nach Angaben der Polizei in Bad Kreuznach nicht.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Landesamt für Steuern warnt vor Betrug per Telefon, E-Mail und SMS</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563379</id>
    <updated>2023-01-08T00:00:02+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/landesamt-fuer-steuern-warnt-vor-betrug-per-telefon-e-mail-und-sms" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Die Finanzverwaltung warnt vor einer Betrugsmasche, bei der falsche Finanzbeamte via Telefon, SMS oder E-Mail Hausbesuche anbieten.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die Finanzverwaltung warnt vor einer Betrugsmasche, bei der&amp;nbsp;falsche Finanzbeamte via Telefon, SMS oder E-Mail Hausbesuche anbieten.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Per Telefon, SMS oder E-Mail bieten die Betrüger als vermeintliche Finanzbeamte Hausbesuche an. Das Ziel: Potentielle Opfer auszuspähen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/79/3379/563379_anruf.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Das Landesamt für Steuern warnt vor einer neuen Betrugsmasche. Hierbei geben sich die Betrüger via Telefon, SMS oder E-Mail als Finanzbeamte aus und bieten an, persönlich vorbeizukommen, um beim Ausfüllen von Steuererklärungen zu helfen, fehlerhafte Steuer-Identifikationsnummern zu korrigieren oder die Wohnfläche zum Zwecke der Grundsteuer auszumessen. Häufig erkundigen sich die Anrufer auch nach Kontodaten. Die Steuerverwaltung warnt: Die Anrufe dienen ausschließlich dazu, potentielle Opfer auszupähen. Das Landesamt für Steuern weist deshalb darauf hin, dass die Finanzämter niemals Hausbesuche anbieten. Außerdem fragt die Finanzverwaltung niemals sensible Daten wie Kontodaten telefonisch ab.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Wer bei Anfragen Zweifel hegt, sollte beim zuständigen Finanzamt nachfragen und die nächste Polizeidienststelle informieren.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>2022 verabschiedet sich mit stabiler Arbeitsmarktlage</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563291</id>
    <updated>2023-01-06T00:00:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/2022-verabschiedet-sich-mit-stabiler-arbeitsmarktlage" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Zum Jahresende zeigt sich der Arbeitsmarkt stabil: Die Zahl der Arbeitslosen ging im Landkreis Bad Kreuznach im Dezember leicht zurück.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Zum Jahresende zeigt sich der Arbeitsmarkt stabil: Die Zahl der Arbeitslosen ging im Landkreis Bad Kreuznach im Dezember leicht zurück.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der regionale Arbeitsmarkt verabschiedet sich krisenfest aus dem alten Jahr. Auch für 2023 rechnen die Experten der Arbeitsagentur mit einer stabilen Lage." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/91/3291/563291_Arbeitsagentur.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Im Vergleich zum November fiel die Arbeitslosenquote von 5,8 auf 5,7 Prozent. »Nach wie vor erweist sich der regionale Arbeitsmarkt als sehr stabil und krisenfest«, so das Fazit von Gundula Sutter, Vorsitzende der Geschäftsführung der Agentur für Arbeit Bad Kreuznach. Insgesamt waren im Landkreis im Dezember 4 868 Menschen arbeitslos, 33 oder 0,7 Prozent weniger als im November und 199 oder 4,3 Prozent mehr als im Dezember des Vorjahres.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Zahl der neu zu besetzenden Stellen ging indes zurück um fast 30 Prozent zurück: Insgesamt wurden 220 neue Stellen angeboten. Einen steigenden Arbeitskräftebedarf meldeten nur das verarbeitende Gewerbe und der Gesundheitssektor. Im Jahresdurchschnitt wuchs der Bestand an Stellen allerdings um 21,4 Prozent im Vergleich zu 2021 an. Gleichzeitig sank auch die Arbeitslosenquote: Im Jahresmittel waren im Landkreis 4 911 Personen arbeitslos, 5,6 Prozent. weniger als im Vorjahr. Die Arbeitslosenquote lag im Jahresdurchnitt damit bei 5,8 Prozent (2021: 6,1 Prozent). Auch für 2023 rechnet das Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung mit einem stabilen Arbeitsmarkt. Zwar werde die Arbeitslosigkeit leicht ansteigen, allerdings gehen die Experten auch von einem weiteren Anstieg der sozialversicherungspflichtig Beschäftigen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Stellenmarkt" term="stellenmarkt"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
