<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Verschiebung der Abfuhrtermine</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/abfallwirtschaftsbetrieb/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/abfallwirtschaftsbetrieb/"/>
		<content>
Verschiebung der Abfuhrtermine
In den Wochen vor und nach den Ostertagen verschiebt sich die Leerung der Mülltonnen im Landkreis Bad Kreuznach.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Bundesweiter Warnstreik bei Verkehrsbetrieben am 27.03.2023</title>
		<id>http://www.rnn.info</id>
		<link rel="alternate" href="http://www.rnn.info"/>
		<content>
Bundesweiter Warnstreik bei Verkehrsbetrieben am 27.03.2023
Für kommenden Montag, den 27. März 2023, haben die Gewerkschaften einen erneuten Streik bei den Verkehrsunternehmen angekündigt. Von dem bundesweiten Streik sind unter anderem auch die KRN und die weiteren, im KRN-Gebiet eingesetzten Busunternehmen betroffen. Der Busbetrieb wird daher voraussichtlich vollständig entfallen.
Zu den bundesweiten Streiks haben die Gewerkschaften im Rahmen der laufenden Tarifverhandlungen aufgerufen. „Wir hatten gehofft, dass nicht schon nach weniger als einer Woche der nächste gewerkschaftliche Streik unseren Busbetrieb in den Landkreisen Bad Kreuznach und Mainz-Bingen sowie der Stadt Bad Kreuznach einen vollen Tag lahm legt“, erklärt KRN-Geschäftsführer Uwe Hiltmann. Letztlich sei es aber das Recht der Gewerkschaften, Warnstreiks im Zuge der Tarifverhandlungen durchzuführen. „Dies müssen wir daher auch so akzeptieren“.
Aktuelle Informationen zu Bus- und Bahnausfällen am kommenden Montag, dem 27.03.2023, sind auf der Homepage des Rhein-Nahe-Nahverkehrsverbunds unter www.rnn.info zu erhalten.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Anmeldestart zur 1. soogesund-"Dorf-Rallye"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Anmeldestart zur 1. soogesund-"Dorf-Rallye"
Das Gesundheitsmanagement der Kreisverwaltung präsentiert gemeinsam mit Meine Stadt Bad Kreuznach am 8. und 9. Juli 2023 die 1. soogesund-„Dorf Rallye“. An beiden Tagen werden sich hierfür der Kornmarkt, der Mühlenteich sowie ein Teil der Roßstraße in Bad Kreuznach unter dem Motto „Mein Dorf bewegt sich“ in eine große Wettkampf Arena mit Infomeile verwandeln. Ziel der soogesund-„Dorf-Rallye“ ist die Verknüpfung vom Spaß an der Bewegung mit der Stärkung der Dorfgemeinschaft und dem Thema Gesundheitsförderung. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Generationenwald 2022 - Pflanztermin am 01. April 2023</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Generationenwald 2022 - Pflanztermin am 01. April 2023
Unter dem Motto „Wurzeln schlagen“ setzt sich der Landkreis auf den unterschiedlichsten Ebenen für Nachhaltigkeit ein. Neben der Ökologie liegt der Fokus dabei klar auf der Zukunft der Kinder, die hier Wurzeln schlagen sollen. Um dieses Ziel des Wurzelschlagens sichtbar zu machen und nachhaltig zu gestalten, möchte die Kreisverwaltung für die neugeborenen Kinder des Jahres 2022 einen Generationenwald pflanzen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Qualifizierungskurs am 21. April 2023</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/kindertagespflege/qualifikationskurse-und-angebote/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/kindertagespflege/qualifikationskurse-und-angebote/"/>
		<content>
Qualifizierungskurs am 21. April 2023
Am 21. April 2023 findet der nächste Kurs "Kinderbetreuung in guten Händen" statt. Der Kurs richtet sich an alle, die Freude am Umgang mit Kindern haben und sich als Kindertagespflegeperson qualifizieren wollen. Im Kurs werden Ihnen Kenntnisse aus Pädagogik, Psychologie, Recht sowie aus der Ernährungs- und Gesundheitslehre vermittelt.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Neuer Grünschnittplatz eröffnet</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/abfallwirtschaftsbetrieb/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/abfallwirtschaftsbetrieb/"/>
		<content>
Neuer Grünschnittplatz eröffnet
Bei dichtem Nebel, aber bester Laune eröffnete Abfallwirtschaftsdezernent Hans-Dirk Nies zusammen mit Familie Schäfer den neuen Grünschnittplatz auf dem Königshof in Oberhausen bei Kirn. Dem Kreis stehen insgesamt 1.250 Quadratmetern als Sammelstelle für Baum-, Strauch-, und Heckenschnitt zur Verfügung.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>AOK unterstützt Fortsetzung der Eltern-Kind-Sprechstunde</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
AOK unterstützt Fortsetzung der Eltern-Kind-Sprechstunde
„Dank der Unterstützung der AOK kann die Eltern-Kind-Sprechstunde in den Familienzentren Hargesheim, Meisenheim und Stromberg um ein Jahr verlängert werden“, freute sich Landrätin Bettina Dickes. Gemeinsam mit Katrin Freitag von der Koordinierungsstelle für Kindesschutz und Frühe Hilfen des Kreisjugendamtes erhielt sie den symbolischen Scheck über 10.000 Euro samt Urkunde von Werner Blasweiler, Teamleiter Gesundheitsberatung und AOK-Gesundheitsmanagerin Julia Kullmann.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Terminvereinbarungen Führerscheinstelle und Zulassungsstelle</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/verkehr/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/verkehr/"/>
		<content>
Terminvereinbarungen Führerscheinstelle und Zulassungsstelle
Terminvereinbarungen für die Führerscheinstelle und die Zulassungsstelle der Kreisverwaltung sind online möglich.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
