<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Altersarmut ist weiblich – Eine unterschätzte Gefahr</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/gleichstellung/aktuelle-themen/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/gleichstellung/aktuelle-themen/"/>
		<content>
Altersarmut ist weiblich – Eine unterschätzte Gefahr
Vortrag von Elisabeth Kolz – Gründerin der Wohlstandsgenossenschaft eG 
in der Kreisverwaltung Bad Kreuznach, Salinenstraße 47, 55543 Bad Kreuznach
Am 03. April 2025 um 18:00 Uhr, großer Sitzungssaal

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Gemeindeschwesterplus im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/gemeindeschwester-plus/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/gemeindeschwester-plus/"/>
		<content>
Gemeindeschwesterplus im Landkreis Bad Kreuznach
Kennen Sie schon Daniela Köhler? Seit Anfang Januar ist Sie als Gemeindeschwesterplus im Kreis Bad Kreuznach tätig.
Ihre Aufgabe ist es, Menschen ab dem Alter von etwa 80 Jahren, die noch keine Pflege benötigen, zu helfen, ihre Selbstständigkeit möglichst lange erhalten zu können. Sie berät, wie man den eigenen Haushalt organisieren kann, soziale Kontakte pflegt und so der Vereinsamung vorbeugt. Jetzt mehr erfahren!

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title></title>
		<id>https://service.rnn.info/AMIS7bmPortalKnd</id>
		<link rel="alternate" href="https://service.rnn.info/AMIS7bmPortalKnd"/>
		<content>

Fahrgäste können sich ab sofort bei Beschwerden oder anderen Anliegen unter nachfolgendem Link an die RNN wenden: Direktlink zum Kundenportal der RNN 
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Bitte beachten: Gesetzesänderung sorgt für längere Wartezeiten bei der Einbürgerung</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/informationen-aus-amt-10-der-kreisverwaltung-bad-kreuznach-auslaenderamt/informationen-zum-thema-einbuergerung/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/informationen-aus-amt-10-der-kreisverwaltung-bad-kreuznach-auslaenderamt/informationen-zum-thema-einbuergerung/"/>
		<content>
Bitte beachten: Gesetzesänderung sorgt für längere Wartezeiten bei der Einbürgerung
11. März 2025. Durch Änderungen im Staatsbürgerschaftsrecht im Jahr 2024 kommt es aktuell zu längeren Wartezeiten beim Einbürgerungsverfahren. Die Kreisverwaltung bedauert die langen Wartezeiten im Rahmen des Einbürgerungsverfahrens und erläutert die Hintergründe. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>LAG Soonwald-Nahe: Fördermittel für Ehrenamtliche Bürgerprojekte stehen bereit!</title>
		<id>/landkreis/leader-tourismus/leader-region-soonwald-nahe/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/leader-tourismus/leader-region-soonwald-nahe/"/>
		<content>
LAG Soonwald-Nahe: Fördermittel für Ehrenamtliche Bürgerprojekte stehen bereit!
Auch 2025 unterstützt die LEADER-Region Soonwald-Nahe wieder ehrenamtliche Projekte, diedie Gemeinschaft in den Dörfern stärken. Gefördert werden Vorhaben von Vereinen, lokalen Initiativen und Interessensgruppen sowie sonstigen (losen) Zusammenschlüssen von Personen mit gemeinnützigen Projektideen. Die Förderung kann bis zu 100% der Gesamtkosten betragen. Jetzt mehr erfahren!

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Westconnect und Landkreis Bad Kreuznach starten geförderten Glasfaserausbau im Kirner Land und an Nahe und Glan</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/breitbandversorgung-im-landkreis-bad-kreuznach/presse/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/breitbandversorgung-im-landkreis-bad-kreuznach/presse/"/>
		<content>
Westconnect und Landkreis Bad Kreuznach starten geförderten Glasfaserausbau im Kirner Land und an Nahe und Glan
Spatenstich im Landkreis Bad Kreuznach: Die Westconnect GmbH bringt Glasfasernetze in die Verbandsgemeinden Kirner Land und Nahe-Glan

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Fragen und Antworten zum Wolf in der Verbandsgemeinde Nahe-Glan</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Fragen und Antworten zum Wolf in der Verbandsgemeinde Nahe-Glan
In der Verbandsgemeinde Nahe-Glan wurde durch das rheinland-pfälzische Koordinationszentrum Luchs und Wolf (KLUWO) ein Wolf nachgewiesen. Wir haben wichtige Fragen und Antworten für Bürger und Tierhalter zusammengestellt. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Feierstunde in der Kreisverwaltung Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Feierstunde in der Kreisverwaltung Bad Kreuznach
Landrätin Bettina Dickes ehrte langjährige Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Kreisverwaltung.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Frühe Hilfe</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/netzwerk-kindesschutz/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/netzwerk-kindesschutz/"/>
		<content>
Frühe Hilfe
Mit dem Ziel, Familien niedrigschwellige Unterstützung zu bieten, wurden vor drei Jahren die Sprechstunden im Rahmen der „Frühe Hilfen“ im Landkreis Bad Kreuznach umgesetzt. Das kostenfreie Beratungsangebot zielt darauf ab, insbesondere Familien mit Babys und Kleinkindern unter anderem bei Fragen zum Thema Kindergesundheit, dem Aufbau einer Tagesstruktur oder der Erziehung zu helfen. Als Fachkräfte kommen unter anderem Familienhebammen und Kinderkrankenschwestern zum Einsatz.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert Integreat-App um neue Sprachoption</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert Integreat-App um neue Sprachoption
Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert die lokale Integreat-App ab sofort um die Sprachen Rumänisch, Polnisch und Spanisch. Mit diesem Schritt wird der Zugang zu wichtigen Informationen für noch mehr Menschen im Landkreis Bad Kreuznach erleichtert, insbesondere für Fachkräfte und Neuzugewanderte aus Polen, Rumänien, Spanien und Lateinamerika.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>„Landarzt gesucht“ – Eine Initiative für die ärztliche Versorgung im ländlichen Raum</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
„Landarzt gesucht“ – Eine Initiative für die ärztliche Versorgung im ländlichen Raum
Mit der Initiative „Landarzt gesucht“ starten die Kreisverwaltung Bad Kreuznach und die Kreisärzteschaft eine gemeinsame Offensive gegen die fortschreitende Verschlechterung der medizinischen Grundversorgung im ländlichen Raum. „Immer mehr Praxen von Allgemeinmedizinerinnen und Allgemeinmedizinern schließen, da Ärztinnen und Ärzte in ihren Ruhestand gehen und keine Nachfolge finden. Es ist unser Ziel, durch die Kampagne „Landarzt gesucht“ dem ländlichen Praxissterben entgegenzuwirken“, erläutert Oliver Kohl, der Erste Kreisbeigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
