<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.21.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Polizei nimmt Drogendealer in Winzenheim fest</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570679</id>
    <updated>2023-03-21T11:59:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/polizei-nimmt-drogendealer-in-winzenheim-fest" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Spezialkräfte der Polizei haben am vergangenen Freitag in Winzenheim zwei Drogendealer festgenommen.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Spezialkräfte der Polizei haben am vergangenen Freitag in Winzenheim zwei Drogendealer festgenommen.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die beiden jungen Männer waren im Zuge der Ermittlungen gegen einen 55-jährigen aus dem Raum Bad Kreuznach ins Visier der Ermittler geraten." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/679/570679/570679_handcuffs-2102488_1280.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Die beiden jungen Männer, ein 17-Jähriger und ein 20-Jähriger, wurden im Rahmen einer Polizeikation auf der K49 am Kreisverkehr bei Winzenheim verhaftet. Dabei stellten die Polizeibeamten neben Hieb- und Stichwaffen auch rund ein halbes Kilogramm Marihuana sicher. &lt;P&gt;Die Männer waren im Zuge der Ermittlungen gegen einen 55-jährigen aus dem Raum Bad Kreuznach ins Visier der Ermittler geraten, bei dem Beamte der Bad Kreuznacher Kriminalpolizei bereits Anfang März rund zwei Kilogramm Marihuana sichergestellt hatten.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Neue Parkregeln sollen Schulweg sicherer machen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570617</id>
    <updated>2023-03-21T09:13:37+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/neue-parkregeln-sollen-schulweg-sicherer-machen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Um den Schulweg für die Kinder der Grundschule Hofgartenstraße sicherer zu machen, wird das Parken in der Winzenheimer Straße neu geregelt.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach. &lt;/STRONG&gt;Um den Schulweg für die Kinder der Grundschule Hofgartenstraße sicherer zu machen, wird das Parken in der Winzenheimer Straße neu geregelt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Künftig darf in großen Teilen der Winzenheimer Straße nicht mehr auf dem Gehweg geparkt werden." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/617/570617/570617_Parken_Winzenheim.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;Im Abschnitt zwischen den Straßen Auf dem Martinsberg und Martinsblick wird das Parken halbseitig auf dem Gehweg künftig nicht mehr geduldet. »Der Gehweg ist für eine ordnungsgemäße Freigabe zu schmal und soll als sicherer Schulweg für die Kinder dienen«, so die Begründung der Verwaltung. Dazu werden außerdem „Gelbe Füße“ auf dem Gehweg angebracht. Parken ist dann nur noch vollständig auf der Fahrbahn möglich.&lt;P&gt;Zusätzlich werden in zwei Bereichen Halteverbote ausgewiesen, die sowohl die Haltestellen der neu eingerichteten Buslinie schützen als auch Ausweichstellen für den Gegenverkehr schaffen sollen. Zusätzlich wird das Gehwegparken in der Straße »Auf dem Martinsberg« und in der Stromberger Straße eingeschränkt. Die notwendigen Markierungs- und Beschilderungsarbeiten werden in Kürze vorgenommen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Munterer Wettstreit der Dörfer: die Dorfrallye 2023</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570561</id>
    <updated>2023-03-20T12:15:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/munterer-wettstreit-der-doerfer-die-dorfrallye-2023" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Kreis Bad Kreuznach. Rund 40-mal vier Spieler, sechs Stationen, ein Sieger: Die erste "Soogesund Dorfrallye" lädt zum sportlichen Wettstreit der Dörfer ein.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Rund 40-mal vier Spieler, sechs Stationen, ein Sieger: Die erste "Soogesund Dorfrallye" lädt zum sportlichen Wettstreit der Dörfer ein.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Zur ersten "soogesund Dorfrallye" laden die Organisatoren und Beteiligten von Kreis, Stadt und der Initiative "Meine Stadt Bad Kreuznach" ein." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/561/570561/570561_dorfrallye-01_01.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Gesundheitsvorsorge kann mitunter eine mühselige und freudlose Arbeit sein . . . muss es aber nicht! Wie sich Gesundheitsförderung, die Freude an der Bewegung und die Lust am sportlichen Wettstreit miteinander verknüpfen lassen, beweist ein neues gemeinsames Projekt des Gesundheitsmanagements der Kreisverwaltung Bad Kreuznach in Kooperation mit der Initiative "Meine Stadt Bad Kreuznach": die erste "Soogesund Dorfrallye" am 8. und 9. Juli rund um den Kornmarkt und Mühlenteich in der Kreuznacher Innenstadt. "Ziel der Veranstaltung ist es, das Thema Gesundheit mit viel Spaß und Freude anzupacken", bringt Landrätin Bettina Dickes die Projektidee auf den Punkt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Wie die Dorfrallye abläuft, erläutert Andreas Schorrenberger, Initiator von "Meine Stadt Bad Kreuznach". Rund 40 Gemeinden oder Stadtteile aus dem Kreis Bad Kreuznach entsenden je ein vier Personen starkes gemischtgeschlechtliches Team zur Dorfrallye. Bei der müssen die Teams am 8. und 9. Juli sechs Wettkampfstationen bewältigen. "Auf dem Programm stehen sportliche Herausforderungen, die Ausdauer und Kraft, aber auch Geschicklichkeit und Reaktionsschnelligkeit erfordern", so Freya Bongart vom Gesundheitsmanagement des Kreises. Beweisen müssen sich die Teams unter anderem beim Paddelboot-Rennen auf dem Mühlenteich, beim Weinfass-Rollen, Corehole-Wurfspiel und Auto ziehen mit dem Tau. Wer auf dem Siegertreppchen landet, wird mit einem Preisgeld belohnt: Das Siegerteam erhält für die Dorfkasse 3000 Euro, die Teams auf Platz zwei und drei 1 500 und 750 Euro. "Das Preisgeld kann dann in der Gemeinde zur Anschub einer Projektidee im Bereich Gesundheitsförderung und Prävention genutzt werden", so Dickes. Begeistert von der Dorfrallye-Idee sind auch Michael Pohl von der Gesundheits- und Tourismus GmbH (GuT) und Rebecca Schamari vom Gesundheitsmanagement der Stadt. Begleitend zur Dorfrallye wird die GuT dafür sorgen, dass entlang des Mühlenteiches eine Informations- und Aktivmeile rund um das Thema Gesundheit mit vielen Angeboten für Jung und Alt stattfinden wird. "Für Bewerbungen sind wir offen, Anbieter dürfen sich jetzt gerne bei der GuT melden", so Pohl, der sich durch die Dorfrallye auch eine Belebung der Innenstadt verspricht.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;H2&gt;Wissenswertes zur "soogesund Dorfrallye 2023"&lt;/H2&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Rund 40 Teams aus den Dörfern und Stadtteilen des Kreises können bei der "soogesund Dorfrallye" mitmachen. Über die Besetzung der Teams entscheiden die Gemeinden, alle Bürgermeister wurden zur Entsendung von Teams eingeladen. Sollten mehr als 40 Teams angemeldet werden, wird es eine Auslosung geben.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Viele Teams werden mit Sicherheit "mit Anhang" zur Dorfrallye kommen. Aber nicht nur mitreisende Gemeindevertreter und Fans können die Wettkampfe miterleben. Einzelne Wettkämpfe und Impressionen sollen auch live online übertragen werden. &lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ostertage: Entsorgungstermine verschieben sich</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570503</id>
    <updated>2023-03-20T11:17:57+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/ostertage-entsorgungstermine-verschieben-sich" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. In den Wochen vor und nach den Ostertagen verschiebt sich die Leerung der Mülltonnen im Landkreis.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach&lt;/STRONG&gt;. In den Wochen vor und nach den Ostertagen verschiebt sich die Leerung der Mülltonnen im Landkreis.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Rund um die Osterfeiertage verschieben sich die Abfallentsorgungstermine im Landkreis." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/503/570503/570503_garbage-cans-g89686cb05_1920.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&amp;nbsp;In der Woche vor den Osterfeiertagen wird die Tonnenleerung vorverlegt. Die Abfuhr der Tonnen in Gemeinden, die regelmäßig in Wochen ohne Feiertage an Montagen durchgeführt wird, erfolgt bereits am vorangehenden Samstag, 1. April. Alle weiteren regulären Abfuhrtage verschieben sich in der Vorosterwoche jeweils auf den Vortag. In der Woche nach den Ostertagen verschiebt sich die Müllabfuhr jeweils auf den Folgetag.&lt;P&gt;Montag, 03. April 2023 Leerung am Samstag, 01. April 2023&lt;BR&gt;Dienstag, 04. April 2023 Leerung am Montag, 03. April 2023&lt;BR&gt;Mittwoch, 05. April 2023 Leerung am Dienstag, 04. April 2023&lt;BR&gt;Donnerstag, 06. April 2023 Leerung am Mittwoch, 05. April 2023&lt;BR&gt;Karfreitag, 07. April 2023 Leerung am Donnerstag, 06. April 2023 &lt;P&gt;Weitere Informationen zu den feiertagsbedingten Terminverschiebungen gibt es unter: www.awb-bad-kreuznach.de&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zwei Verletzte bei Lkw-Unfall auf der A61</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570189</id>
    <updated>2023-03-16T10:08:25+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zwei-verletzte-bei-lkw-unfall-auf-der-a61" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Stromberg. Bei einem Verkehrsunfall auf der A 61 auf Höhe der Anschlussstelle Stromberg wurden am vergangenen Mittwoch zwei Personen leicht verletzt.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Stromberg.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der A 61 auf Höhe der Anschlussstelle Stromberg wurden am vergangenen Mittwoch zwei Personen leicht verletzt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Sowohl der Lkw- als auch der Pkw-Fahrer wurden bei dem Unfall leicht verletzt. Sie wurden in umliegende Krankenhäuser gebracht." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/189/570189/570189_pixabay__Krankenwagen1__39.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Ein 25-jähriger Lkw-Fahrer war dort gegen 22 Uhr auf den Pkw eines 28-Jährigen aufgefahren. Sowohl der Lkw- als auch der Pkw-Fahrer wurden durch den Aufprall leicht verletzt und wurden vom Rettungsdienst in umliegende Krankenhäuser gebracht. Unfallursache war laut Polizei zu geringer Sicherheitsabstand. Beide Fahrzeuge waren nicht mehr fahrbereit und mussten abgeschleppt werden. Die Polizei schätzt den entstandenen Sachschaden auf insgesamt rund 12&amp;nbsp;000 Euro.</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>F. X. Bürkle ist nun "Botschafter"</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570126</id>
    <updated>2023-03-15T14:47:34+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai  Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/f-x-buerkle-ist-nun-botschafter" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Kreis Bad Kreuznach. Koch Fanz Xaver Bürkle ist vor kurzem zum "Botschafter der guten Taten" ernannt worden.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Koch Fanz Xaver Bürkle ist vor kurzem zum "Botschafter der guten Taten" ernannt worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Franz Xaver Bürkle (Mitte) ist neuer »Botschafter der guten Taten« der Soonwaldstiftung und des »Fördervereins Lützelsoon - Hilfe für Kinder und Familien in Not«." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/126/570126/570126_338_0.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Franz Xaver Bürkle, der sich weit über die Naheregion hinaus unter anderem als Fernsehkoch und Buchautor einen Namen gemacht hat, ist neuer "Botschafter der guten Taten" der Soonwaldstiftung und des »Fördervereins Lützelsoon - Hilfe für Kinder und Familien in Not« mit Sitz in Kirn an der Nahe. Die Übergabe der Botschafter-Urkunde an den Koch aus Bad Münster am Stein-Ebernburg erfolgte jüngst durch Herbert Wirzius, Vorsitzender von Stiftung und Verein, in Anwesenheit vieler weiterer Mitglieder der Soonwaldstiftung und des Fördervereins Lützelsoon.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Franz Xaver Bürkle unterstützt die Soonwaldstiftung und den Förderverein Lützelsoon bereits seit vielen Jahren, so unter anderem durch Kochaktionen bei verschiedenen Veranstaltungen. Aktiv war er auch bei der jüngsten Veranstaltung von Förderverein und Stiftung mit Hans Kammerlander, bei der er die für das Catering zuständige Kirner Evangelische Jugend mit Südtiroler Spezialitäten unterstützte. Die Jugend freute sich sehr über diese prominente Unterstützung. Als "Botschafter der guten Taten" wird sich Bürkle künftig noch intensiver in den Regionen Nahe und Hunsrück aktiv und ehrenamtlich für die Ziele von Verein und Stiftung einsetzen.</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kippensammler ziehen erschreckende Bilanz</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570042</id>
    <updated>2023-03-15T10:17:59+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/kippensammler-ziehen-erschreckende-bilanz" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Kippen überall: Säckeweise sammelten Greenpeace-Helfer in der Innenstadt Zigarettenstummel auf.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Kippen überall: Säckeweise sammelten Greenpeace-Helfer in der Innenstadt Zigarettenstummel auf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="»Die schlimmsten Erwartungen übertroffen«: Zwei Stunden lang sammelten Greenpeace-Helfer Zigarettenkippen in der Innenstadt. Das Ergebnis: Säckeweise Stummel - die giftig sind für Mensch, Tier und Umwelt." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/042/570042/570042_Kippensammeln2023-1_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Zwei Stunden lang waren Helferinnen und Helfer von Greenpeace Bad Kreuznach am Samstag vergangener Woche in der Innenstadt unterwegs, um weggeworfene Zigarettenkippen auszusammeln. Jeder konnte mitmachen - und das Ergebnis war erschreckend: »Unsere schlimmsten Erwartungen wurden übertroffen«, sagt Torsten Bensing, Sprecher von Greenpeace Bad Kreuznach. »Die Kippen lagen wirklich überall, im Park, auf den Spielplätzen, auf den Straßen, unter Sitzbänken und in den Blumenbeeten.« Insbesondere an Stellen, an denen sich Kinder aufhalten, kann das gefährlich werden: »Kleinkinder können durch verschlucken einer Kippe sogar sterben«, betont Bensing. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Zigarettenstummel sehen nicht nur hässlich aus und stinken, sie belasten vor allen Dingen die Natur. Bis eine Kippe restlos abgebaut ist, vergehen 400 Jahre. Dabei gelangen zahllose Giftstoffe in den Boden und ins Grundwasser, darunter Arsen, Benzol, Blei, Cadmium, Chrom, und Formaldehyd. »Eine einzige Kippe hat das Potential, 60 Liter Wasser zu verseuchen«, so der Greenpeace-Sprecher. In Deutschland allein fallen pro Jahr siebzig Milliarden Zigarettenkippen an - bis zu achtzig Prozent sorglos auf dem Boden. Zigarettenstummel sind Restmüll und auch nur dort sollten sie entsorgt werden. „Wer nicht auf das Rauchen verzichten möchte, den bitten wir ausdrücklich seine Kippen unterwegs nicht achtlos wegzuwerfen, sondern in kleinen Sammelbehältern mitzunehmen, um sie zu Hause im Restmüll zu entsorgen«, bittet Bensing.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vakanz beendet: Bad Kreuznach hat einen neuen Bauamtsleiter</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570050</id>
    <updated>2023-03-15T10:17:07+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/vakanz-beendet-bad-kreuznach-hat-einen-neuen-bauamtsleiter" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Die fast einjährige Vakanz ist beendet: Eduard Schuckmann hat am heutigen Mittwoch offiziell Leitung des Bauamts übernommen.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die fast einjährige Vakanz ist beendet: Eduard Schuckmann hat am&amp;nbsp;heutigen Mittwoch offiziell Leitung des Bauamts übernommen.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="OB Emanuel Letz und die kommissarische Leiterin Julia Besler begrüßten den neuen Bauamtsleiter Eduard Schuckmann im Stadthaus." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/050/570050/570050_BegruessungSchuckmann.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Damit tritt er die Nachfolger von Klaus Christ an, der das Stadtbauamt von November 2015 bis Mai 2022 verantwortet hatte. Die kommissarische Leitung hatte in der Zwischenzeit Julia Besler inne.&lt;P&gt;»Ich bin sehr froh, dass nach wir eines der wichtigsten Ämter in der Stadtverwaltung für die Gestaltung von Bad Kreuznach wieder mit einem versierten Fachmann besetzen konnten«, betonte Oberbürgermeister Emanuel Letz. »Die hohe Qualifikation und fachliche Erfahrung, die Herr Schuckmann mitbringt, sind wichtig, um unser Bauamt erfolgreich zu führen. Ich wünsche ihm einen guten Start, gutes Gelingen und freue mich auf die Zusammenarbeit«, so der Oberbürgermeister, der gleichzeitig Julia Besler für die geleistete Arbeit in der Zeit der doppelten Belastung dankte. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der 44-jährige Schuckmann studierte Architektur in Kaiserlautern und war zuletzt Bauverständiger beim Baurechtsamt der Stadt Stuttgart. Schuckmann kennt Bad Kreuznach bereits aus seiner Kindheit: Er besuchte die Franz-von-Sickingen-Schule in Bad Münster und später die Ringschule.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>32-Jähriger nach Messerattacke in Untersuchungshaft</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/569908</id>
    <updated>2023-03-14T08:15:53+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/32-jaehriger-nach-messerattacke-in-untersuchungshaft" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Der 32-Jährige, der einen 26-jährigen Kontrahenten am vergangenen Donnerstag mit einem Messer angegriffen hatte, muss hinter Gitter.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Der 32-Jährige, der einen 26-jährigen Kontrahenten am vergangenen Donnerstag mit einem Messer angegriffen hatte, muss hinter Gitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Das Amtsgericht in Mainz ordnete Untersuchungshaft wegen versuchten Mordes und gefährlicher Körperverletzung an." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/908/569908/569908_Verhaftung_Pixabay_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Die zuständige Ermittlungsrichterin am Amtsgericht Mainz ordnete Untersuchungshaft wegen versuchten Mordes und gefährlicher Körperverletzung an. Die beiden Männer waren am Donnerstagmorgen an einer Bushaltestelle in der Wilhelmsstraße in Streit geraten. Während der Auseinandersetzung zog der 32-Jährige ein Messer und stach mehrfach auf den 26-Jährigen ein. Anschließend flüchtete der 32-Jährige zu Fuß, konnte aber nach einer groß angelegten Fahndung festgenommen werden. Der verletzte 26-Jährige wurde vom Rettungsdienst ins Krankenhaus gebracht und ist außer Lebensgefahr.&lt;P&gt;Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen zum Hintergrund des Angriffs aufgenommen und bittet um weitere Hinweise aus der Bevölkerung. Wer den Messerangriff beobachtet oder andere verdächtige Wahrnehmungen im Umfeld der Tat gemacht hat, wird gebeten, sich bei der Kripo in Mainz zu melden, Telefon 0 61 31 / 65 36 33.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
