<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.21.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Neue Parkregeln sollen Schulweg sicherer machen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570617</id>
    <updated>2023-03-27T15:22:07+02:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/neue-parkregeln-sollen-schulweg-sicherer-machen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Um den Schulweg für die Kinder der Grundschule Hofgartenstraße sicherer zu machen, wird das Parken in der Winzenheimer Straße neu geregelt.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach. &lt;/STRONG&gt;Um den Schulweg für die Kinder der Grundschule Hofgartenstraße sicherer zu machen, wird das Parken in der Winzenheimer Straße neu geregelt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Künftig darf in großen Teilen der Winzenheimer Straße nicht mehr auf dem Gehweg geparkt werden." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/617/570617/570617_Parken_Winzenheim_02.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;Im Abschnitt zwischen den Straßen Auf dem Martinsberg und Martinsblick wird das Parken halbseitig auf dem Gehweg künftig nicht mehr geduldet. »Der Gehweg ist für eine ordnungsgemäße Freigabe zu schmal und soll als sicherer Schulweg für die Kinder dienen«, so die Begründung der Verwaltung. Dazu werden außerdem „Gelbe Füße“ auf dem Gehweg angebracht. Parken ist dann nur noch vollständig auf der Fahrbahn möglich.&lt;P&gt;Zusätzlich werden in zwei Bereichen Halteverbote ausgewiesen, die sowohl die Haltestellen der neu eingerichteten Buslinie schützen als auch Ausweichstellen für den Gegenverkehr schaffen sollen. Zusätzlich wird das Gehwegparken in der Straße »Auf dem Martinsberg« und in der Stromberger Straße eingeschränkt. Die notwendigen Markierungs- und Beschilderungsarbeiten werden in Kürze vorgenommen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zu schnell und unter Drogen: Unfall auf der A61</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/571193</id>
    <updated>2023-03-27T09:23:48+02:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zu-schnell-und-unter-drogen-unfall-auf-der-a61" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Gensingen. Auf regennasser Fahrbahn hat ein 19-jähriger Fahranfänger am Sonntagmorgen einen Unfall auf der A61 bei Gensingen verursacht.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Gensingen.&lt;/STRONG&gt; Auf regennasser Fahrbahn hat ein 19-jähriger Fahranfänger am Sonntagmorgen einen Unfall auf der A61 bei Gensingen verursacht.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der Renault des 19-Jährigen drehte sich mehrfach und schlug auf beiden Fahrbahnseiten in die Leitplanken ein. Verletzt wurde glücklicherweise niemand." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/193/571193/571193_Feuerwehrpixabay__7_.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Auf der Abfahrt Bad Kreuznach geriet sein Renault - wahrscheinlich aufgrund nicht angepasster Geschwindigkeit - ins Schleudern, drehte sich mehrfach und schlug in die Leitplanken auf beiden Fahrbahnseiten ein. Der 19-Jährige und seine beiden 18-jährigen Mitfahrer blieben unverletzt. Allerdings stellten die Polizeibeamten, die den Unfall aufnahmen, bei dem Fahrer Hinweise auf Drogenkonsum fest. Ihm wurde auf der Wache eine Blutprobe entnommen. Nun drohen ihm der Verlust des Führerscheins, ein Straf- und ein Bußgeldverfahren.</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Unbekannter schlägt 17-Jährigen / Zeugen gesucht</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/571126</id>
    <updated>2023-03-24T17:51:19+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/unbekannter-schlaegt-17-jaehrigen-zeugen-gesucht" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Ein bisher unbekannter Täter hat am vergangenen Mittwoch einen 17-jährigen Jugendlichen in der Dürerstraße angegriffen.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Ein bisher unbekannter Täter hat am vergangenen Mittwoch einen 17-jährigen Jugendlichen in der Dürerstraße angegriffen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der Unbekannte hatte den 17-Jährigen zunächst angesprochen und ihm dann mehrfach ins Gesicht geschlagen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/126/571126/571126_Symbolbild_Polizei.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Der Mann sprach den Jugendlichen zunächst an und schlug im dann wegen einer Lapalie zuerst mit einem Tischlerlineal und dann mit dem Ellenbogen ins Gesicht. Der 17-Jährige wurde durch die Attacke im Gesicht verletzt. Der Täter flüchtete unerkannt. Er wird als männlich, etwa 1,80 Meter groß und etwa 30 bis 35 Jahre alt beschrieben. Er trug eine auffällige, tarnfarbene Jacke. Der Angriff ereignete sich gegen 12.30 Uhr auf Höhe der Hausnummer 23. Wer Hinweise zum Tathergang geben kann, wird gebeten, sich bei der Polizeiinspektion in Bad Kreuznach zu melden, Telefon 06 71 / 8 81 11 00.</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Umfrage soll digitale Angebote für die Generation Ü60 verbessern</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570451</id>
    <updated>2023-03-22T08:13:11+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/umfrage-soll-digitale-angebote-fuer-die-generation-ue60-verbessern" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Münster. Wie sollen digitale Angebote für die Generation 60 plus aussehen? Studierende der KH Mainz und das Stadtteilbüro Bad Münster wollen's wissen.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Münster.&lt;/STRONG&gt; Wie sollen digitale Angebote für die Generation 60 plus aussehen? Studierende der KH Mainz und das Stadtteilbüro Bad Münster wollen's wissen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Wie sollen digitale Angebote für die Generation 60 plus in Bad Münster aussehen? Das Stadtteilbüro und Studierende der KH Mainz wollen&amp;apos;s wissen - und fragen nach." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/451/570451/570451_ProjektStadtteil_BME010323_presse.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Welche Probleme und Herausforderungen haben Menschen über 60 beim Thema Digitalisierung? Und welche Angebote wünschen sich die Bürgerinnen und Bürger von Bad Münster am Stein-Ebernburg? Das möchte ein gemeinsames Forschungsprojekt der Katholischen Hochschule Mainz und des Stadtteilbüros der Franziskanerbrüder in Bad Münster herausfinden - und haben dafür eine Umfrage gestartet.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Eine Befragung der Stadtteilbewohner soll dafür im März herausfinden, welche Voraussetzungen gegeben sein müssen, um eine Akzeptanz und Nutzung digitaler Angebote bei der Zielgruppe 60 plus zu erreichen. Ziel des gemeinsamen Projektes ist es aber nicht nur herauszufinden, welche digitalen Programmpunkte gewünscht sind, sondern wie diese für alle Stadtteilbewohner zugänglich gemacht werden können. Deshalb hofft das Forschungsteam auf möglichst viele Teilnehmer bei der Befragung, die noch bis zum 31. März läuft. Im Anschluss an die anonymisierte Befragung wird die Studierendengruppe diese auswerten und dem Stadtteilbüro übergeben. Die Erkenntnisse der Umfrage werden dann per Pressemitteilung, im Stadtteilbüro und auf der Homepage bekannt gegeben.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Hintergrund des Forschungsprojektes sind die Erfahrungen des Stadtteilbüros während der Pandemie - in der es zwar digitale Angebote gab, wie Vortragsangebote, eine Autorenlesung oder digitale Sprechstunden, die jedoch nur wenig genutzt wurden. "Auch heute nach der Pandemie wird deutlich, welche große Bedeutung die voranschreitende Digitalisierung in vielen Bereichen des Lebens hat", betont Stadtteilkoordinatorin Angela von Ondarza. "Deshalb möchte auch das Stadtteilbüro zukünftig neben den zahlreichen Veranstaltungen vor Ort auch digitale Angebote ausbauen." So sollen etwa Vorträge, falls möglich, ergänzend zu den Präsenzangeboten hybrid stattfinden und Sprechstunden auch online möglich sein. Auf diese Weise will es das Stadtteilbüro mehr Menschen ermöglichen, die Angebote in Anspruch zu nehmen. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Seit 2017 stellt das Stadtteilbüro in Bad-Münster am Stein-Ebernburg ein vielfältiges Programm für seine Bürger zusammen. In der Vergangenheit gab es zahlreiche professionell und auch ehrenamtliche geführte Angebote für Begegnung, Vernetzung und Beratung. Damit hat sich das Stadtteilbüro in eine Begegnungsstätte entwickelt, in der regelmäßig vielfältige Kultur-, Bildungs- und Begegnungsangebote stattfinden. Das Stadtteilbüro ist deshalb nicht nur ein zentraler Treffpunkt, sondern auch eine wichtige Anlaufstelle für die Bürgerinnen und Bürger von Bad Münster am Stein-Ebernburg.&lt;/P&gt;&lt;H3&gt;Mitmachen: Im Netz oder auf Papier&lt;/H3&gt;&lt;P&gt;Die Online-Version der Umfrage finden Sie unter der Adresse &lt;A href="http://www.zuhause-im-stadtteil.de/"&gt;www.zuhause-im-stadtteil.de&lt;/A&gt;. Eine Papierversion gibt es im Stadtteilbüro, Kurhausstr. 43. Die Teilnahme ist noch bis zum 31. März möglich.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>F. X. Bürkle ist nun Botschafter</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570120</id>
    <updated>2023-03-22T00:00:12+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai  Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/f-x-buerkle-ist-nun-botschafter-1" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Kreis Bad Kreuznach. Koch Fanz Xaver Bürkle ist vor kurzem zum "Botschafter der guten Taten" ernannt worden.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Koch Fanz Xaver Bürkle ist vor kurzem zum "Botschafter der guten Taten" ernannt worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Franz Xaver Bürkle (Mitte) ist neuer »Botschafter der guten Taten« der Soonwaldstiftung und des »Fördervereins Lützelsoon - Hilfe für Kinder und Familien in Not«." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/120/570120/570120_338_0.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Franz Xaver Bürkle, der sich weit über die Naheregion hinaus unter anderem als Fernsehkoch und Buchautor einen Namen gemacht hat, ist neuer »Botschafter der guten Taten« der Soonwaldstiftung und des »Fördervereins Lützelsoon - Hilfe für Kinder und Familien in Not« mit Sitz in Kirn an der Nahe. Die Übergabe der Botschafter-Urkunde an den Koch aus Bad Münster am Stein-Ebernburg erfolgte jüngst durch Herbert Wirzius, Vorsitzender von Stiftung und Verein, in Anwesenheit vieler weiterer Mitglieder der Soonwaldstiftung und des Fördervereins Lützelsoon.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Franz Xaver Bürkle unterstützt die Soonwaldstiftung und den Förderverein Lützelsoon bereits seit vielen Jahren, so unter anderem durch Kochaktionen bei verschiedenen Veranstaltungen. Aktiv war er auch bei der jüngsten Veranstaltung von Förderverein und Stiftung mit Hans Kammerlander, bei der er die für das Catering zuständige Kirner Evangelische Jugend mit Südtiroler Spezialitäten unterstützte. Die Jugend freute sich sehr über diese prominente Unterstützung. Als »Botschafter der guten Taten« wird sich Bürkle künftig noch intensiver in den Regionen Nahe und Hunsrück aktiv und ehrenamtlich für die Ziele von Verein und Stiftung einsetzen.</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Polizei nimmt Drogendealer in Winzenheim fest</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570679</id>
    <updated>2023-03-21T11:59:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/polizei-nimmt-drogendealer-in-winzenheim-fest" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Spezialkräfte der Polizei haben am vergangenen Freitag in Winzenheim zwei Drogendealer festgenommen.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Spezialkräfte der Polizei haben am vergangenen Freitag in Winzenheim zwei Drogendealer festgenommen.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die beiden jungen Männer waren im Zuge der Ermittlungen gegen einen 55-jährigen aus dem Raum Bad Kreuznach ins Visier der Ermittler geraten." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/679/570679/570679_handcuffs-2102488_1280.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Die beiden jungen Männer, ein 17-Jähriger und ein 20-Jähriger, wurden im Rahmen einer Polizeikation auf der K49 am Kreisverkehr bei Winzenheim verhaftet. Dabei stellten die Polizeibeamten neben Hieb- und Stichwaffen auch rund ein halbes Kilogramm Marihuana sicher. &lt;P&gt;Die Männer waren im Zuge der Ermittlungen gegen einen 55-jährigen aus dem Raum Bad Kreuznach ins Visier der Ermittler geraten, bei dem Beamte der Bad Kreuznacher Kriminalpolizei bereits Anfang März rund zwei Kilogramm Marihuana sichergestellt hatten.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
