<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Wahlergebnis für den Beirat für Migration und Integration 2024</title>
		<id>/kreisverwaltung/oeffentliche-bekanntmachungen/wahlen/beirates-fuer-migration-und-integration-landkreis-und-stadt-bad-kreuznach/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/oeffentliche-bekanntmachungen/wahlen/beirates-fuer-migration-und-integration-landkreis-und-stadt-bad-kreuznach/"/>
		<content>
Wahlergebnis für den Beirat für Migration und Integration 2024
Nach der Wahl des Beirats für Migration und Integration des Landkreises Bad Kreuznach am 10. November steht das Wahlergebnis fest. Klicken Sie unten, um mehr zu erfahren.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Im Dorfladen bestellt, vom Rufbus gebracht: KRN und Dorfladen Winterbach starten Pilotprojekt</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Im Dorfladen bestellt, vom Rufbus gebracht: KRN und Dorfladen Winterbach starten Pilotprojekt
Den Startschuss zu einem besonderen Modellprojekt gaben Reinhard Koch, der Vorsitzende des wirtschaftlichen Vereins Dorfladen am Soonwald, KRN-Geschäftsführer Uwe Hiltmann und Landrätin Bettina Dickes kürzlich in Winterbach. Ab sofort wird für eine zunächst dreimonatige Testphase die KRN im Rahmen des Rufbusangebots in den Gemeinden Winterbach, Ippenschied, Gebroth, Winterburg, Münchwald, Spall und Entenpfuhl Bestellungen für den Winterbacher Dorfladen ausliefern. Ziel des Feldversuchs ist es herauszufinden, ob ein derartiges Angebot Zuspruch findet und – sofern dies der Fall sein sollte – es verstetigt werden kann.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Start-Ups in Motion – der Gründertag mit Überblick</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/"/>
		<content>
Start-Ups in Motion – der Gründertag mit Überblick
Was bewegt Existenzgründerinnen und Existenzgründer vor dem Start in die Selbständigkeit? Wie endet eine Firmenübergabe erfolgreich? Wer steht Start-ups mit Fachwissen zur Seite? Antworten liefert der 12. ExistenzgründerTag am Freitag, den 22. November um 16 Uhr – dieses Mal im neuen Rathaus der Stadt Bad Kreuznach am Kornmarkt. Veranstalter sind die Wirtschaftsförderungen von Stadt und Landkreis Bad Kreuznach, die Wirtschaftsjunioren Bad Kreuznach, die IHK-Regionalgeschäftsstellen Bad Kreuznach und Idar-Oberstein, die HWK Koblenz, die Kreishandwerkerschaft Rhein-Nahe-Hunsrück und das Netzwerk DU-Die Unternehmerinnen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Vorläufiges Endergebnis der Landrätinwahl</title>
		<id>https://www.rlp-wahlen.de/K7133/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.rlp-wahlen.de/K7133/"/>
		<content>
Vorläufiges Endergebnis der Landrätinwahl
Das vorläufige Endergebnis der Wahl einer Landrätin steht fest. Amtsinhaberin Bettina Dickes gewinnt die Wahl mit 54,8 Prozent gegen Dr. Katharina Dahm (45,2 Prozent). Die Wahlbeteiligung lag bei 39,8 Prozent.
Wie die Städte, Gemeinden und Verbandsgemeinden im Einzelnen gewählt haben, kann hier gesehen werden: https://www.rlp-wahlen.de/K7133/

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>"Nutzen Sie Ihr Wahlrecht"</title>
		<content>
"Nutzen Sie Ihr Wahlrecht"
Am Sonntag, dem 10. November 2024 ist Wahltag im Landkreis Bad Kreuznach. Rund 125.000 wahlberechtigte Personen sind dann dazu aufgerufen, ihr Kreuz zur Wahl einer Landrätin zu setzen. Die Wahllokale sind von 8 bis 18 Uhr geöffnet. „Sofern Sie noch nicht per Briefwahl gewählt haben, nutzen Sie Ihr demokratisches Recht und gehen zur Wahl“, wirbt Kreiswahlleiter und Erster Kreisbeigeordneter Oliver Kohl. Zugleich macht er deutlich, dass Wahlen von einer möglichst hohen Beteiligung leben. Er hoffe daher darauf, dass viele Bürgerinnen und Bürger des Landkreises ihr Privileg, wählen zu dürfen, nutzen und eine erfreulich hohe Wahlbeteiligung bei den allen am Sonntag stattfindenden Wahlen zu verzeichnen sein wird.
Neben der Wahl einer Landrätin findet auch die Wahl der Beiräte für Migration und Integration in der Stadt und im Landkreis Bad Kreuznach statt. Zudem wird in Norheim ein Ortsbürgermeister und in Jeckenbach ein neuer Gemeinderat gewählt.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Begeistertes Publikum bei Zaubershows</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Begeistertes Publikum bei Zaubershows
Die Kreisjugendförderung Bad Kreuznach und das Team der Jugendarbeit luden kürzlich zu zwei zauberhaften Veranstaltungen ein, die Jung und Alt in ihren Bann zogen. Zauberer Marcus Emrich präsentierte in der Schlossberghalle in Mandel und im Bürgerhaus in Waldböckelheim seine einstündige Show „Der zauberhafte Zirkus“.
„Beide Veranstaltungen waren ein voller Erfolg“, resümiert Nina Weitzel von der Kreisjugendförderung.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>VDP unterstützt "Wurzeln schlagen"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
VDP unterstützt "Wurzeln schlagen"
Die VDP-Weinversteigerung wird auch in diesem Jahr das Nachhaltigkeitsprojekt „Wurzeln schlagen“ von Kreisverwaltung, Sparkasse Rhein-Nahe, Regionalbündnis Soonwald-Nahe e. V. und Landesforsten Rheinland-Pfalz unterstützen. Zwei Charity-Lose – eine Charity-Kiste mit 15 besonderen Weinen (Los 20) sowie ein exklusives Charity-Event im Meisenheimer Hof (Los 26) – werden zugunsten des Nachhaltigkeitsprojekts am 9. November 2024 aufgerufen. Fließen werden die Spendengelder in Generationenwaldprojekte und in besondere Projekte an Schulen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Frühe Hilfe</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Frühe Hilfe
Mit dem Ziel, Familien niedrigschwellige Unterstützung zu bieten, wurden vor drei Jahren die Sprechstunden im Rahmen der „Frühe Hilfen“ im Landkreis Bad Kreuznach umgesetzt. Das kostenfreie Beratungsangebot zielt darauf ab, insbesondere Familien mit Babys und Kleinkindern unter anderem bei Fragen zum Thema Kindergesundheit, dem Aufbau einer Tagesstruktur oder der Erziehung zu helfen. Als Fachkräfte kommen unter anderem Familienhebammen und Kinderkrankenschwestern zum Einsatz.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Umfrage zur Fahrradfreundlichkeit der Kommunen</title>
		<id>https://fahrradklima-test.adfc.de/</id>
		<link rel="alternate" href="https://fahrradklima-test.adfc.de/"/>
		<content>
Umfrage zur Fahrradfreundlichkeit der Kommunen
Der Fahrradklima-Test des ADFC (Allgemeiner Deutscher Fahrrad-Club) soll zeigen, wie zufrieden Radfahrende mit den Bedingungen vor Ort sind. Das ist eine gute Gelegenheit für alle, die gelegentlich oder regelmäßig im Alltag mit dem Fahrrad unterwegs sind,  die Fahrradfreundlichkeit in ihrem Umfeld zu bewerten. Wir würden uns über Ihre Teilnahme freuen! https://fahrradklima-test.adfc.de/  

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>300 getauschte Leuchtmittel am LED-Tauschtag</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
300 getauschte Leuchtmittel am LED-Tauschtag
„Die LED-Tauschaktion war ein voller Erfolg“, resümiert Simon Haas, Klimaschutzmanager der Kreisverwaltung Bad Kreuznach, den in Kooperation mit Möbel Martin initiierten Tauschtag auf dem Bad Kreuznacher Kornmarkt. Rund 300 alte Glühbirnen wurden von Landrätin Bettina Dickes und dem Geschäftleiter von Möbel Martin in Meisenheim, Alexander Schroeter, gegen energiesparende LED-Leuchtmittel getauscht – zur Freude der Initiatoren und der Besuchenden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Familienfreundliche Arbeitsplätze im Blick</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/gleichstellung/aktuelle-themen/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/gleichstellung/aktuelle-themen/"/>
		<content>
Familienfreundliche Arbeitsplätze im Blick
Die Gleichstellungstelle und Wirtschaftsförderung der Kreisverwaltung Bad Kreuznach sowie die Wohlstandsgenossenschaft eG laden in Kooperation mit JOBS FOR MOMS am Donnerstag, dem 21. November 2024, von 19 bis 21 Uhr, zu einer besonderen Informationsveranstaltung in die Kreisverwaltung Bad Kreuznach, Salinenstraße 47, ein. Gemeinsam wollen sie Unternehmen und Frauen zusammenbringen, um familienfreundliche Arbeitsplätze zu schaffen und mit qualifizierten Frauen zu besetzen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Regionalbusse fahren mit klimafreundlichem HVO-Diesel</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Regionalbusse fahren mit klimafreundlichem HVO-Diesel
Einen großen Schritt hin zu mehr Klimaschutz im Öffentlichen Personen-Nahverkehr (ÖPNV) geht die Kommunalverkehr Rhein-Nahe (KRN). Künftig wird ein großer Teil der Bus-Flotte mit HVO-Biodiesel betankt, der zu 100 Prozent aus nachwachsenden Rohstoffen hergestellt wird. In den vergangenen Monaten wurde die auf dem KRN-Betriebsgelände bereits vorhandene Dieseltankstelle umgerüstet und nun in Betrieb genommen, damit die KRN-Busse direkt vor Ort mit Biodiesel betankt werden können.
(Quellen: Text Kreisverwaltung Mainz-Bingen; Foto Julia Stanger, KRN)

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
