<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Vorläufiges Endergebnis der Landrätinwahl</title>
		<id>https://www.rlp-wahlen.de/K7133/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.rlp-wahlen.de/K7133/"/>
		<content>
Vorläufiges Endergebnis der Landrätinwahl
Das vorläufige Endergebnis der Wahl einer Landrätin steht fest. Amtsinhaberin Bettina Dickes gewinnt die Wahl mit 54,8 Prozent gegen Dr. Katharina Dahm (45,2 Prozent). Die Wahlbeteiligung lag bei 39,8 Prozent.
Wie die Städte, Gemeinden und Verbandsgemeinden im Einzelnen gewählt haben, kann hier gesehen werden: https://www.rlp-wahlen.de/K7133/

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>"Nutzen Sie Ihr Wahlrecht"</title>
		<content>
"Nutzen Sie Ihr Wahlrecht"
Am Sonntag, dem 10. November 2024 ist Wahltag im Landkreis Bad Kreuznach. Rund 125.000 wahlberechtigte Personen sind dann dazu aufgerufen, ihr Kreuz zur Wahl einer Landrätin zu setzen. Die Wahllokale sind von 8 bis 18 Uhr geöffnet. „Sofern Sie noch nicht per Briefwahl gewählt haben, nutzen Sie Ihr demokratisches Recht und gehen zur Wahl“, wirbt Kreiswahlleiter und Erster Kreisbeigeordneter Oliver Kohl. Zugleich macht er deutlich, dass Wahlen von einer möglichst hohen Beteiligung leben. Er hoffe daher darauf, dass viele Bürgerinnen und Bürger des Landkreises ihr Privileg, wählen zu dürfen, nutzen und eine erfreulich hohe Wahlbeteiligung bei den allen am Sonntag stattfindenden Wahlen zu verzeichnen sein wird.
Neben der Wahl einer Landrätin findet auch die Wahl der Beiräte für Migration und Integration in der Stadt und im Landkreis Bad Kreuznach statt. Zudem wird in Norheim ein Ortsbürgermeister und in Jeckenbach ein neuer Gemeinderat gewählt.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Landrätinwahl: Ticker zu den Stimmauszählungen</title>
		<id>https://www.rlp-wahlen.de/K7133/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.rlp-wahlen.de/K7133/"/>
		<content>
Landrätinwahl: Ticker zu den Stimmauszählungen
Am kommenden Sonntag, dem 10. November 2024, findet die Wahl einer Landrätin statt. Ab 18 Uhr, nach Ende des Wahlvorgangs, werden die abgegebenen Stimmen in den 161 Wahllokalen der Städte und Ortsgemeinden ausgezählt und anschließend digital an die Kreisverwaltung übermittelt. Gegen etwa 19 Uhr rechnet die Kreisverwaltung damit, dass alle Stimmen ausgezählt wurden und das vorläufige Endergebnis vorliegt.
Bereits zuvor haben Interessierte die Möglichkeit, unter dem Link https://www.rlp-wahlen.de/K7133/ die jeweils übermittelten Einzelergebnisse und damit die Ergebnisentwicklung live zu verfolgen. Mit jeder Meldung aus den einzelnen Wahllokalen wird die Übersicht aktualisiert und gibt ein Bild auf den aktuellen Zwischenstand.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Begeistertes Publikum bei Zaubershows</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Begeistertes Publikum bei Zaubershows
Die Kreisjugendförderung Bad Kreuznach und das Team der Jugendarbeit luden kürzlich zu zwei zauberhaften Veranstaltungen ein, die Jung und Alt in ihren Bann zogen. Zauberer Marcus Emrich präsentierte in der Schlossberghalle in Mandel und im Bürgerhaus in Waldböckelheim seine einstündige Show „Der zauberhafte Zirkus“.
„Beide Veranstaltungen waren ein voller Erfolg“, resümiert Nina Weitzel von der Kreisjugendförderung.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Hinweis zur Briefwahl zur Wahl einer Landrätin</title>
		<content>
Hinweis zur Briefwahl zur Wahl einer Landrätin
Am Sonntag, dem 10. November 2024, findet die Wahl einer Landrätin statt. Die Stimmabgabe ist für alle wahlberechtigten Einwohnerinnen und Einwohner seit Anfang Oktober bereits per Briefwahl und am Wahltag im Zeitraum von 8 bis 18 Uhr in den örtlichen Wahllokalen möglich.
Die Kreisverwaltung bittet Personen, die noch an der Briefwahl teilnehmen möchten, zu beachten, dass die Briefzustellung durch die Post teilweise nur sehr verzögert stattfindet. Insbesondere Personen, die in den letzten Tagen vor dem Wahltag Briefwahlunterlagen noch beantragen oder Wahlbriefe auf postalischem Weg zurücksenden möchten, sollten sich zuvor mit dem zuständigen Wahlbüro in der Stadt Bad Kreuznach bzw. der Verbandsgemeinde in Verbindung setzen. Briefwahlunterlagen, die erst nach Abschluss des Wahlvorgangs (10. November 2024, 18.00 Uhr) eingehen, dürfen bei der Ermittlung des Wahlergebnisses nicht mehr berücksichtigt werden.
(Bildquelle: mxrichter/Pixabay.com)

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>VDP unterstützt "Wurzeln schlagen"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
VDP unterstützt "Wurzeln schlagen"
Die VDP-Weinversteigerung wird auch in diesem Jahr das Nachhaltigkeitsprojekt „Wurzeln schlagen“ von Kreisverwaltung, Sparkasse Rhein-Nahe, Regionalbündnis Soonwald-Nahe e. V. und Landesforsten Rheinland-Pfalz unterstützen. Zwei Charity-Lose – eine Charity-Kiste mit 15 besonderen Weinen (Los 20) sowie ein exklusives Charity-Event im Meisenheimer Hof (Los 26) – werden zugunsten des Nachhaltigkeitsprojekts am 9. November 2024 aufgerufen. Fließen werden die Spendengelder in Generationenwaldprojekte und in besondere Projekte an Schulen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wärmepumpen-Infotag in Bad Kreuznach</title>
		<content>
Wärmepumpen-Infotag in Bad Kreuznach
Am Dienstag, dem 5. November 2024, lädt die Agentur für Erneuerbare Energien e.V. von 14.00 bis 20.00 Uhr zum Wärmepumpen-Infotag in das Haus des Gastes, Kurhausstraße 22-24, Bad Kreuznach, ein. Der Infotag in Bad Kreuznach wird Teil der bundesweiten Woche der Wärmepumpen sein und soll dazu dienen, den Bürgerinnen und Bürgern den direkten Austausch mit verschiedenen Institutionen und Ansprechpersonen zum Thema Wärmepumpen zu ermöglichen. Mit dabei ist auch der Klimaschutzmanager des Landkreises, Simon Haas. Er unterstützt die Veranstaltung und wird neben zahlreichen weiteren Ausstellern an einem Infostand für Gespräche zur Verfügung stehen.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Frühe Hilfe</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Frühe Hilfe
Mit dem Ziel, Familien niedrigschwellige Unterstützung zu bieten, wurden vor drei Jahren die Sprechstunden im Rahmen der „Frühe Hilfen“ im Landkreis Bad Kreuznach umgesetzt. Das kostenfreie Beratungsangebot zielt darauf ab, insbesondere Familien mit Babys und Kleinkindern unter anderem bei Fragen zum Thema Kindergesundheit, dem Aufbau einer Tagesstruktur oder der Erziehung zu helfen. Als Fachkräfte kommen unter anderem Familienhebammen und Kinderkrankenschwestern zum Einsatz.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Umfrage zur Fahrradfreundlichkeit der Kommunen</title>
		<id>https://fahrradklima-test.adfc.de/</id>
		<link rel="alternate" href="https://fahrradklima-test.adfc.de/"/>
		<content>
Umfrage zur Fahrradfreundlichkeit der Kommunen
Der Fahrradklima-Test des ADFC (Allgemeiner Deutscher Fahrrad-Club) soll zeigen, wie zufrieden Radfahrende mit den Bedingungen vor Ort sind. Das ist eine gute Gelegenheit für alle, die gelegentlich oder regelmäßig im Alltag mit dem Fahrrad unterwegs sind,  die Fahrradfreundlichkeit in ihrem Umfeld zu bewerten. Wir würden uns über Ihre Teilnahme freuen! https://fahrradklima-test.adfc.de/  

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>300 getauschte Leuchtmittel am LED-Tauschtag</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
300 getauschte Leuchtmittel am LED-Tauschtag
„Die LED-Tauschaktion war ein voller Erfolg“, resümiert Simon Haas, Klimaschutzmanager der Kreisverwaltung Bad Kreuznach, den in Kooperation mit Möbel Martin initiierten Tauschtag auf dem Bad Kreuznacher Kornmarkt. Rund 300 alte Glühbirnen wurden von Landrätin Bettina Dickes und dem Geschäftleiter von Möbel Martin in Meisenheim, Alexander Schroeter, gegen energiesparende LED-Leuchtmittel getauscht – zur Freude der Initiatoren und der Besuchenden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Familienfreundliche Arbeitsplätze im Blick</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/gleichstellung/aktuelle-themen/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/gleichstellung/aktuelle-themen/"/>
		<content>
Familienfreundliche Arbeitsplätze im Blick
Die Gleichstellungstelle und Wirtschaftsförderung der Kreisverwaltung Bad Kreuznach sowie die Wohlstandsgenossenschaft eG laden in Kooperation mit JOBS FOR MOMS am Donnerstag, dem 21. November 2024, von 19 bis 21 Uhr, zu einer besonderen Informationsveranstaltung in die Kreisverwaltung Bad Kreuznach, Salinenstraße 47, ein. Gemeinsam wollen sie Unternehmen und Frauen zusammenbringen, um familienfreundliche Arbeitsplätze zu schaffen und mit qualifizierten Frauen zu besetzen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Regionalbusse fahren mit klimafreundlichem HVO-Diesel</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Regionalbusse fahren mit klimafreundlichem HVO-Diesel
Einen großen Schritt hin zu mehr Klimaschutz im Öffentlichen Personen-Nahverkehr (ÖPNV) geht die Kommunalverkehr Rhein-Nahe (KRN). Künftig wird ein großer Teil der Bus-Flotte mit HVO-Biodiesel betankt, der zu 100 Prozent aus nachwachsenden Rohstoffen hergestellt wird. In den vergangenen Monaten wurde die auf dem KRN-Betriebsgelände bereits vorhandene Dieseltankstelle umgerüstet und nun in Betrieb genommen, damit die KRN-Busse direkt vor Ort mit Biodiesel betankt werden können.
(Quellen: Text Kreisverwaltung Mainz-Bingen; Foto Julia Stanger, KRN)

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Land fördert die Sanierung des Heimbergturms mit 31.200 Euro – Zuwendungsbescheid übergeben</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Land fördert die Sanierung des Heimbergturms mit 31.200 Euro – Zuwendungsbescheid übergeben
Im Rahmen der Naturparkförderung unterstützt das Land Rheinland-Pfalz die dringend erforderliche Sanierung des Heimbergturms in Schloßböckelheim mit einer Fördersumme in Höhe von 31.200 Euro. Den Zuwendungsbescheid hat Wolfgang Treis, Präsident der Struktur- und Genehmigungsdirektion (SGD) Nord, nun dem Trägerverein Naturpark Soonwald-Nahe e.V. vor Ort übergeben.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Neues Serviceangebot für Kommunen und Unternehmen: Digitalisierungsministerin Schall stellt Mobilfunk-Toolbox vor</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Neues Serviceangebot für Kommunen und Unternehmen: Digitalisierungsministerin Schall stellt Mobilfunk-Toolbox vor
Der Ausbau des Mobilfunknetzes ist häufig ein langwieriger und komplexer Prozess, der für die ausbauenden Unternehmen zahlreiche Hürden mit sich bringt – von der Standortsuche bis hin zur Genehmigung und dem Bau einer neuen Mobilfunkanlage. Um diesen Prozess zu beschleunigen, hat das Digitalisierungsministerium mit der Mobilfunk-Toolbox ein neues Serviceangebot für Kommunen und Unternehmen entwickelt. Sie bündelt wichtige Informationen rund um den Mobilfunkausbau und soll die Zusammenarbeit vor Ort erleichtern. Der Landkreis Bad Kreuznach hatte als Pilotregion die Entwicklung der Mobilfunk-Toolbox aktiv begleitet.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Dienstjubiläen und Verabschiedungen in der Kreisverwaltung</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Dienstjubiläen und Verabschiedungen in der Kreisverwaltung
Im Rahmen einer Feierstunde gratulierten Landrätin Bettina Dickes, der Erste Kreisbeigeordnete Oliver Kohl sowie der leitende staatliche Beamte der Kreisverwaltung, Dominic Schoßig, langjährigen und verdienten Mitarbeitenden der Kreisverwaltung für deren Treue zum Haus.Zudem verabschiedeten die drei Dezernenten zwei ehemalige Mitarbeitende in den verdienten Ruhestand.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ruhestandseintritt von Amtsarzt Dr. Ernst-Dieter Lichtenberg</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ruhestandseintritt von Amtsarzt Dr. Ernst-Dieter Lichtenberg
Amtsarzt Dr. Ernst-Dieter Lichtenberg wird zum 1. Oktober 2024 seinen verdienten Ruhestand antreten. Dr. Lichtenberg war seit Mai 2002 Amtsleiter im Gesundheitsamt. Sein gesamtes Berufsleben widmete er dem öffentlichen Gesundheitsdienst (ÖGD). Mit seinem Eintritt in den Ruhestand wirbt er für den Eintritt von Medizinerinnen und Medizinern in den ÖGD, denn hier komme die Arbeit unmittelbar bei der breiten Bevölkerung an.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Sichtungen unbedingt melden: Asiatische Hornisse breitet sich auch im Landkreis aus</title>
		<id>https://artenfinder.rlp.de/MeldeaufrufAsiatischeHornisse</id>
		<link rel="alternate" href="https://artenfinder.rlp.de/MeldeaufrufAsiatischeHornisse"/>
		<content>
Sichtungen unbedingt melden: Asiatische Hornisse breitet sich auch im Landkreis aus
Seit 2016 gilt die asiatische Hornisse in Europa als unerwünschte Spezies. Die aus Südostasien „importierte“ Wespenart gilt als invasiv, sie verdrängt also heimische Arten. Die Bevölkerung und Naturschützer, vor allem aber Imker sind alarmiert. Beim Auffinden der asiatischen Hornisse sollte daher eine Meldung erfolgen, um eine weitere Ausbreitung einzudämmen. Entsprechende Meldungen können im Portal https://artenfinder.rlp.de/MeldeaufrufAsiatischeHornisse erfolgen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
