<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.14.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Schwerverletzte bei Brand in Mehrgenerationenhaus</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566745</id>
    <updated>2023-02-09T11:48:28+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/schwerverletzte-bei-brand-in-mehrgenerationenhaus" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Norheim. Bei einem Feuer in einem Mehrgenerationenhaus in Norheim wurde heute Nacht die 75-jährige Großmutter der Familie lebensgefährlich verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Norheim.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Feuer in einem Mehrgenerationenhaus in Norheim&amp;nbsp;wurde heute Nacht die 75-jährige Großmutter der Familie lebensgefährlich verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die 75-jährige Großmutter der Familie wurde mit einer lebensbedrohlichen Rauchvergiftung ins Krankenhaus gebracht." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/745/566745/566745_Feuer_Norheim1.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der Brand brach gegen 0.30 Uhr aus bislang ungeklärter Ursache im Erdgeschoss des Hauses aus. Durch die Brandmelder wurden die insgesamt sechs Familienmitglieder geweckt und konnten das Haus - bis auf die Großmutter - eigenständig verlassen. Die 75-Jährige wurde durch ihren Sohn aus dem brennenden Haus gerettet und wurde durch Rettungskräfte und einen Notarzt erstversorgt. Mit einer schweren Rauchvergiftung wurde sie anschließend zur Behandlung in ein Mainzer Krankenhaus gebracht. Ihr Zustand war nach Angaben der Polizei lebensbedrohlich. Die übrigen Hausbewohner wurden vorsorglich zur Untersuchung in ein Bad Kreuznacher Krankenhaus gebracht. Zwei Katzen und der Hund der Familie kamen durch das Feuer ums Leben. Das Haus ist unbewohnbar, entstandene Sachschaden kann noch nicht beziffert werden. Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen zur Brandursache aufgenommen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Brandstiftung: Polizei sucht Zeugen für Brandserie in der Innenstadt</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566603</id>
    <updated>2023-02-09T09:07:22+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/brandstiftung-polizei-sucht-zeugen-fuer-brandserie-in-der-innenstadt" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Sechs Brände hielten Feuerwehr und Polizei in der Nacht von Dienstag auf Mittwoch auf Trab. Die Polizei geht von Brandstiftung aus.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Sechs Brände hielten Feuerwehr und Polizei in der Nacht von Dienstag auf Mittwoch auf Trab. Die Polizei geht von Brandstiftung aus.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Obwohl die Polizei unter anderem via Hubschrauber nach den Brandstiftern fahndete, blieb die Suche erfolglos. Jetzt bitten die Ermittler um Hinweise aus der Bevölkerung." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/603/566603/566603_Brandstifter_Feuerwehr.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Zwischen ein und zwei Uhr morgens hatten unbekannte Täter in der Innenstadt mehrere Mülltonnen mit Papiermüll angezündet. Dadurch wurden laut Polizei vier Mülltonnen und zwei Garagentore beschädigt. Ein Übergreifen der Flammen auf Gebäude, Fahrzeuge oder Bäume wurde durch das schnelle Eingreifen der Feuerwehr glücklicherweise in allen Fällen verhindert. Trotz großem Polizeiaufgebot und intensiver Fahndung (unter anderem mittels Hubschrauber) konnten die Täter unerkannt fliehen. Aktiv waren der oder die Feuerteufel in der Baumgartenstraße, der Volxheimer Gasse, der Hospitalgasse, der Kreuzstraße, der Mannheimer Straße (Nähe Stadtarchiv) und der Zimmergasse. Hinweise nimmt die Polizei über Telefon 06 71 / 8 81 10 oder via E-Mail an &lt;A&gt;pibadkreuznach@polizei.rlp.de&lt;/A&gt; entgegen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lesung: Wenn die Seele Schnupfen hat</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565888</id>
    <updated>2023-02-08T00:00:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/lesung-wenn-die-seele-schnupfen-hat" rel="alternate"/>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Suchterkrankte haben es schwer, den alltäglichen Lebensanforderungen gerecht zu werden. Noch härter trifft es deren Kinder. In ihrem Buch „Papas Seele hat schnupfen“ bringt Claudia Gliemann dieses sensible Thema kindgerecht jungen Leserinnen und Lesern näher und unterstützt auch Fachkräfte aus dem Netzwerk Kindesschutz bei ihrer Arbeit. Am Dienstag, 14. Februar, ist Claudia Gliemann zu Gast im großen Sitzungssaal der Kreisverwaltung in der Salinenstraße 47, um dort aus ihrem Buch zu lesen. Fachkräfte aus dem pädagogischen Kontext, sind herzlich eingeladen diese musikalische Lesereise zu besuchen. Mehr Info und Anmeldung via E-Mail an: katrin.freitag@kreis-badkreuznach.de&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Betrunkene Frau trampelt auf Gräbern herum</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566462</id>
    <updated>2023-02-07T08:57:26+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/betrunkene-frau-trampelt-auf-graebern-herum" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Ein aufmerksamer Passant meldete der Polizei gestern eine Frau, die auf diversen Gräbern auf dem Bad Kreuznacher Hauptfriedhof herumtrampelte.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Ein aufmerksamer Passant meldete der Polizei gestern eine Frau, die auf diversen Gräbern auf dem Bad Kreuznacher Hauptfriedhof herumtrampelte.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die 38-Jährige richtete nach Angaben der Polizei mit ihrer Aktion nur geringen Sachschaden an." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/462/566462/566462_jonas-augustin-FzyQxVeRVz0-unsplash.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der Zeuge meldete, dass sie dabei Gegenstände umgeworfen und beschädigt habe. Als eine Polizeistreife die polizeibekannte 38-Jährige gegen 17 Uhr auf dem Friedhof antraf, wurde schnell deutlich, dass die Frau offensichtlich alkoholisiert war. Gegen sie wurde ein Strafverfahren eingeleitet. Wie die Polizei mitteilt, richtete die 38-Jährige mit ihrer Aktion keinen großen Schaden an. Lediglich an einem Grab entstand geringer Sachschaden.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>VHS-Vortrag: Schultererkrankungen nicht auf die leichte Schulter nehmen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566279</id>
    <updated>2023-02-07T07:45:02+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/vhs-vortrag-schultererkrankungen-nicht-auf-die-leichte-schulter-nehmen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Beim Gesundheitsforum am Mittwoch, 8. Februar, stehen diesmal Schultererleiden und deren Behandlungsmöglichkeiten im Fokus.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Beim Gesundheitsforum am Mittwoch, 8. Februar, stehen diesmal Schultererleiden und deren Behandlungsmöglichkeiten im Fokus.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Dr. med. Markus Stolz (rechts), Oberarzt der Abteilung Orthopädie, und Tomas Cicinskas (links), Oberarzt und Koordinator des Endoprothesenzentrums, informieren am Mittwoch über Schultererkrankungen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/279/566279/566279_VHS_Schultererkrankungen.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die Schulter ist eines der Gelenke, dass wir im Alltag am stärksten beanspruchen. Sie ermöglicht uns ein hohes Maß an Bewegungsfreiheit. Fängt sie jedoch an zu schmerzen, werden Routinebewegungen wie das Telefonieren, Auto fahren oder das Waschen und Föhnen der Haare plötzlich zur Herausforderung.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Im Rahmen des Bad Kreuznacher Gesundheitsforums klären Dr. med. Markus Stolz, Oberarzt der Abteilung Orthopädie, und Tomas Cicinskas, Oberarzt und Koordinator des Endoprothesenzentrums, am 8. Februar 2023 um 17 Uhr über mögliche Schultererleiden und deren Behandlungsmöglichkeiten auf. Der VHS-Vortrag des Ärzteteams am Diakonie Krankenhaus mit dem Titel "Schultererkrankungen - nicht auf die leichte Schulter nehmen", findet im Haus des Gastes in der Kurhausstraße statt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;"Die Ursachen für Schulterschmerzen sind vielfältig. Unter anderem können Sehnenreizungen, mechanische Engpässe, Schleimbeutelentzündungen, ein Riss der Rotatorenmanschette oder Kalkablagerungen zu massiven Beschwerden führen. Durch eine verbesserte Diagnostik lassen sich mittlerweile viele klassische Schulterprobleme gezielt therapieren", erklärt Dr. Markus Stolz. "Dabei gehen wir gleichzeitig auf diagnostischen und therapeutischen Möglichkeiten bei Schulterschmerzen ein und erläutern, wann eine Operation sinnvoll ist", ergänzt Tomas Cicinskas.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Im Anschluss an den Vortrag besteht die Möglichkeit, Fragen zu stellen. Die Veranstaltung beginnt um 17 Uhr und dauert 90 Minuten.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Unterricht" term="unterricht-1"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Unfall im Berufsverkehr: Fünf Verletzte</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566042</id>
    <updated>2023-02-06T13:22:39+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/unfall-im-berufsverkehr-fuenf-verletzte" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Roxheim. Bei einem Verkehrsunfall auf der L236 zwischen Rüdesheim und Roxheim wurden am Donnerstagmorgen fünf Personen verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Roxheim.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der L236 zwischen Rüdesheim und Roxheim wurden am Donnerstagmorgen fünf Personen verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Bei dem Crash mit drei beteiligten Fahrzeugen wurden insgesamt fünf Personen leicht verletzt." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/042/566042/566042_Unfall_Roxheim_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Eine 37-jährige Autofahrerin hatte gegen 7.30 Uhr beim Abbiegen auf die K51 den entgegenkommenden Van eines 26-Jährigen übersehen und stieß frontal mit ihm zusammen. Bei der Kollision wurde ein weitere Pkw beschädigt, der in der Einmündung wartete. Bei dem Zusammenstoß wurde die Unfallverursacherin, der 26-Jährige und seine drei Mitfahrer leicht verletzt. Sie wurden zur Untersuchung ins Krankenhaus gebracht. Weil zunächst unklar war, ob Personen in ihren Fahrzeugen eingeklemmt wurden, alarmierte die Leitstelle Bad Kreuznach neben Notarzt, Rettungswagen und Polizei auch die Feuerwehren aus Rüdesheim, Hargesheim-Roxheim und Waldböckelheim zur technischen Hilfeleistung. Der Einmündungsbereich war für die Bergungs- und Aufräumarbeiten rund zweieinhalb Stunden lang voll gesperrt. Die Polizei schätzt den entstandenen Sachschaden auf rund 25&amp;nbsp;000 Euro.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Status Quo beim Busverkehr: "Zum Teil zufriedenstellend"</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566241</id>
    <updated>2023-02-06T08:58:55+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/status-quo-beim-busverkehr-zum-teil-zufriedenstellend" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Nach holprigem Start zieht KRN-Geschäftsführer Uwe Hiltmann Zwischenbilanz. Er sieht den ÖPNV im Kreis auf einem guten Weg.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Nach holprigem Start zieht KRN-Geschäftsführer Uwe Hiltmann Zwischenbilanz. Er sieht den ÖPNV im Kreis auf einem guten Weg.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Wie geht es weiter beim Kommunalverkehr Rhein-Nahe: Geschäftsführer Uwe Hiltmann, Bettina Dickes (r.), Vorsitzende im Aufsichtsrat, und RNN-Geschäftsführerin Silke Meyer nehmen Stellung." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/241/566241/566241_KRN-ds.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;&lt;EM&gt;von unserem Mitarbeiter Dieter Stöck&lt;/EM&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Wie es aktuell um die KRN im Allgemeinen und die Umsetzung der neusten Fahrplananpassungen im Besonderen steht, dazu nahm&amp;nbsp;in der vergangenen Woche&amp;nbsp;KRN-Geschäftsführer Uwe Hiltmann gemeinsam mit der Aufsichtsratsvorsitzenden der KRN, Landrätin Bettina Dickes, Stellung. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;"Es ist noch nicht sehr gut, aber zum Teil zufriedenstellend", lautet die Kernaussage des Geschäftsführers mit Blick auf die zu verzeichnenden Fahrtausfälle im KRN-Busverkehr. Landrätin Bettina Dickes schließt sich dieser Auffassung an und verweist auf die extrem kurze Vorlaufzeit, die zur Verfügung gestanden habe, um den öffentlichen Busverkehr in der Region komplett neu aufzustellen. "Natürlich", so die KRN-Aufsichtsratsvorsitzende, "hätten wir alles anders machen können, aber wir wollten schnell starten, das hatte auch finanzielle Hintergründe. Je länger die mehrere Millionen teure Notvergabe lief, desto teurer wurde es. Und wenn wir alle Busse gehabt hätten, wäre es besser gelaufen."&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mit ihrem Busverkehr an den Start ging die neue kommunale Verkehrsgesellschaft am 17. Oktober 2022 - im Fokus standen zunächst viele Fahrausfälle speziell in der Zeit November und Anfang Dezember, für die sich Hiltmann ausdrücklich entschuldigt. Der Geschäftsführer kann nun aber untermauern, dass sich seit Mitte Dezember die Ausfälle deutlich reduziert haben. Die KRN verantworte werktags rund 3.500 Fahrten, davon 900 Schulfahrten. Die hohe Ausfallquote im November und Dezember (6,5 und 3,5 Prozent) "ist im Schnitt im Januar unter 1,5 Prozent gesunken - mit weiter abnehmender Tendenz", so Hiltmann, der als Hauptursachen für die Fahrausfälle Personalmangel und fehlende Busse ins Feld führt. "Bestellte Fahrzeuge waren nicht rechtzeitig da. Mietfahrzeuge sollte die Lücke stopfen. Doch die waren nicht mit dem nötigen Bordwächter ausgestattet, so dass die Verkehrssteuerung in der KRN-Hauptstelle sie nicht in Echtzeit im System hatten", erläuterte Hiltmann. In den vergangenen drei Monaten sei es gelungen, neue Kollegen zu begrüßen. Pro Monat habe man zehn bis zwölf Neueinstellungen verzeichnet. "Für Februar wurden 228 der 230 Planstellen besetzt, im März wird das Soll erfüllt sein", so der Geschäftsführer. Nun habe die Fahrplanstabilität höchste Priorität. "Ziel ist es, unter der Zahl von 50 Fahrtausfällen am Tag zu bleiben - bei null Ausfällen im Schulbusbereich."&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ein wichtiger Tag für den KRN ist der 22. Februar: Der Fahrplan wird in wesentlichen Teilen verändert, der Samstagsfahrplan wird optimiert, weitere Fahrgastwünsche werden umgesetzt und zusätzliche Angebote im Schulverkehr kommen hinzu. Der KRN-Busverkehr könnte also künftig deutlich runder laufen als bisher.&lt;/P&gt;&lt;H4&gt;Schluss mit der Zettelwirtschaft&lt;/H4&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Kritikpunkt Fahrplanmontierung: Mit der "Zettelwirtschaft" an den Haltestellen ist bald Schluss: Mitarbeiter der Kreisverwaltung rüsten die Haltestellen demnächst mit wetterfesten Plänen aus.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Kritikpunkt Rollstuhlrampen: Alle Busse, die für die KRN unterwegs sind, werden gemäß dem ÖPNV-Gesetz ausgestattet, und dazu gehören auch Rollstuhlrampen. "Im Übergang können diese bei Mietfahrzeugen noch fehlen", so der KRN-Geschäftsführer.&lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Falsche Polizisten am Telefon: Polizei warnt vor neuer Betrugswelle</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566193</id>
    <updated>2023-02-03T15:00:57+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/falsche-polizisten-am-telefon-polizei-warnt-vor-neuer-betrugswelle" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Das Polizeipräsidium in Mainz warnt vor einer neuen Welle betrügerischer Anrufe, die derzeit durch die gesamte Region rollt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Das Polizeipräsidium in Mainz warnt vor einer neuen Welle betrügerischer Anrufe, die derzeit durch die gesamte Region rollt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Falsche Polizisten am Telefon: Derzeit rollte eine neue Welle betrügerischer Anrufe durch die Region. Die Polizei warnt - und verrät, wie Sie sich schützen können." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/193/566193/566193_Senior_Telefon_Quelle_Polizei_Beratung.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die Anrufer geben sich als Polizisten aus, die vorgeben, dass ein Familienmitglied einen schweren Unfall verursacht habe. Sie fordern die Angerufenen zur Zahlung einer Kaution auf, um die Verhaftung zu verhindern. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Diese Masche ist allerdings nur eine Variante der sogenannten »Callcenter-Betrüger.« Unter unterschiedlichsten Vorwänden werden die Opfer - meist Seniorinnen und Senioren - am Telefon massiv unter Druck gesetzt, um sie zur Herausgabe von Bankdaten, Wertsachen oder Bargeld zu drängen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Polizei rät deshalb nochmals eindringlich:&lt;/P&gt;&lt;P&gt;- Lassen Sie sich nicht in lange Gespräche verwwickeln und unter Druck setzen. Legen Sie stattdessen einfach auf.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;- Geben Sie keine Auskunft über ihre finanziellen Verhältnisse oder sensible Daten, insbesondere Bankdaten.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;- Händigen Sie niemals Wertsachen oder Bargeld an Unbekannte oder vermeintliche Polizisten aus.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;- Rufen Sie ihre genannten Angehörigen unter den ihnen bekannten Rufnummern an, um sich im Zweifelsfall rückzuversichern.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;- Scheuen Sie sich nicht, im Verdachtsfall die nächste Polizeidienststelle aufzusuchen und den Vorfall anzuzeigen. Weitere Informationen und Beratung gibt es bei der Polizeiinspektion Bad Kreuznach über Telefon 06 71 / 8 81 10 oder via E-Mail an die Adresse: pibadkreuznach@polizei.rlp.de&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
