<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.14.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Von Heinz Erhardt bis Elvis: Kay Scheffel spielt im Großen Kursaal</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568018</id>
    <updated>2023-02-24T07:23:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/von-heinz-erhardt-bis-elvis-kay-scheffel-spielt-im-grossen-kursaal" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Gute Laune, guter Zweck: Entertainer Kay Scheffel spielt am 15. April zugunsten des Vereins CCC im Kurhaus - und Rabe Rocky ist natürlich dabei.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Gute Laune, guter Zweck: Entertainer Kay Scheffel spielt am 15. April zugunsten des Vereins CCC im Kurhaus - und Rabe Rocky ist natürlich dabei.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Er hier und nicht in Hollywood? Mit aktuellem Programm ist Kay Scheffel am 15. April zu Gast im Großen Kursaal - und zeigt in "Noch&amp;apos;n Gewicht" die ganze Bandbreite seines komödiantischen Könnens." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/018/568018/568018_53._kay_juanita_rocky01.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Im April gibt's wieder "Schokolade fürs Herz." So beschreibt Entertainer Kay Scheffel selbst seine Kunst, wenn man ihn danach fragt, was er auf der Bühne eigentlich so veranstaltet. Empathisch, einfühlsam und ohne Häme - so unterhält der gebürtige Gelsenkirchener sein Publikum. Dafür schöpft das TV-bekannte Multitalent Scheffel aus einem großen Fundus: Scheffel ist Bauchredner, Komiker, Moderator und Sänger - und gibt, nicht zuletzt aufgrund der kaum zu leugnenden körperlichen Ähnlichkeit, einen hervorragenden Heinz Erhardt ab. Seine Hommage an den großen Erhardt bildet auch den Kern seiner aktuellen Show "Noch'n Gewicht", mit der Scheffel am Samstag, 15. April, zu Gast im Parkhotel Kurhaus in Bad Kreuznach ist. Es ist nicht Scheffels erstes Gastspiel an der Nahe: Schon bei der "Rosenrevue", der ersten Benefiz-Gala des Vereins "Creuznach Con Cuore" (CCC) war Scheffel 2019 Stargast im Großen Kursaal. Auch diesmal will Kay Scheffel nicht nur Lachtränen im Publikum provozieren, sondern erneut auch die Aktivitäten des Wohltätigkeitsvereins um die Vorsitzenden Heike Sellen unterstützen. Ein Euro von jedem verkauften Ticket gehen deshalb an den Verein CCC - der damit wiederum Aktivitäten der Hilfsorganisation Interplast Germany unterstützt.&lt;/P&gt;&lt;H3&gt;Viel mehr als nur Erhardt-Hommage: Kay Scheffel spielt im Kursaal für die gute Sache&lt;/H3&gt;&lt;P&gt;Heinz Erhardt ist zweifellos seine Paraderolle - und dafür hat Kay Scheffel seinen Segen von berufener Stelle: Grit Berthold, die älteste Tochter der Komiker-Legende, nahm Scheffel einst nach einer Show in Hannover zur Seite und fragte, ob sie ihn wohl mal in den Arm nehmen dürfe, weil er sie so sehr an ihren Vater erinnere. "Daraus", sagt Scheffel, "hat sich eine lange und innige Freundschaft entwickelt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das Geheimnis seiner Erhardt-Hommage: Kay Scheffel setzt nicht auf übertrieben schrille Parodie, sondern auf die charakteristischen Nuancen - und profitiert dabei natürlich auch von der nicht von der Hand zu weisenden Ähnlichkeit.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das Bad Kreuznacher Publikum darf sich aber nicht nur auf Erhardt-Perlen, sondern auf die ganze Bandbreite des Scheffel'schen Schaffens freuen. Stilvoll und authentisch springt Scheffel im Rahmen seiner Show mit seinen Gästen zwischen der Wirtschaftswunder-Ära und der Gegenwart hin und her und lässt sie dabei unter anderem natürlich auch an seiner Bauchredner-Kunst teilhaben (Ja, Rabe Rocky und Revue-Ente Juanita sind selbstverständlich ebenfalls mit dabei). Musikalisch wird's obendrein: Zu hören gibt's neben Erhardt-Kompositionen auch Scheffels Hommagen an Elvis Presley ("Pelvis Kaysley"), Meat Loaf und die Blues Brothers. Und bestimmt ist auch das ein oder andere Big Band-Arrangement zu hören - eine weitere große Leidenschaft von Entertainer Scheffel, die in seinen zukünftigen Programmen, so der Plan des Gelsenkircheners, noch eine wesentlich größere Rolle spielen sollen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Hier gibt's die Tickets:&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Karten für "Noch'n Gewicht" mit Kay Scheffel am Samstag, 15. April, um 19.30 Uhr (Einlass ab 18.30 Uhr) gibt es im Vorverkauf unter anderem beim WochenSpiegel und in der Tourist-Info im Haus des Gastes.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Weitere Informationen und Hör- und Sehproben gibt es im Internet unter: &lt;A href="http://www.kayscheffel.de/"&gt;www.kayscheffel.de&lt;/A&gt; &lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Förderverein spendet 20 000 Euro ans Marienwörth</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567970</id>
    <updated>2023-02-23T15:37:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/foerderverein-spendet-20-000-euro-ans-marienwoerth" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Mit 20 000 Euro im Gepäck schaute Ralf-Dieter Kanzler, Vorsitzender des Freundschafts- und Fördervereins, im Krankenhaus St. Marienwörth vorbei.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Mit 20 000 Euro im Gepäck schaute Ralf-Dieter Kanzler,&amp;nbsp;Vorsitzender des Freundschafts- und Fördervereins, im Krankenhaus St. Marienwörth vorbei.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Matthias Bussmann, Anja Herbst-Kaluza und Ralf-Dieter Kanzler sind überzeigt von den neuen Niedrigflurbetten." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/970/567970/567970_Spende_Niedrigflurbetten_20230207__002_.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;Davon werden nun weitere sogenannte Niedrigflurbetten angeschafft, die einen besseren Liegekomfort für die Patienten bieten und leichter zu bedienen sind. »Selbst stark eingeschränkte Personen können über einen übersichtlichen Handschalter auf die Funktionen wie Notfallklingel und weitere auf sie abgestimmte Optionen zugreifen«, erläutert Anja Herbst-Kaluza vom Zentralen Pflege Management (ZPM) des Krankenhauses, die die Spende gemeinsam mit dem Medizinischen Vorstand Dr. Matthias Bussmann entgegennahm. Außerdem sind die Betten mit einer fünften Rolle ausgestattet - das ermöglicht leichteres Lenken und rückenschonendes Arbeiten. »Das Geld ist für die Anschaffung der Niedrigflurbetten sehr gut angelegt, davon konnte ich mich überzeugen«, betonte der Fördervereinsvorsitzende Ralf-Dieter Kanzler.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Zusammen gekommen war der außergewöhnlich hohe Geldbetrag neben den Beiträgen der rund 170 Mitglieder durch die Einnahmen von drei Benefizveranstaltungen, die der Förderverein im vergangenen Jahr durchgeführt hatte. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;»Ich bedanke mich sehr für die großzügige finanzielle Unterstützung unseres Krankenhauses und für den Einsatz der Fördervereinsmitglieder bei den Benefizveranstaltungen«, so Bussmann. Weitere Informationen zum Förderverein gibt es unter: &lt;A href="http://www.marienwoerth.de/"&gt;www.marienwoerth.de&lt;/A&gt; &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jugendrotkreuz startet neu: Kennenlernen am JRK-Tag</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567819</id>
    <updated>2023-02-23T09:57:11+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/jugendrotkreuz-startet-neu-kennenlernen-am-jrk-tag" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Neues Team und frische Ideen: Das Jugendrotkreuz in Bad Kreuznach wagt den Neustart - und lädt am 12. März zum JRK-Tag.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Neues Team und frische Ideen: Das Jugendrotkreuz in Bad Kreuznach wagt den Neustart - und lädt am 12. März zum JRK-Tag.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Beim Jugendrotkreuz-Tag am 12. März stellt sich auch das neue Betreuerteam vor: Melina Kneip, Daniel Drzyzga und Paula Hahn." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/819/567819/567819_JugendDRK_02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;An Fastnacht, am Jahrmarkt und wenn es darum geht Menschenleben zu retten sind sie stets zur Stelle: die aktiven Rotkreuzlerinnen und Rotkreuzler aus den DRK-Bereitschaften. Dass die Aufgaben des DRK auch viele Kinder und Jugendliche interessieren, hat man beim DRK Bad Kreuznach in den letzten Monaten mit großer Freude bemerkt und daher eine erfreuliche Entscheidung getroffen: Das Jugendrotkreuz (JRK) startet neu - mit frischem Wind, neuem Team und vielen spannenden Ideen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Dazu lädt das Team des JRK alle interessierten Kinder und Jugendlichen zwischen sechs bis fünfzehn Jahren am Sonntag, 12. März, von 10 bis 15 Uhr, zum DRK-Kreisverband Bad Kreuznach in die Rüdesheimer Straße 38 in Bad Kreuznach ein. Dort dreht sich dann alles um die Angebote im Jugendrotkreuz. An vier Stationen können die potentiellen Nachwuchsretter unter anderem kindgerechte Erste-Hilfe trainieren und einen echten Rettungswagen erkunden. Der JRK-Tag dient als Auftakt für die danach regelmäßig, alle zwei Wochen freitags ab dem 17. März in der Zeit von 17.30 Uhr bis 19 Uhr, stattfindenden Gruppenstunden. Die Teilnahme am JRK-Tag ist ohne Anmeldung möglich. Mehr Info gibt es über Telefon 06 71 / 84 44 42 70 oder E-Mail an: jrk@drk-kreuznach.de&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Trickdiebe bestehlen Seniorin / Polizei sucht Zeugen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567965</id>
    <updated>2023-02-23T08:58:47+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/trickdiebe-bestehlen-seniorin-polizei-sucht-zeugen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Winzenheim. Trickdiebe haben am Dienstag in der Genheimer Straße in Winzenheim zugeschlagen. Einer der Täter gab sich als Polizeibeamter aus.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Winzenheim.&lt;/STRONG&gt; Trickdiebe haben am Dienstag in der Genheimer Straße in Winzenheim zugeschlagen. Einer der Täter gab sich als Polizeibeamter aus.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Trickdiebe erbeuteten Bargeld in nicht unerheblicher Höhe." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/965/567965/567965_pressebild-senioren-schmuck-frau.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Einer der Betrüger hatte gegen 11 Uhr vormittags bei einer älteren Anwohnerin geklingelt und sich als Polizist in zivil ausgegeben. Der falsche Beamte erzählte der Dame eine Lügengeschichte über die Festnahme einer albanischen Diebesbande in der Nachbarschaft, vor der er sie nun angeblich warnen wolle. Die Frau ließ den Betrüger ein, der die Dame ablenkte, damit ein Komplize unbemerkt die Wohnung betreten konnte. Der durchsuchte daraufhin Schubladen und Schränke, ließ Geld in - so die Polizei - »nicht unerheblicher Höhe« mitgehen und verschwand unbemerkt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Polizei weist deshalb erneut darauf hin, dass Polizeibeamte immer ihren Dienstausweis dabeihaben und auf Verlangen auch vorzeigen. Sollten dennoch Zweifel bestehen, ob es sich tatsächlich um Polizeibeamte handelt, scheuen sie sich nicht, die Polizei anzurufen und nachzufragen, bevor sie die unbekannten Personen in ihre Wohnung lassen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der falsche Polizist wird wie folg beschrieben: Etwa 50 Jahre alt, 1,70 bis 1,75 Meter groß, etwas korpulente Figur, dunkelblaue Schirmmütze, dunkelblaue Steppjacke, keine Brille, kein Bart. Der Mann sprach Deutsch mit leichtem Kreuznacher Akzent.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Wer zum Tatzeitpunkt verdächtige Beobachtungen in der Genheimer Straße gemacht hat, wird gebeten, sich mit der Polizei in Bad Kreuznach in Verbindung zu setzen, Telefon: 06 71 / 98 81 10.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Schon wieder: Müllcontainer brennt in der Innenstadt</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567741</id>
    <updated>2023-02-21T08:56:29+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/schon-wieder-muellcontainer-brennt-in-der-innenstadt" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Erneut musste die Feuerwehr am Wochenende wegen eines brennenden Müllcontainers ausrücken.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Erneut musste die Feuerwehr am Wochenende wegen eines brennenden Müllcontainers ausrücken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Am Samstagvormittag war ein Container mit Bauabfällen vor dem Krankenhaus St. Marienwörth in Brand geraten." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/741/567741/567741_Containerbrand.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Beim Aufbau eines Standes für die Narrefahrt bemerkte ein Feuerwehrmann gegen 11 Uhr, dass ein Container mit Bauabfällen vor dem Krankenhaus St. Marienwörth in Brand geraten war. Er löschte das Feuer mittels Feuerlöscher und Gartenschlauch, bevor ein Löschtrupp seiner Kollegen unterstützte. Ein Feuerwehrmann unter Atemschutz stieg über eine Rettungsplattform in den Container und räumte das Brandgut ins Freie, wo es gründlich abgelöscht wurde. Mit einer Wärmebildkamera wurde nach weiteren Brandnestern gesucht. Der Einsatz war nach gut einer Stunde beendet.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zwei Müllbrände im Stadtgebiet</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567598</id>
    <updated>2023-02-18T08:12:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zwei-muellbraende-im-stadtgebiet" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Ein Mülltonnenbrand sorgte am Donnerstagabend für einen Feuerwehreinsatz im Schwabenheimer Weg. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Ein Mülltonnenbrand sorgte am Donnerstagabend für einen Feuerwehreinsatz im Schwabenheimer Weg. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Gleich zwei Mal musste die Feuerwehr am Donnerstagabend wegen brennenden Unrats ausrücken." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/598/567598/567598_Muellbrand_Bosh.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ein Passant hatte der Polizei gegen 23.30 Uhr eine Großraummülltonne gemeldet, die auf dem Gehweg in Flammen stand. Eine Polizeistreife löschte den Brand mit einem Pulverlöscher ab. Die Feuerwehr löschte anschließend alle Brandnester gründlich mit einem C-Rohr ab. Kurz vor Mitternacht mussten die Wehrleute erneut ausrücken: Auch in der Bosenheimer Straße war auf Höhe der Sparkassen-SB-Filiale Unrat in Brand geraten. Auch hier hatte eine Polizeistreife das Feuer bereits mittels Feuerlöscher gelöscht. Die Feuerwehrleute des Löschbezirks Süd übernahmen auch hier die Nachlöscharbeiten.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mehr als 11000 Narren feiern friedlich im Käfig</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567475</id>
    <updated>2023-02-17T10:37:24+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/mehr-als-11000-narren-feiern-friedlich-im-kaefig" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Zu Tausenden strömten die Närrinnen und Narren gestern zum Auftakt der Straßenfastnacht in den Narrenkäfig auf den Kornmarkt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Zu Tausenden strömten die Närrinnen und Narren gestern zum Auftakt der Straßenfastnacht in den Narrenkäfig auf den Kornmarkt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Riesenandrang trotz Nieselregen: Mehr als 11 000 Närrinnen und Narren feierten gestern den Auftakt zur Straßenfastnacht - und das friedlich wie selten." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/475/567475/567475_NK_11.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der Andrang auf die Party im Kornmarkt war nach zweijähriger Corona-Pause erwartungsmäßig groß: Rund 11 500 Fastnachter - so die Schätzung der Polizei - feierten am Weiberdonnerstag ab 11.11 Uhr den Start in die Hochphase der Session. Dabei verlief die Party für Polizei und Rettungskräfte unerwartet friedlich: "Wir waren auf einen arbeitsintensiven Sanitätsdienst vorbereitet und rechneten mit deutlich größerem Patientenaufkommen, weil die Leute einfach so große Lust zum Feiern hatten", so DRK-Sprecher Philipp Köhler. "Umso größer ist unsere Freude, dass es möglich ist, friedlich und ohne besondere medizinische Zwischenfälle Fastnacht zu feiern."&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Insgesamt versorgte das Rote Kreuz mit 60 Ehrenamtlichen fast 50 Menschen in den drei Unfallhilfestellen an Kornmarkt, Kreuzstraße und in der Roßstraße. Für 20 Narren endete der Besuch im Narrenkäfig in den Bad Kreuznacher Krankenhäusern. Hauptsächliche Ursache waren hier alkoholbedingte Ausfallerscheinungen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Auch aus polizeilicher Sicht verlief die Party im "Käfig voller Narren" weitgehend friedlich. Sowohl innerhalb und außerhalb des Käfigs waren starke Polizeikräfte präsent und konnten dadurch - meist durch starken Alkoholgenuss begünstigte - Auseinandersetzungen und Störungen frühzeitig eindämmen. Bis 20.30 Uhr mussten die Beamtinnen und Beamten sieben Mal wegen Körperverletzungen einschreiten, zwei Mal wegen Bedrohung und Beleidigungen, zwei Mal wegen Widerstands gegen Vollzugsbeamte und ein Mal wegen Hausfriedensbruchs. Insgesamt sprach die Polizei bis zu diesem Zeitpunkt 23 Platzverweise aus.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
