<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Ehrennadel des Landes für Volker Fritz und Bruno Rhein</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ehrennadel des Landes für Volker Fritz und Bruno Rhein
Mit Volker Fritz und Bruno Rhein durfte Landrätin Bettina Dickes gleich zwei verdienten Persönlichkeiten aus dem Landkreis Bad Kreuznach die Ehrennadel des Landes Rheinland-Pfalz überreichen. Die von Ministerpräsidentin verliehene Auszeichnung erhalten in besonderem Maße engagierte Bürgerinnen und Bürger aus Rheinland-Pfalz. Überreicht wird die Auszeichnung unter anderem von Landrätinnen und Landräten.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Oliver Kohl wird Erster Kreisbeigeordneter</title>
		<id>/wahl-der-/-des-ersten-kreisbeigeordneten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/wahl-der-/-des-ersten-kreisbeigeordneten/"/>
		<content>
Oliver Kohl wird Erster Kreisbeigeordneter
In seiner heutigen Sitzung wählte der Kreistag Oliver Kohl (SPD) zum neuen Ersten Kreisbeigeordneten. 
Kohl setzte sich in der Stichwahl im dritten Wahlgang mit 28 zu 18 Stimmen gegen Andrea Silvestri (CDU) durch. In den beiden ersten Wahlgängen standen jeweils 5 Kandidatinnen und Kandidaten zur Wahl. Neben Kohl und Silvestri waren dies Johanna Christ, Lutz Haufe und Markus Schlosser. Die notwendige Mehrheit der abgegebenen gültigen Stimmen konnte in den ersten beiden Wahlgängen niemand erreichen, weshalb die Stichwahl notwendig wurde.
Die Amtszeit des gewählten Ersten Kreisbeigeordneten beginnt am 23. April 2023.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Sonderseite mit Ticker zur Beigeordnetenwahl</title>
		<id>/wahl-der-/-des-ersten-kreisbeigeordneten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/wahl-der-/-des-ersten-kreisbeigeordneten/"/>
		<content>
Sonderseite mit Ticker zur Beigeordnetenwahl
Am heutigen Montag, dem 09.01.2023, wählt der Kreistag ab 14.30 Uhr in öffentlicher Sitzung in der Kreisverwaltung eine(n) neue(n) Erste(n) Kreisbeigeordnete(n). Um auch interessierten Personen, die nicht persönlich die Wahl vor Ort verfolgen können, eine möglichst direkte Informationsmöglichkeit zum Stand der Wahl zu geben, richtet die Kreisverwaltung einen Ticker ein. Daneben sind auf der Sonderseite zur Beigeordnetenwahl weitere Informationen, wie die Namen der Bewerbenden und zum Wahlverfahren, zu finden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Probleme mit dem DB-Navigator</title>
		<content>
Probleme mit dem DB-Navigator
Aus technischen Gründen sind aktuell viele Fahrplanauskünfte über die Region hinaus im DB-Navigator fehlerhaft. Hierdurch kommt es immer wieder zu falschen Darstellungen von Anbindungen unter anderem auch im Verkehrsgebiet der KRN. Die KRN wurde durch Kundenbeschwerden auf diese Problemstellung aufmerksam. Demnach werden teilweise Fahrten früherer oder zukünftiger Fahrpläne darin angezeigt werden. Da das Problem auf den DB-Navigator begrenzt ist bietet die Fahrplanauskunft des RNN die gute Alternative, die korrekten Fahrplanauskünfte zu erhalten.
Wie lange die Fehlerbehebung im DB-Navigator andauern wird, ist nicht bekannt.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kurs für angehende Babysitter</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Kurs für angehende Babysitter
Am 27. und 28. Januar 2023 findet ein zweitägiger Babysitter-Workshop statt. Interessierte Jungs und Mädels ab 14 Jahren erfahren in dem Kompakt-Kurs alles Wissenswerte zu Kinderbetreuung, Kinderpflege und Spielangeboten.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Startschuss "Wurzeln schlagen"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Startschuss "Wurzeln schlagen"
Im Rahmen des Nachhaltigkeitsprojektes „Wurzeln schlagen“ wurde am Samstag, dem 19. November 2022, der symbolische Auftakt im Stromberger Stadtwald umgesetzt. Landrätin Bettina Dickes hat hierzu gemeinsam mit Jörg Brendel (Vorstand Sparkasse Rhein-Nahe), Dr. Jörn Schultheiß (Vorstand Regionalbündnis Soonwald-Nahe) und Bernhard Frauenberger (Amtsleiter des Forstamts Soonwald) im Forstrevier Stromberg die ersten 36 Bäume für einen Generationenwald gepflanzt. „Mit diesem symbolischen Auftakt wollen wir, wie im Sommer versprochen, in die erste konkrete Umsetzung unseres Nachhaltigkeitsprojekts gehen“, erklärt Dickes.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Terminvereinbarungen Führerscheinstelle und Zulassungsstelle</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/verkehr/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/verkehr/"/>
		<content>
Terminvereinbarungen Führerscheinstelle und Zulassungsstelle
Terminvereinbarungen für die Führerscheinstelle und die Zulassungsstelle der Kreisverwaltung sind online möglich.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
