<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Entwurf Abfallwirtschaftskonzept Landkreis Bad Kreuznach 2026–2030</title>
		<id>/kreisverwaltung/oeffentliche-bekanntmachungen/awb/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/oeffentliche-bekanntmachungen/awb/"/>
		<content>
Entwurf Abfallwirtschaftskonzept Landkreis Bad Kreuznach 2026–2030
Der Entwurf des aktuellen Abfallwirtschaftskonzeptes für den Landkreis Bad Kreuznach 2026 – 2030 (Stand: November 2025) kann ab sofort hier eingesehen weden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Neue Regelungen für die Entsorgung von Alttextilien im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Neue Regelungen für die Entsorgung von Alttextilien im Landkreis Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, den 10.11.2025. Der Landkreis Bad Kreuznach hat in Kooperation mit dem DRK-Kreisverband und der Kreuznacher Diakonie eine neue Regelung für die Entsorgung von Alttextilien eingeführt, um auch nach dem vielerorts bereits erfolgten Rückzug privater Altkleidersammelcontainer weiterhin Altkleidersammlung auch außerhalb von Wertstoffhöfen anbieten zu können

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Sozialamt erweitert digitales Angebot: Neue Online-Dienste im Sozialbereich verfügbar</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Sozialamt erweitert digitales Angebot: Neue Online-Dienste im Sozialbereich verfügbar
Bad Kreuznach, den 11.11.2025.  Die Kreisverwaltung Bad Kreuznach macht einen weiteren Schritt in Richtung Digitalisierung und bürgerfreundliche Verwaltung: Ab sofort stehen im Amt 4 – Sozialamt fünf neue Online-Dienste zur Verfügung, die den Bürgern den Zugang zu wichtigen Sozialleistungen erleichtern.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Vogelgrippefall im Landkreis bestätigt - weiter keine Aufstallpflicht</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Vogelgrippefall im Landkreis bestätigt - weiter keine Aufstallpflicht
Bad Kreuznach, 06.11.2025. Der Verdacht auf eine Infizierung mit H5N1-Virus wurde bei einem in der Gemarkung Schweinschied aufgefunden Kranich am 3.11.2025 durch das Friedrich-Loeffler-Institut bestätigt. Der Landkreis Bad Kreuznach sieht jedoch weiterhin keine Veranlassung für eine Aufstallpflicht.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Vorläufiger Nachweis von Vogelgrippe im Kreis Bad Kreuznach - Kreisverwaltung trifft Vorsorgemaßnahmen</title>
		<id>/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025-11-03_PM_Vogelgrippe-Nachweis-01.pdf</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025-11-03_PM_Vogelgrippe-Nachweis-01.pdf"/>
		<content>
Vorläufiger Nachweis von Vogelgrippe im Kreis Bad Kreuznach - Kreisverwaltung trifft Vorsorgemaßnahmen
Bad Kreuznach, 29. Oktober 2025. Bei einem im Kreis Bad Kreuznach gefundenen Kranich wurden in einer ersten Untersuchung Influenzaviren des Subtyps H5N1 (Vogelgrippe) nachgewiesen. Die Probe wurde vom Landesuntersuchungsamt (LUA) in Koblenz analysiert. Eine endgültige Bestätigung durch das FLI steht zwar noch aus, jedoch ist mit einem positiven Befund zu rechnen. Zudem befindet sich aktuell ein weiterer Fall eines toten Wildvogels in der Überprüfung auf einen Befall mit dem Virus.
Zur Pressemitteilung (pdf)
 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Asiatische Hornisse – Nester jetzt melden!</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Asiatische Hornisse – Nester jetzt melden!
Bad Kreuznach, den 31.10.2025.  Die Asiatische Hornisse breitet sich weiter aus und das kann Folgen für heimische Insekten und die Artenvielfalt haben. Aktuell schlüpfen bis zu 500 Jungköniginnen pro Nest. Etwa 10 % überleben den Winter. Das bedeutet: Ein einziges Nest kann im Folgejahr bis zu 10 neue Nester im Umkreis verursachen. Eine Meldung ist also jetzt noch sinnvoll und wichtig. Darauf macht die ehrenamtliche Naturschutzbeauftragte des Kreis Bad Kreuznach Heike Mensch aufmerksam.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kreisverwaltung Bad Kreuznach erteilt Duldungen für aserbaidschanische Familie</title>
		<id>/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025_10_19_PM_Duldung_Familie_Ruestamli_AZ.pdf</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025_10_19_PM_Duldung_Familie_Ruestamli_AZ.pdf"/>
		<content>
Kreisverwaltung Bad Kreuznach erteilt Duldungen für aserbaidschanische Familie
Aus Gründen der Transparanz und zur Einordnung der Berichterstattung im Fall der Familie Rüstami aus Aserbaidschan veröffentlichen wir hier die Stellungnahme im Wortlaut, die wir gegenüber der Allgemeinen Zeitung Bad Kreuznach abgegeben haben.
Zur Stellungnahme (pdf)

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Hygienebelehrung online – einfach und schnell: Gesundheitsamt mit modernem Service</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Hygienebelehrung online – einfach und schnell: Gesundheitsamt mit modernem Service
Bad Kreuznach, den 13.10.2025. Belehrungen im Lebensmittelbereich nach § 43 Abs.1 Nr.1 Infektionsschutzgesetz (IfSG) werden im Landkreis Bad Kreuznach künftig ab 15.10.2025 online angeboten. Das neue Online-Angebot kann schnell, sicher und unkompliziert am Ort der Wahl absolviert werden und ist ein weiterer Schritt im Ausbau der Digitalisierung im öffentlichen Gesundheitsdienst.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Änderung bei Zahlungen an die Verwaltung - Neues EU-Gesetz bei Überweisungen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Änderung bei Zahlungen an die Verwaltung - Neues EU-Gesetz bei Überweisungen
Bad Kreuznach, 9. Oktober 2025. Seit dem 9. Oktober 2025 ist ein neues EU-Gesetz zum sogenannten Empfängerabgleich bei Überweisungen in Kraft getreten. Das Ziel: für mehr Sicherheit und Transparenz im Zahlungsverkehr sorgen. Neben Banken und Unternehmen betrifft die neue Regelung auch die Kreisverwaltung Bad Kreuznach.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Oliver Kohl: Förderpause darf nicht zum schleichenden Aus für das Lernzentrum Bad Kreuznach werden</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Oliver Kohl: Förderpause darf nicht zum schleichenden Aus für das Lernzentrum Bad Kreuznach werden
Bad Kreuznach, den 26.09.2025. Mit Bedauern reagiert der Erste Beigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach Oliver Kohl (SPD) auf die Schließung des Lernzentrums Bad Kreuznach, das wie auch andere Standorte, derzeit keine neuen EU-Mittel für die Sprachförderung von Zugewanderten beantragen kann. Zugleich weist er darauf hin, dass aus kreiseigenen Integrationsmitteln Projekte für Sprachfördermaßnahmen im Rahmen der Förderrichtlinie bezuschusst werden können.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Volksbank unterstützt Schulen im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<content>
Volksbank unterstützt Schulen im Landkreis Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, den 24.09.2025. Landrätin Bettina Dickes freut sich über finanzielle Unterstützung für die Schulen im Landkreis Bad Kreuznach und Besuch aus der Volksbank Rhein-Nahe-Hunsrück: Deren Vorstandsvorsitzender Patrick Miljes hatte es sich nicht nehmen lassen, einen symbolischen Spendenscheck in Höhe von 5.000 Euro im Landratsamt persönlich zu übergeben. Ob für digitale Ausstattung oder andere wichtige Schulprojekte, Bettina Dickes und Patrick Miljes sind sich einig: Engagement in Bildung, in Kinder- und Jugendprojekte ist besonders wichtig und immer eine wertvolle Investition. Foto: Petra Küpper

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Gericht bestätigt Rechtsaufassung der Kreisverwaltung</title>
		<id>/fileadmin/media/downloads/02_Aemter/Amt_10-Auslaenderamt/2025-09-11_PM_Abschiebestopp.pdf</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/fileadmin/media/downloads/02_Aemter/Amt_10-Auslaenderamt/2025-09-11_PM_Abschiebestopp.pdf"/>
		<content>
Gericht bestätigt Rechtsaufassung der Kreisverwaltung
Bad Kreuznach, den 11.09.2025. Die Entlassung der irakischen Geschwister K. aus dem Ausreisegewahrsam wurde heute durch das Amtsgerichts Bingen angeordnet. Das Gericht bestätigt in seiner Entscheidung, dass die Rechtsauffassung der Kreisverwaltung zutreffend ist und die Weisung des Ministeriums unrechtmäßig erfolgte.  Zur Pressemitteilung über die Bestätigung der Rechtsauffassung der KV (pdf)   

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
