<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.13.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Kalte Witterung trübt Stimmung am Arbeitsmarkt</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565820</id>
    <updated>2023-02-06T13:25:22+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/kalte-witterung-truebt-stimmung-am-arbeitsmarkt" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Mit Verspätung ist der Winter auf dem Arbeitsmarkt angekommen: Die Arbeitslosigkeit steigt im Januar deutlich an.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Mit Verspätung ist der Winter auf dem Arbeitsmarkt angekommen: Die Arbeitslosigkeit steigt im Januar deutlich an.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="In den ersten Wintermonaten zeigte sich der Arbeitsmarkt in der Region noch sehr stabil. Im Januar zog die Arbeitslosigkeit nun spürbar an." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/820/565820/565820_Arbeitsagentur_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Nachdem sich saisonale Einflüsse im November und Dezember zunächst noch kaum auf den Arbeitsmarkt in der Region ausgwirkt hatten, stieg die Arbeitslosigkeit im Januar aufgrund der kalten Witterung deutlich an. Insgesamt waren im Landkreis Bad Kreuznach 5&amp;nbsp;103 Menschen arbeitslos - 235 oder 4,8 Prozent mehr als im Dezember und 203 und 4,1 Prozent mehr als im Januar des Vorjahres. Die Arbeitslosenquote stieg von 5,7 Prozent im Dezember auf 6,0 Prozent im Januar. Im Januar 2022 hatte sie noch bei 5,8 Prozent gelegen. Insbesondere die Zahl der Menschen, die sich aus Erwerbstätigkeit arbeitslos gemeldet haben, stieg im Januar deutlich an (plus 49,7 Prozent zum Vormonat). »Die sehr stabile Entwicklung der vergangenen Monate wird nun witterungsbedingt unterbrochen«, sagt die Bad Kreuznacher Agenturchefin Gundula Sutter. »Dies wird jedoch nur vorübergehend sein. Vereinzelt und je nach Region setzen die Unternehmen die Personalakquise schon wieder fort.« Denn unabhängig von saisonalen Bewegungen sei der Bedarf an Fachkräften insgesamt weiterhin hoch. Indiz dafür: Entgegen der Entwicklung im gesamten Agenturbezirk stieg die Zahl der neu zu besetzenden Arbeitsstellen im Landkreis Bad Kreuznach zum Vormonat um 15,0 Prozent an. 253 neue Stellen wurden angeboten. Mehr Arbeitskräfte wurden insbesondere im Bereich Zeitarbeit, dem öffentlichen Dienst und von Freiberuflern nachgefragt.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Stellenmarkt" term="stellenmarkt"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Unfall im Berufsverkehr: Fünf Verletzte</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566042</id>
    <updated>2023-02-06T13:22:39+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/unfall-im-berufsverkehr-fuenf-verletzte" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Roxheim. Bei einem Verkehrsunfall auf der L236 zwischen Rüdesheim und Roxheim wurden am Donnerstagmorgen fünf Personen verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Roxheim.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der L236 zwischen Rüdesheim und Roxheim wurden am Donnerstagmorgen fünf Personen verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Bei dem Crash mit drei beteiligten Fahrzeugen wurden insgesamt fünf Personen leicht verletzt." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/042/566042/566042_Unfall_Roxheim_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Eine 37-jährige Autofahrerin hatte gegen 7.30 Uhr beim Abbiegen auf die K51 den entgegenkommenden Van eines 26-Jährigen übersehen und stieß frontal mit ihm zusammen. Bei der Kollision wurde ein weitere Pkw beschädigt, der in der Einmündung wartete. Bei dem Zusammenstoß wurde die Unfallverursacherin, der 26-Jährige und seine drei Mitfahrer leicht verletzt. Sie wurden zur Untersuchung ins Krankenhaus gebracht. Weil zunächst unklar war, ob Personen in ihren Fahrzeugen eingeklemmt wurden, alarmierte die Leitstelle Bad Kreuznach neben Notarzt, Rettungswagen und Polizei auch die Feuerwehren aus Rüdesheim, Hargesheim-Roxheim und Waldböckelheim zur technischen Hilfeleistung. Der Einmündungsbereich war für die Bergungs- und Aufräumarbeiten rund zweieinhalb Stunden lang voll gesperrt. Die Polizei schätzt den entstandenen Sachschaden auf rund 25&amp;nbsp;000 Euro.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gründungsstipendium geht in Runde zwei</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565766</id>
    <updated>2023-02-06T13:03:39+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai  Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/gruendungsstipendium-geht-in-runde-zwei" rel="alternate"/>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Innovative Gründer können sich bis 31. März 2023 wieder um das Gründungsstipendium in Rheinland-Pfalz bewerben." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/766/565766/565766_299_0_02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Innovative Gründer können sich bis 31. März 2023 wieder um das Gründungsstipendium in Rheinland-Pfalz bewerben. Ein besonderer Fokus liegt in der zweiten Runde neben der Innovation auch auf dem Wachstumspotential der Projekte und der Schaffung von Arbeitsplätzen.&lt;BR&gt;Start.in.RLP ist ein Zuschuss, der Gründer in der frühen Phase ihrer Existenzgründung unterstützt. Er muss nicht zurückgezahlt werden. Das Stipendium hilft jungen Unternehmern und Gründungsteams von bis zu drei Personen, ihre Geschäftsidee in einem kreativen Handwerksbereich oder mit innovativen Dienstleistungen, Geschäftsmodellen oder Produktionswegen erfolgreich zu entwickeln. Die Bewerber sollen durch ihre Projekte Wachstum anstreben und direkt oder indirekt Arbeitsplätze schaffen. Der Zuschuss beträgt pro gestelltem Antrag bis zu 1000 Euro brutto pro Monat für maximal zwölf Monate.&lt;BR&gt;Bewerben können sich Gründer oder Übernehmer, deren Gründung zum Zeitpunkt des Antrags höchstens zwölf Monate zurückliegt oder die noch nicht gegründet haben. Der Unternehmenssitz und – wenn noch nicht gegründet wurde – der Wohnsitz muss in Rheinland-Pfalz sein. Bewerber dürfen nicht an einem weiteren Unternehmen oder Gründungsvorhaben beteiligt sein. Nebentätigkeiten von bis zu 20 Stunden pro Woche sind zulässig.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Hilfe beim Businessplan und der Antragstellung gibt bei der Betriebsberatung der HwK Koblenz Maximilian Zimmermann, Telefon 0261/ 398-246, &lt;A&gt;Maximilian.Zimmermann@hwk-koblenz.de&lt;/A&gt;&lt;BR&gt;Terminvereinbarungen bei der HwK Koblenz sind möglich unter Telefon 0261/ 398-251, &lt;A&gt;beratung@hwk-koblenz.de&lt;/A&gt;.&lt;BR&gt;Weitere Informationen zum Stipendium gibt es unter &lt;A href="http://www.gruenden.rlp.de/"&gt;www.gruenden.rlp.de&lt;/A&gt; oder &lt;A href="http://www.hwk-koblenz.de/"&gt;www.hwk-koblenz.de&lt;/A&gt;.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Status Quo beim Busverkehr: "Zum Teil zufriedenstellend"</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566241</id>
    <updated>2023-02-06T08:58:55+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/status-quo-beim-busverkehr-zum-teil-zufriedenstellend" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Nach holprigem Start zieht KRN-Geschäftsführer Uwe Hiltmann Zwischenbilanz. Er sieht den ÖPNV im Kreis auf einem guten Weg.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Nach holprigem Start zieht KRN-Geschäftsführer Uwe Hiltmann Zwischenbilanz. Er sieht den ÖPNV im Kreis auf einem guten Weg.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Wie geht es weiter beim Kommunalverkehr Rhein-Nahe: Geschäftsführer Uwe Hiltmann, Bettina Dickes (r.), Vorsitzende im Aufsichtsrat, und RNN-Geschäftsführerin Silke Meyer nehmen Stellung." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/241/566241/566241_KRN-ds.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;&lt;EM&gt;von unserem Mitarbeiter Dieter Stöck&lt;/EM&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Wie es aktuell um die KRN im Allgemeinen und die Umsetzung der neusten Fahrplananpassungen im Besonderen steht, dazu nahm&amp;nbsp;in der vergangenen Woche&amp;nbsp;KRN-Geschäftsführer Uwe Hiltmann gemeinsam mit der Aufsichtsratsvorsitzenden der KRN, Landrätin Bettina Dickes, Stellung. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;"Es ist noch nicht sehr gut, aber zum Teil zufriedenstellend", lautet die Kernaussage des Geschäftsführers mit Blick auf die zu verzeichnenden Fahrtausfälle im KRN-Busverkehr. Landrätin Bettina Dickes schließt sich dieser Auffassung an und verweist auf die extrem kurze Vorlaufzeit, die zur Verfügung gestanden habe, um den öffentlichen Busverkehr in der Region komplett neu aufzustellen. "Natürlich", so die KRN-Aufsichtsratsvorsitzende, "hätten wir alles anders machen können, aber wir wollten schnell starten, das hatte auch finanzielle Hintergründe. Je länger die mehrere Millionen teure Notvergabe lief, desto teurer wurde es. Und wenn wir alle Busse gehabt hätten, wäre es besser gelaufen."&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mit ihrem Busverkehr an den Start ging die neue kommunale Verkehrsgesellschaft am 17. Oktober 2022 - im Fokus standen zunächst viele Fahrausfälle speziell in der Zeit November und Anfang Dezember, für die sich Hiltmann ausdrücklich entschuldigt. Der Geschäftsführer kann nun aber untermauern, dass sich seit Mitte Dezember die Ausfälle deutlich reduziert haben. Die KRN verantworte werktags rund 3.500 Fahrten, davon 900 Schulfahrten. Die hohe Ausfallquote im November und Dezember (6,5 und 3,5 Prozent) "ist im Schnitt im Januar unter 1,5 Prozent gesunken - mit weiter abnehmender Tendenz", so Hiltmann, der als Hauptursachen für die Fahrausfälle Personalmangel und fehlende Busse ins Feld führt. "Bestellte Fahrzeuge waren nicht rechtzeitig da. Mietfahrzeuge sollte die Lücke stopfen. Doch die waren nicht mit dem nötigen Bordwächter ausgestattet, so dass die Verkehrssteuerung in der KRN-Hauptstelle sie nicht in Echtzeit im System hatten", erläuterte Hiltmann. In den vergangenen drei Monaten sei es gelungen, neue Kollegen zu begrüßen. Pro Monat habe man zehn bis zwölf Neueinstellungen verzeichnet. "Für Februar wurden 228 der 230 Planstellen besetzt, im März wird das Soll erfüllt sein", so der Geschäftsführer. Nun habe die Fahrplanstabilität höchste Priorität. "Ziel ist es, unter der Zahl von 50 Fahrtausfällen am Tag zu bleiben - bei null Ausfällen im Schulbusbereich."&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ein wichtiger Tag für den KRN ist der 22. Februar: Der Fahrplan wird in wesentlichen Teilen verändert, der Samstagsfahrplan wird optimiert, weitere Fahrgastwünsche werden umgesetzt und zusätzliche Angebote im Schulverkehr kommen hinzu. Der KRN-Busverkehr könnte also künftig deutlich runder laufen als bisher.&lt;/P&gt;&lt;H4&gt;Schluss mit der Zettelwirtschaft&lt;/H4&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Kritikpunkt Fahrplanmontierung: Mit der "Zettelwirtschaft" an den Haltestellen ist bald Schluss: Mitarbeiter der Kreisverwaltung rüsten die Haltestellen demnächst mit wetterfesten Plänen aus.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Kritikpunkt Rollstuhlrampen: Alle Busse, die für die KRN unterwegs sind, werden gemäß dem ÖPNV-Gesetz ausgestattet, und dazu gehören auch Rollstuhlrampen. "Im Übergang können diese bei Mietfahrzeugen noch fehlen", so der KRN-Geschäftsführer.&lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Falsche Polizisten am Telefon: Polizei warnt vor neuer Betrugswelle</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566193</id>
    <updated>2023-02-03T15:00:57+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/falsche-polizisten-am-telefon-polizei-warnt-vor-neuer-betrugswelle" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Das Polizeipräsidium in Mainz warnt vor einer neuen Welle betrügerischer Anrufe, die derzeit durch die gesamte Region rollt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Das Polizeipräsidium in Mainz warnt vor einer neuen Welle betrügerischer Anrufe, die derzeit durch die gesamte Region rollt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Falsche Polizisten am Telefon: Derzeit rollte eine neue Welle betrügerischer Anrufe durch die Region. Die Polizei warnt - und verrät, wie Sie sich schützen können." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/193/566193/566193_Senior_Telefon_Quelle_Polizei_Beratung.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die Anrufer geben sich als Polizisten aus, die vorgeben, dass ein Familienmitglied einen schweren Unfall verursacht habe. Sie fordern die Angerufenen zur Zahlung einer Kaution auf, um die Verhaftung zu verhindern. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Diese Masche ist allerdings nur eine Variante der sogenannten »Callcenter-Betrüger.« Unter unterschiedlichsten Vorwänden werden die Opfer - meist Seniorinnen und Senioren - am Telefon massiv unter Druck gesetzt, um sie zur Herausgabe von Bankdaten, Wertsachen oder Bargeld zu drängen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Polizei rät deshalb nochmals eindringlich:&lt;/P&gt;&lt;P&gt;- Lassen Sie sich nicht in lange Gespräche verwwickeln und unter Druck setzen. Legen Sie stattdessen einfach auf.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;- Geben Sie keine Auskunft über ihre finanziellen Verhältnisse oder sensible Daten, insbesondere Bankdaten.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;- Händigen Sie niemals Wertsachen oder Bargeld an Unbekannte oder vermeintliche Polizisten aus.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;- Rufen Sie ihre genannten Angehörigen unter den ihnen bekannten Rufnummern an, um sich im Zweifelsfall rückzuversichern.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;- Scheuen Sie sich nicht, im Verdachtsfall die nächste Polizeidienststelle aufzusuchen und den Vorfall anzuzeigen. Weitere Informationen und Beratung gibt es bei der Polizeiinspektion Bad Kreuznach über Telefon 06 71 / 8 81 10 oder via E-Mail an die Adresse: pibadkreuznach@polizei.rlp.de&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nach Küchenbrand: Haus im Brückes vorerst unbewohnbar</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565586</id>
    <updated>2023-01-31T09:03:24+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/nach-kuechenbrand-haus-im-brueckes-vorerst-unbewohnbar" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Nach einem Küchenbrand in einem Dreifamilienhaus im Brückes müssen 14 Bewohner vorerst anderweitig untergebracht werden.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Nach einem Küchenbrand in einem Dreifamilienhaus im Brückes müssen 14 Bewohner vorerst anderweitig untergebracht werden.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Was den Brand ausgelöst hat, steht noch nicht fest. Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen aufgenommen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/586/565586/565586_BrandBrueckes_03.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;+++ &lt;STRONG&gt;Update:&lt;/STRONG&gt; Nach den Untersuchungen durch die Kriminalpolizei steht nun die Ursache für den Küchenbrand fest: Die Kripo geht von fahrlässig verursachter Brandstiftung aus. +++&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Als die Feuerwehr am Sonntagabend gegen 17 Uhr am Brandort eintraf, stand die Küche im Erdgeschoss des Wohnhaues bereits im Vollbrand. Ein Einsatztrupp der Feuerwehr konnte das Feuer, das bereits über den Flur durch die offene Wohnungseingangstür und auf der Gebäuderückseite aus der Terrasse schlug, allerdings schnell unter Kontrolle bringen. Alle 14 Bewohner konnten durch die starke Verrauchung nicht in ihre Wohnungen zurückkehren, eine Frau wurde mit Verdacht auf Rauchvergiftung ins Krankenhaus gebracht. Der Einsatz dauerte rund drei Stunden. Der Brückes war zwischen Stromberger Straße und Lidl voll gesperrt. Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen zur Brandursache aufgenommen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 000 Euro für die Tafeln</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565561</id>
    <updated>2023-01-30T15:17:47+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/3-000-euro-fuer-die-tafeln" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Die Kreuznacher Zentralwäscherei unterstützt die Tafeln in Bad Kreuznach und Bad Sobernheim mit Spenden in Höhe von je 1 500 Euro. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die Kreuznacher Zentralwäscherei unterstützt die Tafeln in Bad Kreuznach und Bad Sobernheim mit Spenden in Höhe von je 1 500 Euro. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Da sich die Tafeln nahezu ausschließlich durch Spenden finanzieren, ist die Zuwendung der Zentralwäscherei mehr als willkommen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/561/565561/565561_TafelSpende_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Für das Familienunternehmen mit Sitz in der Industriestraße in Bad Kreuznach ist es schon Tradition geworden, auf Weihnachtspräsente für Geschäftspartner zu verzichten und stattdessen soziale Projekte in der Region zu unterstützen. Diesmal fiel die Wahl der beiden Geschäftsführer Sven und Udo Schäfer auf die Tafeln. Denn die Nachfrage nach dem Hilfsangebot der Tafeln steigt in den jüngsten Krisenzeiten stetig - gleichzeitig macht auch den Helfen die Inflation zu schaffen. »Wir sind deshalb dankbar über jegliche Art von Spenden, denn darüber finanzieren sich die Tafeln hauptsächlich«, betonen die Tafel-Leiterinnen Daniela Essler (Bad Kreuznach) und Ellen Kriegel (Bad Sobernheim). &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Spende der Zentralwäscherei wird nun dafür verwendet, um Miete, Nebenkosten, Tank, Lebensmittel, Hygieneartikel und vieles weitere zu finanzieren. Wer die Tafeln ebenfalls unterstützen möchte, wird fündig unter: www.tafel.de&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
