<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.6.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Konzertreihen gehen weiter: Kirchenmusik stellt Halbjahresprogramm vor</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565158</id>
    <updated>2023-01-25T15:12:03+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/konzertreihen-gehen-weiter-kirchenmusik-stellt-halbjahresprogramm-vor" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Kirchenmusik, Vokalmusik und Mitmach-Konzerte: Die Kirchenmusik der Evangelischen Kirchengemeinden hat ihr Halbjahresprogramm vorgestellt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Kirchenmusik, Vokalmusik und Mitmach-Konzerte: Die Kirchenmusik der Evangelischen Kirchengemeinden hat ihr Halbjahresprogramm vorgestellt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Das Athos Ensemble ist am 1. März zu Gast in der Reihe »Musik am Ersten!«" src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/158/565158/565158_0103_Athos_ChristianPalm.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Los geht‘s bereits am heutigen Mittwoch, 1. Februar, mit der Fortsetzung der Reihe »Musik am Ersten!«. Um 19 Uhr ist das Stuttgarter Barockcollegium mit Trompeten und Orgel zu Gast in der Pauluskirche. Die Reihe wurde im letzten Jahr ins Leben gerufen. Zu einem festen Zeitpunkt, immer um 19 Uhr, finden entweder in der Paulus- oder der Johanneskirche Konzerte am Ersten eines Monats statt. Eine Ausnahme bildet der 1. Mai: Dann findet ein Familien-Mitmachkonzert statt, das bereits um 16 Uhr beginnt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Am Samstag, 1. April, führt die Kantorei an der Pauluskirche das Passionsoratorium »Der Tod Jesu« von Carl Heinrich Grauns auf. Das Konzert in Zusammenarbeit mit dem CIS-Chor Bad Sobernheim beginnt um 19 Uhr.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Außerdem wird ab Juni die Konzertreihe der Mittwochsmusiken fortgesetzt: Ab dem 28. Juni finden mittwochs um 17 Uhr halbstündige Orgelkonzerte in der Pauluskirche statt, in diesem Jahr unter dem Motto »unSICHTBAR.«&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Karten zu »Musik am Ersten!« gibt es an der Abendkasse, der Eintritt zu den Mittwochsmusiken ist frei. Karten für die Kantoreikonzerte sind sowohl im Vorverkauf als auch an der Abendkasse ab März erhältlich. Weitere Informationen unter:&lt;/P&gt;&lt;P&gt;www.kreuznach.ekir.de/musik/konzerte/&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zu dicht aufgefahren: Vier Verletzte nach Auffahrunfall auf der A 61</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565130</id>
    <updated>2023-01-25T08:32:56+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zu-dicht-aufgefahren-vier-verletzte-nach-auffahrunfall-auf-der-a-61" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Sprendlingen. Vier Leichtverletzte und Blechschaden - das ist die Bilanz eines Auffahrunfalls auf der A61 am gestrigen Dienstag.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Sprendlingen.&lt;/STRONG&gt; Vier Leichtverletzte und Blechschaden - das ist die Bilanz eines Auffahrunfalls auf der A61 am gestrigen Dienstag.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die vier Verletzten wurde in umliegende Krankenhäuser gebracht." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/130/565130/565130_jonas-augustin-bL29T-y9HZc-unsplash.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Gegen 18 Uhr musste ein 60-jähriger Autofahrer auf Höhe des Parkplatzes Steingewann in Richtung Ludwigshafen verkehrsbedingt abbremsen, was allerdings der 34-jährige Fahrer eines hinter ihm fahrenden Pkw zu spät erkannte - und aufgrund des zu geringen Abstandes auf den Wagen des 60-Jährigen auffuhr. Dabei wurde der 60-Jährige und zwei seiner Mitfahrer leicht verletzt. Auch der 34-jährige Unfallverursacher wurde leicht verletzt. Alle Verletzten wurden durch die Rettungskräfte in umliegende Krankenhäuser gebracht. Beide Pkw waren nicht mehr fahrtüchtig. Für die Räumung der Unfallstelle musste die Fahrbahn kurzzeitig vollständig gesperrt werden. Die Polizei schätzt den entstandenen Sachschaden auf rund 7000 Euro.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Firmenlauf: Jetzt online anmelden</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565038</id>
    <updated>2023-01-24T15:37:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/firmenlauf-jetzt-online-anmelden" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Die Online-Anmeldung für den dm Firmenlauf Bad Kreuznach am 25. Mai ist gestartet.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die Online-Anmeldung für den dm Firmenlauf Bad Kreuznach am 25. Mai ist gestartet.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Am Donnerstag, 25. Mai, fällt der Startschuss für die 13. Auflage des Bad Kreuznacher Firmenlaufs." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/38/5038/565038_dm_Firmenlauf_Bad_Kreuznach_2023.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die »Team Captains« interessierter Unternehmen können ihre Laufteams ab sofort gesammelt unter www.firmenlauf-kh.de anmelden. Die Teilnahmegebühr pro Läuferin und Läufer beträgt 19,50 Euro. Anmeldeschluss ist Montag, 8. Mai, 23.59 Uhr. Der Startschuss für das Laufspektakel durch den Kurpark fällt am 25. Mai um 18.30 Uhr. Weitere Informationen gibt es auf Instagram, Facebook und unter: &lt;A href="http://www.firmenlauf-kh.de/"&gt;www.firmenlauf-kh.de&lt;/A&gt;&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Sport" term="sport-1"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Friedensverein zeichnet Lyrikgruppe aus</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564986</id>
    <updated>2023-01-24T09:11:17+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/friedensverein-zeichnet-lyrikgruppe-aus" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Der Friedensverein »Hand in Hand« hat seine Lyrikgruppe »Die Sonne wird uns allen gehören« für deren Engagement für den Frieden ausgezeichnet.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Der Friedensverein »Hand in Hand« hat seine&amp;nbsp;Lyrikgruppe »Die Sonne wird uns allen gehören« für deren Engagement für den Frieden ausgezeichnet.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Mehmet Kiliç und Hanspeter Straub mit Aynur Çakan, Mehpare Alagöz, Kiraz Selvi und Seriye Arslan." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/86/4986/564986_kpr-Ehrungen-beim-Friedensverein-1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Aynur Çakan, Mehpare Alagöz und Belgin Yiligin hatten bei einer Reise in die Türkei Gedichte des Friedensvereinsvorsitzenden Mehmet Kiliç vorgetragen und damit alle Mütter dieser Erde dazu aufzurufen, beherzt für eine bessere Welt ohne Krieg, Gewalt und Umweltzerstörung einzutreten. Dafür zeichneten Kiliç und sein Stellvertreter Hanspeter Straub die drei Damen mit Ehrenmedaillen aus. »Von Herzen danke ich allen diesen Friedensmenschen im Namen des Friedensvereins für ihre wertvollen Beiträge für ein menschenwürdiges Leben in unserer Welt«, so Kiliç.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Verleihung fand im Rahmen eines multikulturellen Neujahrskonzerts mit dem Sänger und Gitarristen Tolga Köroglu&amp;nbsp;und dem Rhythmiker Erdal Türek statt. Stellvertretend für Belgin Yiligin, die nicht an der Verleihung teilnehmen konnte, nahm Kiraz Selvi die Auszeichnung entgegen. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>"Feuer frei!" in Wöllstein mit Sven Hieronymus</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564799</id>
    <updated>2023-01-21T11:19:53+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/feuer-frei-in-woellstein-mit-sven-hieronymus" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Wöllstein. Sven Hieronymus tritt mit seinem brandneuem Programm "Feuer frei!" in Wöllstein auf.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Wöllstein.&lt;/STRONG&gt; Sven Hieronymus tritt mit seinem brandneuem Programm "Feuer frei!" in Wöllstein auf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Sven Hieronymus, der Rocker vom Hocker." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/99/4799/564799_SvenHieronymus_Pressefoto_08_c_Volker_Besier.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Sven Hieronymus, der Rocker vom Hocker von RPR1, präsentiert am Samstag, 11. März, sein brandneues Programm "Feuer frei!" im Wöllsteiner Gemeindezentrum. Der Rocker ist jetzt über Fünfzig. Die Kinder sind zum Glück endlich ausgezogen, das schöne Leben steht vor der Tür. Dachte er. Doch dann steht nur seine Frau vor der Tür … mit einem Hund! Grund für den Rocker, ein Feuerwerk abzubrennen aus Geschichten über sein neues Leben, in dem das letzte Kind jetzt also Fell hat. Früher war sowieso alles besser - da gab es auch noch echte Kommissare und Tankwarte und seine Marotten waren noch nicht soo schlimm. Und während er so über das Leben nachdenkt, will der Hund schon wieder Gassi gehen! Also geht er wieder auf die Bühne, um am Schluss doch zu erkennen: Weine könnt ich ... weine! ... in Wöllstein.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Veranstaltung beginnt um 20 Uhr (Einlass 19 Uhr). Karten gibt es bei Schreibwaren Kleinböhl in Wöllstein, Reservix-Tickethotline 0761 888499 99, sowie bei allen bekannten Vorverkaufsstellen und online unter &lt;A href="http://www.mach-4.de"&gt;www.mach-4.de&lt;/A&gt;. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Totalschaden: Auto überschlägt sich</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564661</id>
    <updated>2023-01-19T12:59:33+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/totalscaden-auto-ueberschlaegt-sich" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Kreis Bad Kreuznach. Vermutlich wegen Übermüdung kommt auf der B 41 ein Fahrer mit seinem Wagen von der Fahrbahn ab und überschlug sich.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach. &lt;/STRONG&gt;Vermutlich wegen Übermüdung kommt auf der B 41 ein Fahrer mit seinem Wagen von der Fahrbahn ab&amp;nbsp;und&amp;nbsp;überschlug sich.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Verkehrsunfall auf der B 41." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/61/4661/564661_v2_05.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ein Verkehrsunfall ereignete sich am Mittwochnachmittag, 18. Januar 2023, gegen 15:30 Uhr auf der Bundesstraße 41 bei Waldböckelheim. Ein Autofahrer geriet mit seinem Renault Captur von der Fahrbahn ab - laut Polizei vermutlich infolge Übermüdung, fuhr die Böschung hoch und blieb anschließend auf der Fahrbahn in Richtung Bad Sobernheim auf der Beifahrerseite liegen. Der Fahrer konnte sein Fahrzeug selbstständig verlassen und wurde bei dem Unfall leicht verletzt. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Neben der Polizei und dem Rettungsdienst, der mit einem Rettungswagen und einem Notarzt anrückte, wurden auch die Feuerwehren aus Waldböckelheim und Bockenau alarmiert, weil der Unfallwagen kurzzeitig zu qualmen begann. Vor Ort stellte Einsatzleiter Christian Burkard von der Waldböckelheimer Wehr fest, dass der Renault zwar nicht brannte, dafür allerdings einiges an Betriebsmitteln und auch Kraftstoff ausliefen. Der Fahrer wurde bereits vom Rettungsdienst versorgt. Um eine Brandgefahr auszuschließen, stellte die Feuerwehr den Brandschutz sicher, klemmte die Fahrzeugbatterie ab und streute Ölbindemittel auf die Benzin- und Öllachen. Der ziemlich ramponierte Mini-SUV war nicht mehr fahrbereit und musste von einem Abschleppwagen an den Haken genommen und aufgeladen werden.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Während der Einsatzmaßnahmen war die Bundesstraße im Bereich zwischen der Anschlussstelle zur L 108 nach Bockenau und der Abfahrt Waldböckelheim Sportplatz in Richtung Bad Sobernheim gesperrt. Für die rund 25 ausgerückten Kräfte der Feuerwehren aus Waldböckelheim, Bockenau und der Feuerwehreinsatzzentrale in Rüdesheim war der Einsatz nach einer Stunde beendet.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Auto aktuell" term="auto-aktuell"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Drei Verletzte bei Unfall am Hungrigen Wolf</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564517</id>
    <updated>2023-01-19T12:33:44+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/drei-verletzte-bei-unfall-am-hungrigen-wolf" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Zwei Personenwagen kollidierten am Zubringer Bundesstraße 41 Einmündung Hungriger Wolf.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;Bad Kreuznach. Zwei Personenwagen kollidierten am Zubringer Bundesstraße 41 Einmündung Hungriger Wolf.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Zwei Personenwagen kollidierten am Zubringer B 41 Einmündung Hungriger Wolf." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/17/4517/564517_a1_01.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der Unfall ereignete sich am vergangenen Dienstag, 17. Januar, gegen 21:15 Uhr am Zubringer Bundesstraße 41 Einmündung Hungriger Wolf bei Bad Kreuznach. Zwei Personenwagen kollidierten miteinander. Die insgesamt drei Personen in den beiden Fahrzeugen waren leicht verletzt, aber nicht eingeklemmt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Zunächst wurde durch die Feuerwehr die Unfallstelle abgesichert und der Brandschutz sichergestellt. Bei einem&amp;nbsp;Auto wurde eine große Seitenöffnung vorgenommen, indem die B-Säule und die beiden Türen mit hydraulischem Rettungsgerät entfernt wurden. Die Fahrerin wurde patientengerecht aus dem Fahrzeug geholt und dem Rettungsdienst übergeben. Alle Personen kamen ins Krankenhaus. Die Batterien wurden an beiden Fahrzeugen abgeklemmt. Die Einsatzstelle wurde ausgeleuchtet. Der Einsatz war nach etwa 1,5 Stunden beendet.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>LKA warnt vor täuschend echten Phishing-Mails</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564544</id>
    <updated>2023-01-19T08:11:02+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/lka-warnt-vor-taeuschend-echten-phishing-mails" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Verbraucherzentrale und Landeskriminalamt warnen vor betrügerischen Phishing-Mails, die derzeit in Umlauf sind.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Verbraucherzentrale und Landeskriminalamt warnen vor betrügerischen Phishing-Mails, die derzeit in Umlauf sind.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Das Perfide an der aktuellen Welle von Phishing-Mails: Sie sind von den Originalen der Hausbank kaum zu unterscheiden." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/44/4544/564544_PhishingMails.jpeg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Das Perfide: Die Fälschungen sind kaum von echten Mails zu unterscheiden.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Im aktuellen Fall fordern angeblich die Deutsche Bank oder die Volksbank dazu auf, das neue Web-Sicherheitssystem oder die Kontoinformation über einen Link zu aktualisieren. In anderen Mails wird angeblich im Namen der DKB zu einer Verifizierung des Kontos aufgrund von »unregelmäßiger Aktivitäten im Zusammenhang mit einer Kreditkarte« aufgerufen. Mit einem Link in den fingierten Nachrichten führen sie auf professionell gestaltete Internetseiten, auf denen persönliche Daten eingegeben werden sollen. In allen Fällen ist äußerste Vorsicht geboten. Verbraucherzentrale und Landeskriminalamt raten, keine Links in verdächtigen Mails anzuklicken und keinen Anhang zu öffnen.&lt;/P&gt;&lt;H4&gt;Diese Tipps helfen beim Entlarven betrügerischer E-Mail-Nachrichten:&lt;/H4&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Fehlerhaftes Deutsch und Grammatikfehler können auf den Einsatz von Übersetzungsdiensten hinweisen.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Oft fehlt Phishing-Mails die persönliche Anrede.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Viele Phishing-Mails fordern dazu auf, innerhalb kürzester Zeit zu reagieren. Gleichzeitig drohen sie mit negativen Konsequenzen wie der Sperrung eines Online-Zugangs.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Besondere Vorsicht ist geboten, wenn man persönliche Daten wie PIN und TAN eingeben soll. Banken fragen solche Daten niemals per E-Mail ab.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;In keinem Fall sollten Datei-Anhänge unerwarteter E-Mails geöffnet werden, denn diese enthalten oft Viren oder andere Schadsoftware.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Auch Internetlinks in E-Mails sollten nicht angeklickt werden. Sie könnten auf gefälschte Seiten führen.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Fragen Sie im Zweifelsfall auf anderem Wege - etwa per Telefon - bei ihrer Bank nach.&lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Auf Navi verlassen: Drei Verletzte nach Frontalzusammenstoß</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564497</id>
    <updated>2023-01-18T08:50:03+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/auf-navi-verlassen-drei-verletzte-nach-frontalzusammenstoss" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Bei einem Verkehrsunfall auf dem Zubringer zur B41 bei Winzenheim wurden gestern Abend drei Personen verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf dem Zubringer zur B41 bei Winzenheim wurden gestern Abend drei Personen verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Nach dem Frontalzusammenstoß war der Zubringer zur B41 bei Winzenheim für rund anderthalb Stunden gesperrt." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/97/4497/564497_accident-g5575bed97_1920.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ein 43-jähriger Autofahrer war dort gegen 21 Uhr auf der Gegenfahrbahn unterwegs - offenbar weil der den Anweisungen seines Navigationssystems gefolgt war. Als er seinen Fehler bemerkte, versuchte der 43-Jährige auf dem Zubringer zu wenden. Dabei übersah er das Auto einer 21-Jährigen, die auf dem Zubringer aus Richtung Winzenheim unterwegs war, und rammte den Wagen frontal. Bei dem Frontalzusammenstoß der beiden Fahrzeuge erlitt die 21-Jährige einen Unterschenkelbruch, der 43-jährige Unfallverursacher und seine 53-jährige Beifahrerin zogen sich Prellungen am Brustkorb zu. Die Verletzten wurden in umliegende Krankenhäuser gebracht. Die Polizei schätzt den entstandenen Sachschaden auf rund 35&amp;nbsp;000 Euro.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
