<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>KRN-Trainingstag mit mobilitätseingeschränkten Personen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
KRN-Trainingstag mit mobilitätseingeschränkten Personen
In Zusammenarbeit mit den Beiräten für Menschen mit Behinderung des Landkreises und der Stadt Bad Kreuznach sowie dem Seniorenbeirat der Stadt Bad Kreuznach organisierte die Kommunale Verkehrsgesellschaft KRN einen Trainingstag mit mobilitätseingeschränkten Personen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Verkürzte Öffnungszeit am Jahrmarktsmontag</title>
		<content>
Verkürzte Öffnungszeit am Jahrmarktsmontag
 „Nix wie enunner“ heißt es am kommenden Montag, dem 21.08.2023, auch in der Kreisverwaltung. Unsere Büros sind daher bereits ab 12.00 Uhr geschlossen. Wir wünschen allen – nicht nur am Montag, sondern natürlich auch an allen anderen Tagen – tolle Stunden bei hoffentlich bestem Wetter auf dem Jahrmarkt.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Der Unterhaltsvorschuss geht online!</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/sorgerecht-und-unterhalt/unterhaltsvorschuss/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/sorgerecht-und-unterhalt/unterhaltsvorschuss/"/>
		<content>
Der Unterhaltsvorschuss geht online!
Die finanzielle Lebensgrundlage jedes Kindes soll gesichert sein. Doch besonders bei Alleinerziehenden liegt eine schwierige Situation vor, wenn der andere Elternteil trotz Verpflichtung keinen oder zu wenig Unterhalt zahlt. Der Staat bietet daher die Möglichkeit des Unterhaltsvorschusses für Kinder ab der Geburt bis zur Volljährigkeit.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Landrätin Tour 2023</title>
		<id>/kreisverwaltung/landraetin-bettina-dickes/landraetin-tour-2023/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/landraetin-bettina-dickes/landraetin-tour-2023/"/>
		<content>
Landrätin Tour 2023
Landrätin Bettina Dickes lädt alle Interessierten ein, sich ihrer diesjährigen "Urlaub daheim"-Tour durch den Landkreis anzuschließen. Die vielfältigen Angebote des regionalen Tourismus können wieder erlebt werden. "Unsere Heimat hat so viel Schönes zu bieten", erklärt Landrätin Bettina Dickes. "Auch in diesem Jahr haben wir wieder jede Menge Attraktionen unserer Region für Sie herausgesucht. Ich bin sicher, dass für jeden etwas dabei sein wird."

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Dienstjubiläen und Verabschiedung</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Dienstjubiläen und Verabschiedung
Im Rahmen einer kleinen Feierstunde durfte Landrätin Bettina Dickes langjährige Mitarbeitende für deren Treue zur Kreisverwaltung ehren. „Es sind für mich immer ganz besondere Termine, unseren langjährigen Kolleginnen und Kollegen für deren Zeit hier in der Kreisverwaltung danke zu sagen“, so Landrätin Bettina Dickes.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Schulbuchausleihe: Rückgabe von Schulbüchern</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-6-bauen-und-umwelt/schulen/lernmittelfreiheit/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-6-bauen-und-umwelt/schulen/lernmittelfreiheit/"/>
		<content>
Schulbuchausleihe: Rückgabe von Schulbüchern
Spätestens am 21. Juli 2023 (letzter Schultag) müssen Schulbücher, die im Rahmen der Schulbuchausleihe für das auslaufende Schuljahr genutzt wurden, zurückgegeben werden. Eine spätere Rückgabe nach dem 21. Juli 2023 ist nicht möglich. Demnach können ab den Sommerferien keine ausgeliehenen Bücher mehr zurückgenommen werden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Meffert ist "Ökoprofit Betrieb 2023"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Meffert ist "Ökoprofit Betrieb 2023"
Als „ÖKOPROFIT Betrieb 2023“ wurden die Meffert AG Farbwerke durch Landrätin Bettina Dickes ausgezeichnet. Die Landrätin überreichte gemeinsam mit Kreisklimaschutzmanager Simon Haas die Urkunde an Dieter Meffert, Vorstand der Meffert AG Farbwerke in Bad Kreuznach sowie die beiden für Nachhaltigkeitsprojekte des Unternehmens zuständigen Volker Mehler und Isabell Dahlheimer. Als „ÖKOPROFIT Betrieb“ werden Unternehmen ausgezeichnet, die sich in besonderem Maße für betrieblichen Umwelt- und Klimaschutz einsetzen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>OZG-Info: Erste Leistung online verfügbar</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-1-hauptamt/online-dienste/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-1-hauptamt/online-dienste/"/>
		<content>
OZG-Info: Erste Leistung online verfügbar
Mit dem Dienst "Unterhaltsvorschuss Online" steht seit heute die erste Leistung nach dem Onlinezugangsgesetz (OZG) für alle Bürgerinnen und Bürger des Landkreises zu Verfügung. Der Online-Dienst wurde federführend durch die Freie Hansestadt Bremen entwickelt und kann im Rahmen des EfA-Prinzips von anderen Bundesländern nachgenutzt werden. Weitere Informationen zur OZG-Umsetzung finden Sie hier.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Infos zur Heizkostenhilfe</title>
		<id>https://heizkostenhilfe.rlp.de/</id>
		<link rel="alternate" href="https://heizkostenhilfe.rlp.de/"/>
		<content>
Infos zur Heizkostenhilfe
Zwischenzeitlich ist es möglich, Anträge für die Heizkostenhilfe zu stellen. Dieses Unterstützungsangebot des Bundes ist für Haushalte zugänglich, die zum Beispiel Öl, Flüssiggas oder Holzpellets für die Beheizung der Wohnräume im vergangenen Jahr beschafft haben.
Auf der vom Landesamt für Soziales, Jugend und Versorgung freigeschalteten Homepage https://heizkostenhilfe.rlp.de/ ist eine Vorabprüfung, ob eine Antragsberechtigung vorliegt sowie die Antragstellung möglich. Daneben sind hier auch allgemeine Hinweise zur Heizkostenbeihilfe zu finden. Rückfragen sind zudem über die Hotline (0800) 5758100 möglich.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Infos zum Deutschlandticket</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Infos zum Deutschlandticket
Deutschlandticket im Schülerverkehr:
Auf Initiative von Landrätin Bettina Dickes hat der Kreistag in einer seiner vergangenen Sitzungen beschlossen, alle Schülerinnen und Schüler mit Anspruch auf eine Busfahrkarte künftig mit dem sogenannten Deutschlandticket auszustatten. Die Umstellung erfolgt automatisch ab dem neuen Schuljahr zum 1. September 2023.
 
Bezug des Deutschlandtickets ohne Smartphone:
Aktuell bestehen Unklarheiten zum Bezug des Deutschlandtickets ohne Smartphone. Hierzu informiert die KRN, dass das Deutschlandticket als Chipkarte im Mobil- und Infopunkt der KRN (Europaplatz 23, 55543 Bad Kreuznach, Tel: 0671/896640) bezogen werden kann. Ein Smartphone ist hierfür nicht notwendig.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
