<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von Wochenspiegel</title>
  <generator version="1.7920.5.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Erdrutsch an der Salinenbrücke: Steine landen auf der Fahrbahn</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563669</id>
    <updated>2023-01-10T09:34:12+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/erdrutsch-an-der-salinenbruecke-steine-landen-auf-der-fahrbahn" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Nächtlicher Starkregen hat am Montagabend einen kleineren Erdrutsch an der Salinenbrücke ausgelöst.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Nächtlicher Starkregen hat am Montagabend einen kleineren Erdrutsch an der Salinenbrücke ausgelöst.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Ein hölzerner Schutzwall verhinderte größere Schäden. Der Fuß- und Radweg ist im Bereich Nachtigallenweg / Salinenbrücke bis auf weiteres gesperrt." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/69/3669/563669_pixabay__14_.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Gegen 17.45 Uhr hatte ein aufmerksamer Busfahrer einen umgestürzten im Bereich der Salinenbrücke am Nachtigallenweg gemeldet. Vor Ort stellten Polizeibeamte fest, dass Erdmassen, die sich aufgrund des starken Regenfalls in der Nacht zuvor vom felsigen Untergrund gelöst hatten, den Baum auf den Fuß- und Radweg gedrückt hatten. Einige Steine waren bis auf die Fahrbahn gerollt. Glücklicherweise hatte jedoch ein hölzerner Schutzwall größere Schäden verhindert. Mitarbeiter des städtischen Bauhofs säuberten daraufhin die Fahrbahn und sperrten den Fuß- und Radweg bis auf weiteres ab. Eine konkrete Gefahr für den fließenden Verkehr bestand nach Angaben der Polizei in Bad Kreuznach nicht.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Oliver Kohl wird Erster Kreisbeigeordneter</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563663</id>
    <updated>2023-01-10T08:58:38+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/oliver-kohl-wird-erster-kreisbeigeordneter" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Nach drei Wahlgängen stand gestern Abend fest: Der nächste Erste Kreisbeigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach heißt Oliver Kohl. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Nach drei Wahlgängen stand gestern Abend&amp;nbsp;fest: Der nächste Erste Kreisbeigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach heißt Oliver Kohl. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="SPD-Fraktionschef Carsten Pörksen gratuliert seinem Parteifreund Oliver Kohl zum Wahlerfolg." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/63/3663/563663_Oliver_Kohl_Wahl.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der 49-jährige Sozialdemokrat aus Hennweiler setzte sich am Montag vergangener Woche mit 28 Stimmen in der Stichwahl im Kreistag durch. Seine CDU-Gegenkandidatin Andrea Silvestri erhielt im entscheidenden Wahlgang 18 Stimmen. Zuvor hatten zwei Wahlgänge keine Entscheidung gebracht.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Neben Kohl und Silvestri gingen dort Johanna Christ (FDP), der Stadtbeigeordnete Markus Schlosser - der trotz seiner CDU-Mitgliedschaft als parteiloser Kandidat ins Rennen ging - und der ehemalige AfD-Kreistagsfraktionsvorsitzende Lutz Haufe (Die Parteilosen) an den Start. Die übrigen zehn Kandidatinnen und Kandidaten, die sich im Vorfeld auf den Beigeordneten-Posten beworben hatten, waren nicht von den Kreistagsmitgliedern zur Wahl vorgeschlagen worden.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;SPD-Mann Kohl hatte bereits im ersten Wahlgang die Nase vorn (18 Stimmen, Silvestri: 14 Stimmen), allerdings reichte das nicht für die erforderliche absolute Stimmenmehrheit. Im zweiten Wahlgang lagen Kohl und Silvestri dann mit jeweils 19 Stimmen gleichauf. Derzeit leitet Kohl noch das Büro des Ingelheimer Oberbürgermeisters Ralf Claus - und verwies in seiner Bewerbungsrede auf seine langjährige Erfahrung in der Kommunalpolitik. Im neuen Amt will er sich nun vor allem für eine brügerfreundliche Verwaltung stark machen. Ende April tritt Kohl die Nachfolge von Hans Dirk-Nies offiziell an. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Landesamt für Steuern warnt vor Betrug per Telefon, E-Mail und SMS</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563379</id>
    <updated>2023-01-08T00:00:02+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/landesamt-fuer-steuern-warnt-vor-betrug-per-telefon-e-mail-und-sms" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Die Finanzverwaltung warnt vor einer Betrugsmasche, bei der falsche Finanzbeamte via Telefon, SMS oder E-Mail Hausbesuche anbieten.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die Finanzverwaltung warnt vor einer Betrugsmasche, bei der&amp;nbsp;falsche Finanzbeamte via Telefon, SMS oder E-Mail Hausbesuche anbieten.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Per Telefon, SMS oder E-Mail bieten die Betrüger als vermeintliche Finanzbeamte Hausbesuche an. Das Ziel: Potentielle Opfer auszuspähen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/79/3379/563379_anruf.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Das Landesamt für Steuern warnt vor einer neuen Betrugsmasche. Hierbei geben sich die Betrüger via Telefon, SMS oder E-Mail als Finanzbeamte aus und bieten an, persönlich vorbeizukommen, um beim Ausfüllen von Steuererklärungen zu helfen, fehlerhafte Steuer-Identifikationsnummern zu korrigieren oder die Wohnfläche zum Zwecke der Grundsteuer auszumessen. Häufig erkundigen sich die Anrufer auch nach Kontodaten. Die Steuerverwaltung warnt: Die Anrufe dienen ausschließlich dazu, potentielle Opfer auszupähen. Das Landesamt für Steuern weist deshalb darauf hin, dass die Finanzämter niemals Hausbesuche anbieten. Außerdem fragt die Finanzverwaltung niemals sensible Daten wie Kontodaten telefonisch ab.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Wer bei Anfragen Zweifel hegt, sollte beim zuständigen Finanzamt nachfragen und die nächste Polizeidienststelle informieren.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>2022 verabschiedet sich mit stabiler Arbeitsmarktlage</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563291</id>
    <updated>2023-01-06T00:00:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/2022-verabschiedet-sich-mit-stabiler-arbeitsmarktlage" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Zum Jahresende zeigt sich der Arbeitsmarkt stabil: Die Zahl der Arbeitslosen ging im Landkreis Bad Kreuznach im Dezember leicht zurück.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Zum Jahresende zeigt sich der Arbeitsmarkt stabil: Die Zahl der Arbeitslosen ging im Landkreis Bad Kreuznach im Dezember leicht zurück.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der regionale Arbeitsmarkt verabschiedet sich krisenfest aus dem alten Jahr. Auch für 2023 rechnen die Experten der Arbeitsagentur mit einer stabilen Lage." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/91/3291/563291_Arbeitsagentur.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Im Vergleich zum November fiel die Arbeitslosenquote von 5,8 auf 5,7 Prozent. »Nach wie vor erweist sich der regionale Arbeitsmarkt als sehr stabil und krisenfest«, so das Fazit von Gundula Sutter, Vorsitzende der Geschäftsführung der Agentur für Arbeit Bad Kreuznach. Insgesamt waren im Landkreis im Dezember 4 868 Menschen arbeitslos, 33 oder 0,7 Prozent weniger als im November und 199 oder 4,3 Prozent mehr als im Dezember des Vorjahres.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Zahl der neu zu besetzenden Stellen ging indes zurück um fast 30 Prozent zurück: Insgesamt wurden 220 neue Stellen angeboten. Einen steigenden Arbeitskräftebedarf meldeten nur das verarbeitende Gewerbe und der Gesundheitssektor. Im Jahresdurchschnitt wuchs der Bestand an Stellen allerdings um 21,4 Prozent im Vergleich zu 2021 an. Gleichzeitig sank auch die Arbeitslosenquote: Im Jahresmittel waren im Landkreis 4 911 Personen arbeitslos, 5,6 Prozent. weniger als im Vorjahr. Die Arbeitslosenquote lag im Jahresdurchnitt damit bei 5,8 Prozent (2021: 6,1 Prozent). Auch für 2023 rechnet das Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung mit einem stabilen Arbeitsmarkt. Zwar werde die Arbeitslosigkeit leicht ansteigen, allerdings gehen die Experten auch von einem weiteren Anstieg der sozialversicherungspflichtig Beschäftigen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Stellenmarkt" term="stellenmarkt"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Spendenaktion: Delfine sollen Niklas helfen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563297</id>
    <updated>2023-01-05T14:15:06+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/spendenaktion-delfine-sollen-niklas-helfen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Kreis Bad Kreuznach. Zusammen mit dem Förderverein Lützelsoon rührt der WochenSpiegel die Spendentrommel für den schwer kranken Niklas (15). 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Zusammen mit dem Förderverein Lützelsoon rührt der WochenSpiegel die Spendentrommel für den schwer kranken Niklas (15). &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der Förderverein Lützelsoon sammelt Spenden, um eine weitere Delfin-Thearapie für Niklas finanzieren zu können." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/97/3297/563297_Niklas-Delfin.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Niklas aus Wolfsheim bei Sprendlingen wenige Kilometer östlich von Bad Kreuznach kommt im Dezember 2007 als Frühchen zur Welt - er wiegt nur 1160 Gramm. Nach einer Hirnblutung ist er schwerstbehindert, leidet an Cerebralparese und Epilepsie. "Er kann nicht laufen, nicht selbständig sitzen und sprechen, ist auf ständige Hilfe angewiesen", so Herbert Wirzius, Vorsitzender des Fördervereins Lützelsoon. Trotz seiner Einschränkungen ist Niklas ein fröhlicher aufgeweckter und sehr neugieriger Junge. Aber sein Alltag verläuft nicht so, wie von anderen Teenagern. Tägliches Training sowie mehrfach Physiotherapie pro Woche sind zum Erhalt seiner geringen Mobilität sehr wichtig. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der 15-Jährige lebt mit seinem Schicksal, was nicht immer einfach ist, sowohl für ihn als auch für seine Familie, die ihm immer zur Seite steht. Er musste unzählige Operationen über sich ergehen lassen, er probierte die unterschiedlichsten Therapien aus, so unter anderem die Adeli-Therapie in der Slowakei. "Alle Therapien haben Niklas ein Stück in seiner Entwicklung weitergebracht und er kann mehr, als viele Ärzte je gedacht haben", so Wirzius. Niklas liebt Tiere und er reitet einmal wöchentlich. Auch deshalb blieb er bis jetzt vor einer Hüftoperation verschont, da das Reiten ihm sehr hilft. Profitiert hat er im großen Maße auch von den beiden Delfin-Therapien, an denen er 2013 und 2018 unterstützt mit Spenden teilnehmen konnte. Seit der ersten Delfintherapie nimmt er seine linke Körperhälfte erstmals wahr und setzt sie ein. Nach der zweiten haben sich seine kognitive Wahrnehmung, das Sprachverständnis und seine Aussprache stark verbessert. Der Wunsch nach einer weiteren Delfin-Therapie ist deshalb groß. Niklas und seine Eltern sind sich sicher, dass ihn diese wieder ein Stück weiterbringen wird. &lt;/P&gt;&lt;H2&gt;Spendenaktion für Niklas&lt;/H2&gt;&lt;P&gt;Die Familie benötigt dafür aber Unterstützung, da diese Therapie sehr teuer ist. "Es wäre schön, wenn wir die Kosten für die Therapie, die sich Niklas so sehr wünscht, zusammen bekämen", hofft Wirzius auf die Unterstützung durch Spenden aus der Bevölkerung. Zwei Delfintherapien haben Niklas (15) in seiner Entwicklung deutlich erkennbar gefördert. Nun bittet der Förderverein Lützelsoon um Spenden, um eine weitere Thearapie für den Jungen finanzieren zu können.&lt;/P&gt;&lt;H3&gt;Das Spendenkonto&lt;/H3&gt;&lt;P&gt;"Aus eigener Tasche kann die Familie die Delfintherapie nicht bezahlen", so Herbert Wirzius, ehrenamtlicher Vorsitzender des Fördervereins Lützelsoon. Deshalb hat er seine Unterstützung zugesagt, Spenden zu sammeln, um der Familie das Leben etwas zu erleichtern. Wer der Familie helfen möchte, kann dies in Form einer Spende tun.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das Spendenkonto:&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Förderverein Lützelsoon,&lt;/P&gt;&lt;P&gt;IBAN: DE 09 5609 0000 0003 3333 37,&lt;/P&gt;&lt;P&gt;BIC: GENODE51KRE,&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Kennwort: Niklas. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Einbrüche in Bad Kreuznach und Windesheim / Polizei sucht Zeugen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563265</id>
    <updated>2023-01-05T11:59:15+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/einbrueche-in-bad-kreuznach-und-windesheim-polizei-sucht-zeugen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach / Windesheim. Gleich zwei Mal schlugen Einbrecher am gestrigen Mittwoch in der Region zu - die Polizei sucht Zeugen.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach / Windesheim.&lt;/STRONG&gt; Gleich zwei Mal schlugen Einbrecher am&amp;nbsp;gestrigen Mittwoch in der Region zu - die Polizei sucht Zeugen.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Gleich zwei Mal schlugen am gestrigen Mittwoch Einbrecher in der Region zu. Ein Täter wurder von der Bewohnerin auf frischer Tat ertappt, konnte aber entkommen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/65/3265/563265_Einbrecher_Symbolfoto_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Am Nachmittag brachen unbekannte Täter in ein Einfamilienhaus in der Straße Im Setzling in Windesheim ein. Sie behelten ein Fenster im Erdgeschoss auf und schlugen die Scheibe zusätzlich mit einem Stein ein. Sie durchwühlten das Anwesen, erbeuteten Schmuck und Wertsachen und entkamen unerkannt. Die Polizei fragt deshalb, wer dort im Zeitraum zwischen 14.45 und 18.30 Uhr verdächtige Beobachtungen gemacht hat.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ein weiterer Einbruch ereignete sich am gleichen Tag gegen 20 Uhr in der Wilhelm-Busch-Straße in Bad Kreuznach. Hier wurde ein Einbrecher auf frischer Tag von der Bewohnerin überrascht. Der Täter hatte zuvor die Balkontür der Wohnung in einem Mehrfamilienhaus aufgehebelt. Noch während er Schubladen und Schränke nach Wertsachen durchsuchte, kehrte die Bewohnerin nach Hause zurück. Mit Bargeld als Beute konnte der Einbrecher jedoch über den Balkon flüchten. Er war etwa 1,80 Meter groß, schlank, trug dunkles, schulterlang gelocktes Haar, dunkle Kleidung und eine Stirnlampe. Hinweise zu beiden Einbrüchen nimmt die Polizei entgegen, Telefon 06 71 / 8 81 10, E-Mail: kibadkreuznach@polizei.rlp.de&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Waldböckelheim: Minivan geht in Flammen auf</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563220</id>
    <updated>2023-01-05T09:09:42+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/waldboeckelheim-minivan-geht-in-flammen-auf" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Waldböckelheim. Bei einem Fahrzeugbrand in Waldböckelheim wurde am gestrigen Mittwoch ein Minivan vollkommen zerstört. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Waldböckelheim.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Fahrzeugbrand in Waldböckelheim wurde am&amp;nbsp;gestrigen Mittwoch ein Minivan vollkommen zerstört. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der Ford wurde durch das Feuer vollkommen zerstört, verletzt wurde glücklicherweise niemand." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/20/3220/563220_20230104_Pkw-Brand_Waldboeckelheim__6_.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der Ford war aus bislang unbekannter Ursache gegen 8 Uhr im Kreisverkehr zwischen der B 41 und der Hauptstraße in Brand geraten. Das Feuer war im Motorraum entstanden. Beim Eintreffen der Waldböckelheimer Wehr hatten die Flammen bereits auf die Fahrgastzelle übergegriffen. Die Helfer koppelten den Anhänger des Fahrzeugs ab, um ein weiteres Übergreifen der Flammen zu verhindern. Anschließend löschte ein Atemschutztrupp mit einem Schaumrohr den Fahrzeugbrand und den unter dem Ford brennenden Kraftstoff ab. Das Fahrzeug wurde durch das Feuer vollkommen zerstört, verletzt wurde aber glücklicherweise niemand. Die Abfahrt von der B 41 aus Richtung Bad Sobernheim war während des rund anderthalbstündigen Einsatzes gesperrt. Foto: Freiw. Feuerwehr VG Rüdesheim&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
