<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.14.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Zwei Müllbrände im Stadtgebiet</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567598</id>
    <updated>2023-02-18T08:12:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zwei-muellbraende-im-stadtgebiet" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Ein Mülltonnenbrand sorgte am Donnerstagabend für einen Feuerwehreinsatz im Schwabenheimer Weg. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Ein Mülltonnenbrand sorgte am Donnerstagabend für einen Feuerwehreinsatz im Schwabenheimer Weg. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Gleich zwei Mal musste die Feuerwehr am Donnerstagabend wegen brennenden Unrats ausrücken." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/598/567598/567598_Muellbrand_Bosh.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ein Passant hatte der Polizei gegen 23.30 Uhr eine Großraummülltonne gemeldet, die auf dem Gehweg in Flammen stand. Eine Polizeistreife löschte den Brand mit einem Pulverlöscher ab. Die Feuerwehr löschte anschließend alle Brandnester gründlich mit einem C-Rohr ab. Kurz vor Mitternacht mussten die Wehrleute erneut ausrücken: Auch in der Bosenheimer Straße war auf Höhe der Sparkassen-SB-Filiale Unrat in Brand geraten. Auch hier hatte eine Polizeistreife das Feuer bereits mittels Feuerlöscher gelöscht. Die Feuerwehrleute des Löschbezirks Süd übernahmen auch hier die Nachlöscharbeiten.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mehr als 11000 Narren feiern friedlich im Käfig</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567475</id>
    <updated>2023-02-17T10:37:24+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/mehr-als-11000-narren-feiern-friedlich-im-kaefig" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Zu Tausenden strömten die Närrinnen und Narren gestern zum Auftakt der Straßenfastnacht in den Narrenkäfig auf den Kornmarkt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Zu Tausenden strömten die Närrinnen und Narren gestern zum Auftakt der Straßenfastnacht in den Narrenkäfig auf den Kornmarkt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Riesenandrang trotz Nieselregen: Mehr als 11 000 Närrinnen und Narren feierten gestern den Auftakt zur Straßenfastnacht - und das friedlich wie selten." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/475/567475/567475_NK_11.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der Andrang auf die Party im Kornmarkt war nach zweijähriger Corona-Pause erwartungsmäßig groß: Rund 11 500 Fastnachter - so die Schätzung der Polizei - feierten am Weiberdonnerstag ab 11.11 Uhr den Start in die Hochphase der Session. Dabei verlief die Party für Polizei und Rettungskräfte unerwartet friedlich: "Wir waren auf einen arbeitsintensiven Sanitätsdienst vorbereitet und rechneten mit deutlich größerem Patientenaufkommen, weil die Leute einfach so große Lust zum Feiern hatten", so DRK-Sprecher Philipp Köhler. "Umso größer ist unsere Freude, dass es möglich ist, friedlich und ohne besondere medizinische Zwischenfälle Fastnacht zu feiern."&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Insgesamt versorgte das Rote Kreuz mit 60 Ehrenamtlichen fast 50 Menschen in den drei Unfallhilfestellen an Kornmarkt, Kreuzstraße und in der Roßstraße. Für 20 Narren endete der Besuch im Narrenkäfig in den Bad Kreuznacher Krankenhäusern. Hauptsächliche Ursache waren hier alkoholbedingte Ausfallerscheinungen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Auch aus polizeilicher Sicht verlief die Party im "Käfig voller Narren" weitgehend friedlich. Sowohl innerhalb und außerhalb des Käfigs waren starke Polizeikräfte präsent und konnten dadurch - meist durch starken Alkoholgenuss begünstigte - Auseinandersetzungen und Störungen frühzeitig eindämmen. Bis 20.30 Uhr mussten die Beamtinnen und Beamten sieben Mal wegen Körperverletzungen einschreiten, zwei Mal wegen Bedrohung und Beleidigungen, zwei Mal wegen Widerstands gegen Vollzugsbeamte und ein Mal wegen Hausfriedensbruchs. Insgesamt sprach die Polizei bis zu diesem Zeitpunkt 23 Platzverweise aus.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mehr als 18000 Euro für die Vereine</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567381</id>
    <updated>2023-02-16T09:51:16+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/mehr-als-18000-euro-fuer-die-vereine" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Hilfe für eine gelungene Kampagne: Die Sparkasse unterstützt Fastnachtsvereine mit Spenden und Sponsoring in Höhe von über 18000 Euro.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt;&amp;nbsp;Hilfe für eine gelungene Kampagne: Die Sparkasse unterstützt Fastnachtsvereine mit Spenden und Sponsoring in Höhe von über 18000 Euro.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Nach zwei Jahren närrischer Enthaltsamkeit, freuen sich die Vereine wieder auf bunte Straßenfastnacht - mit Unterstützung durch die Sparkasse." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/381/567381/567381_302_0_03.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;„Auch wenn wir in der derzeitigen Situation vor allem die dringend notwendige Unterstützung für Tafeln und Hilfsorganisationen erhöht haben, haben wir unsere Fastnachtsvereine nicht vergessen«, betont Sparkassen-Vorstand Jörg Brendel. »Es sind die Freude und der Zusammenhalt, die uns als Gemeinschaft stark machen. Wir freuen uns, dass in diesem Jahr Fastnacht wieder wie gewohnt stattfindet und unterstützen die Vereine daher gerne, ihre lang ersehnten Veranstaltungen durchführen zu können.«&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zu schnell in die Kurve: Verletzter bei Unfall auf der K50</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567292</id>
    <updated>2023-02-15T11:02:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zu-schnell-in-die-kurve-verletzter-bei-unfall-auf-der-k50" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Wallhausen. Bei einem Verkehrsunfall auf der K50 bei Wallhausen ist am Dienstagabend ein 19-jähriger Autofahrer verletzt worden.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Wallhausen.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der K50 bei Wallhausen ist am Dienstagabend ein 19-jähriger Autofahrer verletzt worden.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Nach Angaben der Polizei war der 19-jährige Unfallverursacher zu schnell unterwegs." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/292/567292/567292_Streifenwagen.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der junge Mann, der mit seinem Pkw in Richtung Sommerloch unterwegs war, hatte in einer Rechtskurve die Kontrolle über sein Auto verloren, geriet auf die Gegenfahrbahn und stieß dort mit dem Wagen einer 66-Jährigen zusammen. Der 19-Jährige wurde leicht verletzt in ein Bad Kreuznacher Krankenhaus gebracht. Die Fahrerin des entgegenkommenden Autos blieb unverletzt. Beide Fahrzeuge wurden erheblich beschädigt und mussten abgeschleppt werden. Nach Angaben der Polizei war der 19-Jährige zu schnell unterwegs. Die Fahrbahn musste kurzzeitig in beide Richtungen gesperrt werden.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Radfahrer bei Unfall in der Bosenheimer Straße verletzt</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567291</id>
    <updated>2023-02-15T08:18:27+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/radfahrer-bei-unfall-in-der-bosenheimer-strasse-verletzt" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Bei einem Verkehrsunfall auf der Bosenheimer Straße wurde am gestrigen Dienstagabend ein 37-jähriger Radfahrer verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der Bosenheimer Straße wurde am gestrigen Dienstagabend ein 37-jähriger Radfahrer verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der 37-jährige Radfahrer wurde mit leichten Verletzungen ins Krankenhaus gebracht." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/291/567291/567291_pixabay__Krankenwagen1__39.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Eine 56-jährige Autofahrerin hatte den Radler, der auf dem Radweg in Richtung Innenstadt unterwegs war, beim Abbiegen auf ein Firmengelände übersehen und gerammt. Der Radfahrer stürzte und verletzte sich dabei leicht. Er wurde zur weiteren medizinischen Versorgung uns Krankenhaus gebracht. Die Fahrerin des Pkw blieb unverletzt, sowohl Auto als auch Fahrrad wurden bei dem Zusammenstoß beschädigt. Während der Unfallaufnahme kam es stadteinwärts zu Verkehrsbehinderungen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Falsche Handwerker erbeuten 20 000 Euro / Polizei sucht Zeugen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567266</id>
    <updated>2023-02-14T13:36:15+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/falsche-handwerker-erbeuten-20-000-euro-polizei-sucht-zeugen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Unbekannte Betrüger haben eine Senioren am Mittwoch vergangener Woche um Wertsachen im Wert von rund 20 000 Euro geprellt. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Unbekannte Betrüger haben eine Senioren am Mittwoch vergangener Woche um Wertsachen im Wert von rund 20 000 Euro geprellt. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Täter erbeuteten Wertsachen im Gesamtwert von rund 20 000 Euro." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/266/567266/567266_pixabay__14_.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Einer der Betrüger klingelte gegen 14 Uhr an der Wohnungstür des älteren Herrn in der Badeallee und gab sich als Mitarbeiter der Stadtwerke aus, der aufgrund von Rostproblemen die Wasserleitungen überprüfen wollte. Der Senior ließ den Mann ein, der sein Opfer daraufhin im Bad beschäftigte und dort rund zehn Minuten das Wasser an- und abstellen ließ. In dieser Zeit dürfte - so die Annahme der Polizei - ein Mittäter die Wohnung durch die offenstehende Wohnungstür betreten haben, um unbemerkt nach Wertgegenständen zu suchen. Der Geschädigte beschreibt den falschen Handwerker wie folgt: Etwa 45 Jahre alt, zwischen 1,70 und 1,75 Meter groß, leicht kräftige Statur, kurze, braungraue Haare, längliches Gesicht. Er soll eine dunkelblaue Hose, dunkelblauen Pullover und Sportschuhe. Nach dem Verlassen der Wohnung entfernte er sich in Richtung Dr. Karl-Aschoff-Straße. Sein Mittäter blieb unerkannt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Polizei rät deshalb nochmals eindrücklich dazu, niemals Unbekannte in die Wohnung zu lassen und vor allem Handwerker nur einzulassen, wenn sie selbst beauftragt oder vom Vermieter oder der Hausverwaltung angekündigt wurden.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Außerdem sucht die Kripo Bad Kreuznach Zeugen für den Vorfall in der Badeallee. Wer Hinweise geben kann, wird gebeten, sich über Telefon 06 71 / 8 81 10 zu melden.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Geldautomat im Globus Gensingen gesprengt</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566975</id>
    <updated>2023-02-13T12:06:09+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/geldautomat-im-globus-gensingen-gesprengt" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Gensingen. Heute am frühen morgen haben bislang unbekannte Täter einen Geldautomaten unmittelbar im Eingangsbereich des Globus Gensingen gesprengt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;Gensingen. Heute am frühen morgen haben bislang unbekannte Täter einen Geldautomaten unmittelbar im Eingangsbereich des Globus Gensingen gesprengt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Polizei untersucht eine Geldautomaten-Sprengung in Gensingen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/975/566975/566975_scott-rodgerson-ffH_GkINfyY-unsplash_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;In der Nacht um&amp;nbsp;4:07 Uhr sprengten die bislag unbekannte Täter am Samstag, 11. Februar 2023,&amp;nbsp;einen Geldautomaten, der unmittelbar im Eingangsbereich des Globus Marktes in Gensingen stand. Die Täter konnten trotz sofort eingeleiteter, überregionaler Fahndung mit zahlreichen Einsatzkräften zunächst entkommen. Die Fahndungsmaßnahmen dauern aktuell an. Der Geldautomat und der Eingangsbereich werden derzeit (Stand 8 Uhr) von Spezialisten, sogenannten Entschärfern des Landeskriminalamtes untersucht und abgesucht um Gefahren in diesem Bereich vollständig auszuschließen. Der Markt ist aus diesem Grund noch nicht von der Polizei für den normalen Kundenbetrieb freigegeben und weiträumig abgesperrt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der Baumarkt, das Getränkecenter sowie die Tankstelle haben ihren regulären Betrieb aufgenommen. Das Fachkommissariat K 15 des Polizeipräsidiums Mainz hat die Ermittlungen aufgenommen. Die Freigabe zur Aufnahme des regulären Geschäftsbetriebes wird durch die Polizei mit einer Pressemeldung und auf Twitter bekannt gegeben.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Zur Bargeldversorgung werden Sparkasse-Kunden gebeten, die umliegenden Filialen und Beratungs-Center zu nutzen. Eine Übersicht aller Standorte kann im Service-Center auf der Webseite der Sparkasse Rhein-Nahe unter &lt;A href="http://www.sparkasse.net"&gt;www.sparkasse.net&lt;/A&gt; eingesehen werden. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
