<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von Wochenspiegel</title>
  <generator version="1.7920.5.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Kreuznach Klassik - das Konzertprogramm 2023</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/563044</id>
    <updated>2023-01-03T12:37:41+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/kreuznach-klassik-das-konzertprogramm-2023" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Die Konzertreihe Kreuznach Klassik wird auch 2023 mit einem außergewöhnlichen Musikprogramm fortgesetzt. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die Konzertreihe Kreuznach Klassik wird auch 2023 mit einem außergewöhnlichen Musikprogramm fortgesetzt. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Auf das Leonkoro Quartett dürfen sich Klassikfreunde am 19. November freuen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/44/3044/563044_Leonkoro.jpeg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Das Programm beginnt mit einem Klavierabend mit Alim Beisembayev am 19. März. Geboren 1998 in Kasachstan gewann er im September 2021 den ersten Preis beim renommierten Internationalen Klavierwettbewerb in Leeds. Der "Guardian" lobt ihn als "würdigen Gewinner" mit einer "echten musikalischen Persönlichkeit". Er spielt Werke von Ludwig van Beethoven, Sergej Rachmaninow und Franz Liszt. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Am 18. Juni kommt das Barockensembles "lautten compagney berlin" an die Nahe. Regelmäßig gastiert es bei großen Festivals in Deutschland und anderen europäischen Ländern. 2010 erhielt das Ensemble den begehrten Preis "Echo Klassik" in der Kategorie "Ensemble - Alte Musik". &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der Paganini der Trompete, Sergei Nakariakov, kommt am 24. September nach Bad Kreuznach und wird von Maria Meerovitch am Klavier begleitet. Beide sind mehrfach ausgezeichnet und spielen Konzerte mit den besten Orchestern der Welt. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Auf das Leonkoro Quartett dürfen sich Klassikfreunde am 19. November freuen, das Werke von Anton Webern, Dmitri Schostakowitsch und Johannes Brahms spielen wird. Alle Konzerte finden um 18 Uhr im Rudi-Müller-Saal im Haus des Gastes statt. Fragen rund um den Vorverkauf beantwortet die Touristinformation im Haus des Gastes unter der Rufnummer 06 71 / 8 36 00 50. &lt;/P&gt;&lt;H2&gt;Freikarten für Schulen in Bad Kreuznach &lt;/H2&gt;&lt;P&gt;"Für alle Konzerte bieten wir den Kreuzmacher Schulen wieder Freikarten an", so Dorothee Weißmann vom Vorstand der Barbara und Rudi-Müller-Stiftung, dem Träger von Kreuznach Klassik. Denn der Stiftung ist es ein Herzensanliegen, Kinder und Jugendliche für die klassische Musik zu begeistern. Interessierte Schülerinnen und Schüler oder deren Lehrer können sich via E-Mail &lt;A href="mailto:kontakt@brm-stiftung.de"&gt;kontakt@brm-stiftung.de&lt;/A&gt; melden. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kreuznch Klassik - s´das Konzertprogramm 2023</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/560420</id>
    <updated>2023-01-03T12:30:37+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/kreuznch-klassik-sdas-konzertprogramm-2023" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Die Konzertreihe Kreuznach Klassik wird auch 2023 mit einem außergewöhnliches Musikprogramm fortgesetzt. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die Konzertreihe Kreuznach Klassik wird auch 2023 mit einem außergewöhnliches Musikprogramm fortgesetzt. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Das Programm beginnt mit einem Klavierabend mit Alim Beisembayev am 19. März. Geboren 1998 in Kasachstan gewann er im September 2021 den ersten Preis beim renommierten Internationalen Klavierwettbewerb in Leeds. Der „Guardian“ lobt ihn als „würdigen Gewinner“ mit einer „echten musikalischen Persönlichkeit“. Er spielt Werke von Ludwig van Beethoven, Sergej Rachmaninow und Franz Liszt. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Am 18. Juni kommt das Barockensembles »lautten compagney berlin« an die Nahe. Regelmäßig gastiert es bei großen Festivals in Deutschland und anderen europäischen Ländern. 2010 erhielt das Ensemble den begehrten Preis »Echo Klassik« in der Kategorie „Ensemble – Alte Musik“. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der Paganini der Trompete, Sergei Nakariakov, kommt am 24. September nach Bad Kreuznach und wird von Maria Meerovitch am Klavier begleitet. Beide sind mehrfach ausgezeichnet und spielen Konzerte mit den besten Orchestern der Welt. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Auf das Leonkoro Quartett dürfen sich Klassikfreunde am 19. November freuen, das Werke von Anton Webern, Dmitri Schostakowitsch und Johannes Brahms spielen wird. Alle Konzerte finden um 18 Uhr im Rudi-Müller-Saal im Haus des Gastes statt. Fragen rund um den Vorverkauf beantwortet die Touristinformation im Haus des Gastes unter der Rufnummer 06 71 / 8 36 00 50. &lt;/P&gt;&lt;H2&gt;Freikarten für Schulen in Bad Kreuznach&lt;/H2&gt;&lt;P&gt;»Für alle Konzerte bieten wir den Kreuzmacher Schulen wieder Freikarten an«, so Dorothee Weißmann vom Vorstand der Barbara und Rudi Müller-Stiftung, dem Träger von Kreuznach Klassik. Denn der Stiftung ist es ein Herzensanliegen, Kinder und Jugendliche für die klassische Musik zu begeistern. Interessierte Schülerinnen und Schüler oder deren Lehrer können sich via E-Mail &lt;A href="mailto:kontakt@brm-stiftung.de"&gt;kontakt@brm-stiftung.de&lt;/A&gt; melden.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Familie &amp; Freizeit" term="familie-freizeit-1"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Neujahrsbabys und Silvesterbabys in Bad Kreuznach geboren</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/562836</id>
    <updated>2023-01-02T13:03:27+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/neujahrsbabys-und-silvesterbabys-in-bad-kreuznach-geboren" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Neujahrsbabys erblickten im St. Marienwörth und im Diakonie Krankenhaus das Licht der Welt.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Neujahrsbabys erblickten im St. Marienwörth und im Diakonie Krankenhaus das Licht der Welt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Vater Niklas Schnabl freut sich über die Geburt seines Sohnes Noah, der am Silvesterabend zur Welt kam." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/36/2836/562836_nb1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Um 14.15 Uhr erhob die kleine Miroslava erstmals zaghaft ihr Stimmchen. Sie ist das erste Kind, das im neuen Jahr im Diakonie Krankenhaus in Bad Kreuznach das Licht der Welt erblickt. Bei ihrer Geburt wog das kleine Mädchen 3100 Gramm und war 47 cm groß. Das letzte und 1400. Baby des Jahres 2022 wurde am Silvestertag um 17.30 Uhr geboren und ist ein Junge. Noah wog 3230 Gramm. Die glücklichen Eltern Vanessa Hellmeister-Schnabl und Niklas Schnabl leben in Ingelheim. Noah ist ihr erstes Kind. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das erste Baby des Jahres 2023 im St. Marienwörth in Bad Kreuznach kam an Neujahr um 17.14 Uhr zur Welt. Aurelio Liam ist das erste Kind von Mama Mai Linh Cangianiello und Papa Angelo Cangianiello aus Bad Kreuznach. Mit 3650 Gramm Geburtsgewicht und einer Größe von 52 Zentimetern ist der Kleine ein Wonneproppen, der etwas früher als erwartet geboren wurde. Der errechnete Geburtstermin wäre der 4. Januar gewesen. "Wir sind erst vor zwei Monaten von Jugenheim hier nach Bad Kreuznach gezogen", erzählt Papa Angelo. "Den Namen Aurelio haben wir wegen seiner Bedeutung "Goldjunge" ausgesucht. Wir wünschen uns für unser Kind natürlich ein entsprechend glückliches Leben." &lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Das VHS-Programm für das 1. Semester 2023 ist verfügbar</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/562749</id>
    <updated>2022-12-30T11:46:22+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/das-vhs-programm-fuer-das-1-semester-2023-ist-verfuegbar" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Ab sofort steht das neue Angebot der Volkshochschule Bad Kreuznach für das erste Halbjahr 2023 online.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Ab sofort steht das neue Angebot der Volkshochschule Bad Kreuznach&amp;nbsp;für das erste Halbjahr 2023 online.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Das VHS-Team präsentiert das neue Programmheft." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/49/2749/562749_Team_vhs_neues_Programm_20.12.2022.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Zusätzlich liegt zeitnah auch das gedruckte Programmheft im Stadtgebiet zur Mitnahme aus, so zum Beispiel in der Stadtbibliothek, in der Tourist-Information, im Infobüro im Stadthaus sowie in der Geschäftsstelle der vhs in der Wilhelmstraße 7-11. Start des neuen Semesters ist am Montag, 30. Januar. Vorab wird die Semestereröffnung am Donnerstag, 19. Januar, um 18 Uhr in der Stadtbibliothek Bad Kreuznach gefeiert. Alle Interessierten sind eingeladen, vorbeizukommen und das Team der&amp;nbsp;VHS und die Kursleitenden kennenzulernen. &lt;/P&gt;&lt;H2&gt;Neues und Altbewährtes im neuen VHS-Programm &lt;/H2&gt;&lt;P&gt;Im Programm für das 1. Halbjahr 2023 finden sich neben bewährten Kursen auch zahlreiche neue Veranstaltungsangebote. Im Bereich Sprachen ist ein Chinesisch-Schnupperkurs neu im Angebot, zudem kann das umfangreiche Kursangebot verschiedenster Sprachen und Niveaustufen aufrechterhalten werden. Die&amp;nbsp;VHS bedauert sehr, dass bisher keine Kursleitung für die italienische Sprache gefunden werden konnte. Einiges an Neuerungen gibt es im Programmteil Politik, Gesellschaft, Umwelt. Ein eher philosophischer Kurs zum Thema Kommunikation beschäftigt sich mit der Frage, ob Kommunikationskompetenz und Empathie Begabung oder erlernbar ist. Es gibt zudem spannende Angebote zu wertschätzender Kommunikation und zum Führen von Konfliktgesprächen. Ebenfalls neu: "Wie verkaufe ich meine Immobilie selbst?" - hier erhalten Interessierte professionelle Unterstützung, um ihre Immobilie ohne Makler seriös und selbstständig zu veräußern.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die VHS freut sich, mit dem Kurs "Was ist Inklusion?" ein gesellschaftlich aktuelles Thema intensiv zu behandeln. Die bewährten Gesprächskreise sind weiterhin sehr beliebt, und auch für den Bridge-Kurs kann man sich anmelden. Der Bereich "Haus und Garten" offeriert unter anderem die nachhaltige und günstige Herstellung von Putzmitteln. Im Programmteil EDV steht das Angebot für Microsoft Office-Kurse in Word, Excel und PowerPoint in leicht abgewandelter Form zur Verfügung. Neben Anfänger- und Fortgeschrittenenkursen sind einige Themen nun auch bedarfsorientiert buchbar, so etwa in Excel das Arbeiten mit langen Tabellen oder mit Funktionen, oder in Word das Erstellen von Serienbriefen, die grafische Darstellung von Flyern und Aushängen oder das Arbeiten mit Word-Tabellen. In der beruflichen Qualifikation sollen Quereinsteiger*innen zukünftig Kinder in Kitas betreuen können. Die Grundlagen dafür vermittelt der einjährige VHS-Lehrgang "Basisqualifizierung Kita", der ab dem 2. Quartal 2023 starten wird und vom Land Rheinland-Pfalz als pädagogische Basisqualifizierung anerkannt ist.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Im Gesundheitsbereich hält ab dem neuen Semester die vegane Küche Einzug in das vhs-Programm: Erlernen und erleben kann man die Highlights der veganen Lebensweise. Genießen lassen sich jedoch auch die Geselligkeit und das gemeinsame Kochvergnügen in Kursen, die sich an anderen Ländern oder jahreszeitlichen Genüssen orientieren. Zusätzliche Entspannungs- und Resilienzkurse ergänzen das Gesundheitsangebot. Die Yoga-Kurse erfreuen sich weiterhin sehr großer Beliebtheit, entsprechend breit aufgestellt ist das Programm. Neu ist der Kurs "BreathWalk", der Yoga mit Walking verbindet und im Freien stattfindet. Neben den bewährten Angeboten wir Pilates und Wirbelsäulengymnastik bietet die vhs einen neuen Kurs an, der einem fit und entspannt in das Wochenende bringt, "Mindful Cardio". Zusätzlich zur körperlichen Anstrengung wird in diesem Kurs auch die mentale Fitness trainiert und der Geist angeregt. Verschiedene Tanzkurse runden das sportliche VHS-Angebot ab. Regelmäßig finden kostenfreie Vorträge im Rahmen des Bad Kreuznacher Gesundheitsforums in Zusammenarbeit mit der Stiftung Kreuznacher Diakonie, dem Krankenhaus St. Marienwörth und der Gesundheit und Tourismus für Bad Kreuznach GmbH im Haus des Gastes statt. Aus organisatorischen Gründen bittet die&amp;nbsp;VHS hier künftig um Anmeldung.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der Programmteil Kultur und Gestalten wartet mit einem neuen Kalligraphie-Kurs auf. Wieder im Angebot ist auch der Nähkurs für Anfänger*innen und Fortgeschrittene. Kreativität ist in den beiden neuen Kursen im Bereich "Dekoratives Gestalten" gefragt. Ein wesentlicher Fokus der Arbeit der vhs liegt auf dem Themenfeld Grundbildung. So konnte die vhs im Herbst 2022 den neuen Kurs zum Erwerb der Berufsreife mit 14 Teilnehmenden starten. Auch für den nachträglichen Erwerb des Realschulabschlusses ist geplant, nach Abschluss des laufenden Kurses ab Spätsommer 2023 mit einem neuen Kurs starten zu können. Interessenten können sich jetzt bereits bei der&amp;nbsp;VHS melden. Die ist offen für Anfragen von firmeninternen Schulungen (zum Beispiel für Sprachkurse oder MS Office-Fortbildungen). Das Programm der vhs wird fortlaufend aktualisiert und erweitert. Ein Blick auf die Homepage unter &lt;A href="https://vhs-bad-kreuznach.de/"&gt;https://vhs-bad-kreuznach.de/&lt;/A&gt; ist also stets lohnenswert. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
