<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Landrätin Tour 2023</title>
		<id>/kreisverwaltung/landraetin-bettina-dickes/landraetin-tour-2023/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/landraetin-bettina-dickes/landraetin-tour-2023/"/>
		<content>
Landrätin Tour 2023
Landrätin Bettina Dickes lädt alle Interessierten ein, sich ihrer diesjährigen "Urlaub daheim"-Tour durch den Landkreis anzuschließen. Die vielfältigen Angebote des regionalen Tourismus können wieder erlebt werden. "Unsere Heimat hat so viel Schönes zu bieten", erklärt Landrätin Bettina Dickes. "Auch in diesem Jahr haben wir wieder jede Menge Attraktionen unserer Region für Sie herausgesucht. Ich bin sicher, dass für jeden etwas dabei sein wird."

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Dienstjubiläen und Verabschiedung</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Dienstjubiläen und Verabschiedung
Im Rahmen einer kleinen Feierstunde durfte Landrätin Bettina Dickes langjährige Mitarbeitende für deren Treue zur Kreisverwaltung ehren. „Es sind für mich immer ganz besondere Termine, unseren langjährigen Kolleginnen und Kollegen für deren Zeit hier in der Kreisverwaltung danke zu sagen“, so Landrätin Bettina Dickes.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Schulbuchausleihe: Rückgabe von Schulbüchern</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-6-bauen-und-umwelt/schulen/lernmittelfreiheit/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-6-bauen-und-umwelt/schulen/lernmittelfreiheit/"/>
		<content>
Schulbuchausleihe: Rückgabe von Schulbüchern
Spätestens am 21. Juli 2023 (letzter Schultag) müssen Schulbücher, die im Rahmen der Schulbuchausleihe für das auslaufende Schuljahr genutzt wurden, zurückgegeben werden. Eine spätere Rückgabe nach dem 21. Juli 2023 ist nicht möglich. Demnach können ab den Sommerferien keine ausgeliehenen Bücher mehr zurückgenommen werden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Meffert ist "Ökoprofit Betrieb 2023"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Meffert ist "Ökoprofit Betrieb 2023"
Als „ÖKOPROFIT Betrieb 2023“ wurden die Meffert AG Farbwerke durch Landrätin Bettina Dickes ausgezeichnet. Die Landrätin überreichte gemeinsam mit Kreisklimaschutzmanager Simon Haas die Urkunde an Dieter Meffert, Vorstand der Meffert AG Farbwerke in Bad Kreuznach sowie die beiden für Nachhaltigkeitsprojekte des Unternehmens zuständigen Volker Mehler und Isabell Dahlheimer. Als „ÖKOPROFIT Betrieb“ werden Unternehmen ausgezeichnet, die sich in besonderem Maße für betrieblichen Umwelt- und Klimaschutz einsetzen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Einladung zum 1. Alte Welt Gesundheitstag</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/gesundheitsregion/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/gesundheitsregion/"/>
		<content>
Einladung zum 1. Alte Welt Gesundheitstag
Am Freitag, den 04. August 2023 – 12:00 - 18:00h veranstaltet Heike Bruckner, die Strukturlotsin Gesundheit des Landkreises Bad Kreuznach, auf dem Sportgelände des SV 1946 Lauschied gemeinsam mit zahlreichen Akteuren den 1. Alte Welt Gesundheitstag. Damit Sie sich diesen Termin vormerken können, lade ich Sie bereits heute herzlich zu dieser Veranstaltung ein.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wertstoffhof Waldlaubersheim geschlossen</title>
		<content>
Wertstoffhof Waldlaubersheim geschlossen
Wegen mehrerer langfristiger Personalausfälle muss der Wertstoffhof Waldlaubersheim am Freitag, dem 2. Juni, Freitag, dem 9. Juni, Samstag, dem 24. Juni und Samstag, dem 1. Juli 2023, leider geschlossen bleiben. Der AWB bittet um Verständnis.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>​​​​​​​Verein „Ärzte für die Westpfalz e.V.“ gegründet: Bewerbungen willkommen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
​​​​​​​Verein „Ärzte für die Westpfalz e.V.“ gegründet: Bewerbungen willkommen
Am 16. Mai 2023 wurde in Kaiserslautern der Verein „Ärzte für die Westpfalz e.V.“ gegründet. Zweck des Vereins ist die Berufsbildung einschließlich der Studierendenhilfe, insbesondere die Studierendenförderung. Dafür möchte der Verein über die Vergabe von Stipendien ab dem Wintersemester 2023/24  jungen Menschen ein deutschsprachiges Medizinstudium an der Universität Pécs in Ungarn ohne Zulassungsbeschränkung (N.C.) ermöglichen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>OZG-Info: Erste Leistung online verfügbar</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-1-hauptamt/online-dienste/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-1-hauptamt/online-dienste/"/>
		<content>
OZG-Info: Erste Leistung online verfügbar
Mit dem Dienst "Unterhaltsvorschuss Online" steht seit heute die erste Leistung nach dem Onlinezugangsgesetz (OZG) für alle Bürgerinnen und Bürger des Landkreises zu Verfügung. Der Online-Dienst wurde federführend durch die Freie Hansestadt Bremen entwickelt und kann im Rahmen des EfA-Prinzips von anderen Bundesländern nachgenutzt werden. Weitere Informationen zur OZG-Umsetzung finden Sie hier.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Hinweis zur entgeltlichen Schulbuchausleihe</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-6-bauen-und-umwelt/schulen/lernmittelfreiheit/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-6-bauen-und-umwelt/schulen/lernmittelfreiheit/"/>
		<content>
Hinweis zur entgeltlichen Schulbuchausleihe
In der Zeit vom 26. Mai bis 26. Juni 2023 ist die Anmeldung zur entgeltlichen Schulbuchausleihe möglich. Zur Teilnahme händigen die Schulen den Freischaltcode und das Merkblatt mit weiteren Hinweisen an die Schülerinnen und Schüler aus. Anmeldungen zur entgeltlichen Schulbuchausleihe sind nach dem 26. Juni 2023 nicht mehr möglich.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ehrennadel des Landes für Konrad Closheim</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ehrennadel des Landes für Konrad Closheim
Für seine Tätigkeit als ehrenamtlicher Berichterstatter der Agrarstatistik erhielt Konrad Closheim aus Langenlonsheim die Ehrennadel des Landes Rheinland-Pfalz. Zu den ersten Gratulanten gehörte der Erste Kreisbeigeordnete Oliver Kohl, der mit einer kleinen Delegation zur Verleihung durch Innenminister Michael Ebling nach Mainz reiste. „Für seine 40 Jahre währende, ehrenamtliche Tätigkeit als Berichterstatter der Agrarstatistik danke ich Konrad Closheim ausdrücklich. Die Verleihung der Ehrennadel dokumentiert eindrücklich sein herausragendes Engagement“, erklärt Kohl.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Innovationspreis des Landes für MST-Graffe GmbH</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles/"/>
		<content>
Innovationspreis des Landes für MST-Graffe GmbH
„Ich freue mich sehr darüber, dass die Maschinen- und Stahlbautechnik (MST) Markus Graffe GmbH mit dem Innovationspreis des Landes Rheinland-Pfalz in Kaiserslautern ausgezeichnet wurde“, informiert Oliver Kohl, der Erste Kreisbeigeordnete. Kohl gehörte zu den ersten Gratulanten nach der Preisverleihung durch Wirtschaftsministerin Daniela Schmitt in Kaiserslautern.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Anmeldestart zur 1. soogesund-"Dorf-Rallye"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Anmeldestart zur 1. soogesund-"Dorf-Rallye"
Das Gesundheitsmanagement der Kreisverwaltung präsentiert gemeinsam mit Meine Stadt Bad Kreuznach am 8. und 9. Juli 2023 die 1. soogesund-„Dorf Rallye“. An beiden Tagen werden sich hierfür der Kornmarkt, der Mühlenteich sowie ein Teil der Roßstraße in Bad Kreuznach unter dem Motto „Mein Dorf bewegt sich“ in eine große Wettkampf Arena mit Infomeile verwandeln. Ziel der soogesund-„Dorf-Rallye“ ist die Verknüpfung vom Spaß an der Bewegung mit der Stärkung der Dorfgemeinschaft und dem Thema Gesundheitsförderung. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Infos zur Heizkostenhilfe</title>
		<id>https://heizkostenhilfe.rlp.de/</id>
		<link rel="alternate" href="https://heizkostenhilfe.rlp.de/"/>
		<content>
Infos zur Heizkostenhilfe
Zwischenzeitlich ist es möglich, Anträge für die Heizkostenhilfe zu stellen. Dieses Unterstützungsangebot des Bundes ist für Haushalte zugänglich, die zum Beispiel Öl, Flüssiggas oder Holzpellets für die Beheizung der Wohnräume im vergangenen Jahr beschafft haben.
Auf der vom Landesamt für Soziales, Jugend und Versorgung freigeschalteten Homepage https://heizkostenhilfe.rlp.de/ ist eine Vorabprüfung, ob eine Antragsberechtigung vorliegt sowie die Antragstellung möglich. Daneben sind hier auch allgemeine Hinweise zur Heizkostenbeihilfe zu finden. Rückfragen sind zudem über die Hotline (0800) 5758100 möglich.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Infos zum Deutschlandticket</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Infos zum Deutschlandticket
Deutschlandticket im Schülerverkehr:
Auf Initiative von Landrätin Bettina Dickes hat der Kreistag in einer seiner vergangenen Sitzungen beschlossen, alle Schülerinnen und Schüler mit Anspruch auf eine Busfahrkarte künftig mit dem sogenannten Deutschlandticket auszustatten. Die Umstellung erfolgt automatisch ab dem neuen Schuljahr zum 1. September 2023.
 
Bezug des Deutschlandtickets ohne Smartphone:
Aktuell bestehen Unklarheiten zum Bezug des Deutschlandtickets ohne Smartphone. Hierzu informiert die KRN, dass das Deutschlandticket als Chipkarte im Mobil- und Infopunkt der KRN (Europaplatz 23, 55543 Bad Kreuznach, Tel: 0671/896640) bezogen werden kann. Ein Smartphone ist hierfür nicht notwendig.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wasser - Elixier unserer Gesundheit</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/gesundheitsregion/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/gesundheitsregion/"/>
		<content>
Wasser - Elixier unserer Gesundheit
„Alles ist im Wandel“, damit dieser Wandel sich nicht noch mehr negativ auf unser Leben auswirkt, müssen wir unseren Teil dazu beisteuern. Die Gartenbauingenieurin Heike Boomgaarden wird bei ihrem Vortrag zum Thema Wasser – Lebenselixier unserer Gesundheit Lösungsmöglichkeiten aufzeigen, um die Welt in der wir leben ein wenig besser zu machen - für uns, unsere Kinder und unsere Enkelkinder.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ernennung zum Ersten Kreisbeigeordneten</title>
		<content>
Ernennung zum Ersten Kreisbeigeordneten
Offiziell ernannte Landrätin Bettina Dickes Oliver Kohl zum künftigen Ersten Kreisbeigeordneten im Zuge der gestrigen Sitzung des Kreistags. Oliver Kohl wurde am 9. Januar vom Kreistag gewählt, seine Amtszeit beginnt am 23. April 2023. Er folgt auf Hans-Dirk Nies, dessen Amtszeit am 22. April 2023 endet.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Neue Gesundheitsplattform vorgestellt</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Neue Gesundheitsplattform vorgestellt
„Soogesunde“ und vielfältige Angebote findet man nicht überall in einer solch übersichtlichen Form wie auf der neuen Gesundheitsplattform der Kreisverwaltung Bad Kreuznach. Diese wurde nach langer Planung und jeder Menge Arbeit von Landrätin Bettina Dickes und dem Kreisgesundheitsmanagement um Freya Bongard und Jonas Klipsch vorgestellt.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>"Wurzeln schlagen" - Der Generationenwald 2022</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/nachhaltigkeitsstrategie-wurzeln-schlagen/baumpflanzen-im-stadtwald-von-stromberg/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/nachhaltigkeitsstrategie-wurzeln-schlagen/baumpflanzen-im-stadtwald-von-stromberg/"/>
		<content>
"Wurzeln schlagen" - Der Generationenwald 2022
Bei bestem Pflanzwetter – nämlich Regen – wurde der erste Generationenwald des Landkreises Bad Kreuznach angelegt. Das Herzensprojekt von Landrätin Bettina Dickes entstand in enger Zusammenarbeit zwischen der Wirtschaftsförderung und dem Forstamt Soonwald und soll zu einer lebenswerteren Umwelt beitragen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
