<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Familienfreundliche Arbeitsplätze im Blick</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/gleichstellung/aktuelle-themen/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/buero-der-landraetin/gleichstellung/aktuelle-themen/"/>
		<content>
Familienfreundliche Arbeitsplätze im Blick
Die Gleichstellungstelle und Wirtschaftsförderung der Kreisverwaltung Bad Kreuznach sowie die Wohlstandsgenossenschaft eG laden in Kooperation mit JOBS FOR MOMS am Donnerstag, dem 21. November 2024, von 19 bis 21 Uhr, zu einer besonderen Informationsveranstaltung in die Kreisverwaltung Bad Kreuznach, Salinenstraße 47, ein. Gemeinsam wollen sie Unternehmen und Frauen zusammenbringen, um familienfreundliche Arbeitsplätze zu schaffen und mit qualifizierten Frauen zu besetzen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Regionalbusse fahren mit klimafreundlichem HVO-Diesel</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Regionalbusse fahren mit klimafreundlichem HVO-Diesel
Einen großen Schritt hin zu mehr Klimaschutz im Öffentlichen Personen-Nahverkehr (ÖPNV) geht die Kommunalverkehr Rhein-Nahe (KRN). Künftig wird ein großer Teil der Bus-Flotte mit HVO-Biodiesel betankt, der zu 100 Prozent aus nachwachsenden Rohstoffen hergestellt wird. In den vergangenen Monaten wurde die auf dem KRN-Betriebsgelände bereits vorhandene Dieseltankstelle umgerüstet und nun in Betrieb genommen, damit die KRN-Busse direkt vor Ort mit Biodiesel betankt werden können.
(Quellen: Text Kreisverwaltung Mainz-Bingen; Foto Julia Stanger, KRN)

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Land fördert die Sanierung des Heimbergturms mit 31.200 Euro – Zuwendungsbescheid übergeben</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Land fördert die Sanierung des Heimbergturms mit 31.200 Euro – Zuwendungsbescheid übergeben
Im Rahmen der Naturparkförderung unterstützt das Land Rheinland-Pfalz die dringend erforderliche Sanierung des Heimbergturms in Schloßböckelheim mit einer Fördersumme in Höhe von 31.200 Euro. Den Zuwendungsbescheid hat Wolfgang Treis, Präsident der Struktur- und Genehmigungsdirektion (SGD) Nord, nun dem Trägerverein Naturpark Soonwald-Nahe e.V. vor Ort übergeben.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Zaubershow für Kinder</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Zaubershow für Kinder
Auf Initiative der Kreisjugendförderung Bad Kreuznach dürfen sich Kinder auf Zauberer Marcus Emrich mit seiner Show „Der zauberhafte Zirkus“ freuen. Gleich zwei kostenfreie Vorstellungen werden im Oktober angeboten.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Neues Serviceangebot für Kommunen und Unternehmen: Digitalisierungsministerin Schall stellt Mobilfunk-Toolbox vor</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Neues Serviceangebot für Kommunen und Unternehmen: Digitalisierungsministerin Schall stellt Mobilfunk-Toolbox vor
Der Ausbau des Mobilfunknetzes ist häufig ein langwieriger und komplexer Prozess, der für die ausbauenden Unternehmen zahlreiche Hürden mit sich bringt – von der Standortsuche bis hin zur Genehmigung und dem Bau einer neuen Mobilfunkanlage. Um diesen Prozess zu beschleunigen, hat das Digitalisierungsministerium mit der Mobilfunk-Toolbox ein neues Serviceangebot für Kommunen und Unternehmen entwickelt. Sie bündelt wichtige Informationen rund um den Mobilfunkausbau und soll die Zusammenarbeit vor Ort erleichtern. Der Landkreis Bad Kreuznach hatte als Pilotregion die Entwicklung der Mobilfunk-Toolbox aktiv begleitet.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Veranstaltung zum Tag der seelischen Gesundheit</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Veranstaltung zum Tag der seelischen Gesundheit
Im Rahmen der Wochen der seelischen Gesundheit lädt das Gesundheitsamt der Kreisverwaltung und die Psychosoziale Arbeitsgemeinschaft (PSAG) zum Tag der seelischen Gesundheit am Mittwoch, dem 16. Oktober 2024, ab 10.00 Uhr, in die Kreisverwaltung ein. Interessierte erwarten verschiedene Vorträge rund um das Thema: Hand in Hand für seelische Gesundheit am Arbeitsplatz.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Dienstjubiläen und Verabschiedungen in der Kreisverwaltung</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Dienstjubiläen und Verabschiedungen in der Kreisverwaltung
Im Rahmen einer Feierstunde gratulierten Landrätin Bettina Dickes, der Erste Kreisbeigeordnete Oliver Kohl sowie der leitende staatliche Beamte der Kreisverwaltung, Dominic Schoßig, langjährigen und verdienten Mitarbeitenden der Kreisverwaltung für deren Treue zum Haus.Zudem verabschiedeten die drei Dezernenten zwei ehemalige Mitarbeitende in den verdienten Ruhestand.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ruhestandseintritt von Amtsarzt Dr. Ernst-Dieter Lichtenberg</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ruhestandseintritt von Amtsarzt Dr. Ernst-Dieter Lichtenberg
Amtsarzt Dr. Ernst-Dieter Lichtenberg wird zum 1. Oktober 2024 seinen verdienten Ruhestand antreten. Dr. Lichtenberg war seit Mai 2002 Amtsleiter im Gesundheitsamt. Sein gesamtes Berufsleben widmete er dem öffentlichen Gesundheitsdienst (ÖGD). Mit seinem Eintritt in den Ruhestand wirbt er für den Eintritt von Medizinerinnen und Medizinern in den ÖGD, denn hier komme die Arbeit unmittelbar bei der breiten Bevölkerung an.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Sichtungen unbedingt melden: Asiatische Hornisse breitet sich auch im Landkreis aus</title>
		<id>https://artenfinder.rlp.de/MeldeaufrufAsiatischeHornisse</id>
		<link rel="alternate" href="https://artenfinder.rlp.de/MeldeaufrufAsiatischeHornisse"/>
		<content>
Sichtungen unbedingt melden: Asiatische Hornisse breitet sich auch im Landkreis aus
Seit 2016 gilt die asiatische Hornisse in Europa als unerwünschte Spezies. Die aus Südostasien „importierte“ Wespenart gilt als invasiv, sie verdrängt also heimische Arten. Die Bevölkerung und Naturschützer, vor allem aber Imker sind alarmiert. Beim Auffinden der asiatischen Hornisse sollte daher eine Meldung erfolgen, um eine weitere Ausbreitung einzudämmen. Entsprechende Meldungen können im Portal https://artenfinder.rlp.de/MeldeaufrufAsiatischeHornisse erfolgen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
