<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.21.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Der "Edelschliff 2023" kommt aus dem Weingut . . .</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/572095</id>
    <updated>2023-04-03T11:59:05+02:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/der-edelschliff-2023-kommt-aus-dem-weingut" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Nahe. . . . Franzmann. Das Weingut aus Niederhausen an der Nahe holte sich bei der jüngsten "Edelschliff"-Auswahlprobe den Sieg.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Nahe.&lt;/STRONG&gt; . . . Franzmann. Das Weingut aus Niederhausen an der Nahe holte sich bei der jüngsten "Edelschliff"-Auswahlprobe den Sieg.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Bei der Siegerehrung (v. l.): Horst Franzmann, Tina Anhäuser, Gregor Franzmann, Cécile Elligsen, Tina Anhäuser und Victoria Krings." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/095/572095/572095_Edelschliff-2023.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der Wettbewerb ist entschieden, die Vereine Weinland Nahe und Förderverein Deutsche Edelsteinstraße legen erneut einen "Edelschliff" auf. Dahinter verbirgt sich ein Naheriesling, der in kleiner Auflage angeboten wird und an dem ein jährlich wechselnder Edelstein mittels einer filigranen Metallgarnitur an der Flasche befestigt ist. Bei der jüngsten Edelschliff-Auswahlprobe gingen elf trockene Rieslinge ins Rennen. Eine Jury, die von Weinland Nahe-Geschäftsführerin Victoria Kings angeleitet wurde, bewertete die Weine nach Geruch, Geschmack und Harmonie. Als Sieger ging schließlich der Wein des m Weingutes Franzmann aus Niederhausen aus dem Wettbewerb hervor.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Winzer Horst Franzmann und dessen Sohn Gregor wurden kurzerhand telefonisch bei der Arbeit im Weinberg mit der erfreulichen Nachricht überrascht und zur Siegerehrung nach Bad Kreuznach gerufen. Winzerfamilie Franzmann hatte den Wein, ein trockener Riesling Jahrgang 2022 aus der Paradelage Niederhäuser Hermannshöhle, erst kurz vor Ende der Einreichungsfrist zum Wettbewerb angestellt. "Wir lassen den Wein gerne lange reifen, damit sich alle Geschmacksstoffe entfalten und intensivieren können", erläuterte der Seniorchef. Noch ist der "Edelschliff 2023" nicht auf dem Markt. Vorgestellt wird er erst im November. Gastgeber der Präsentation ist dann der Förderverein Deutsche Edelsteinstraße. Der Edelstein, der diesen besonderen und nur in einer kleinen Auflage in den Verkauf gebrachten Wein ziert, wird noch ausgewählt. "Wir wollten uns vom Geschmack des Siegerweines inspirieren lassen", so Bettina Reiter, vom Fördervereins Deutsche Edelsteinstraße. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Lokales" term="lokales"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nächste Solarparty im Gemeindezentrum</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/571840</id>
    <updated>2023-03-31T09:57:50+02:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/naechste-solarparty-im-gemeindezentrum" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Das Netzwerk am Turm und die Intiative »schildHood« laden am Dienstag, 11. April, zur nächsten Solarparty ein.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Das Netzwerk am Turm und die Intiative »schildHood« laden am Dienstag, 11. April, zur nächsten Solarparty ein.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Am Dienstag, 11. April, steigt im Baptisten-Gemeindezentrum in der Carmerstraße die nächste Solarparty." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/840/571840/571840_solar-system-g5a80f9a72_1920.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die Idee: Solaranlagen-Besitzer laden ihre Nachbarn ein, zeigen ihre Anlage und berichten von ihren Erfahrungen. Zur fachlichen Unterstützung gibt es Vorträge von Solarbotschafter Bernhard Dax und Umweltingenieur Ludger Nuphaus. Dax informiert über Dachphotovoltaikanlagen, von Nuphaus gibt es Informationen über Stecker-PV-Anlagen - also kleine Anlagen aus ein bis zwei Modulen, die es Stecker-fertig zu kaufen gibt und die ohne großen Aufwand Strom für den Haushalt liefern.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Los geht es um 19 Uhr im Gemeindezentrum der Baptisten in der Carmerstraße 3. Mehr Info und Anmeldung via E-Mail an: &lt;A href="mailto:info@netzwerk-am-turm.de"&gt;info@netzwerk-am-turm.de&lt;/A&gt;&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Lokales" term="lokales"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Elternschule startet neuen Yoga-Kurs für Schwangere</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/571719</id>
    <updated>2023-03-30T10:46:30+02:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/elternschule-startet-neuen-yoga-kurs-fuer-schwangere" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Am Mittwoch, 19. April, startet die Elternschule der Stiftung Kreuznacher Diakonie einen fünfteiligen Yoga-Kurs für Schwangere.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Am Mittwoch, 19. April, startet die Elternschule der Stiftung Kreuznacher Diakonie einen fünfteiligen Yoga-Kurs für Schwangere.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Auch während der Schwangerschaft kann Yoga Körper, Geist und Seele in Balance bringen. Die Elternschule will dabei helfen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/719/571719/571719_Elternschule_April.jpeg" /&gt;&lt;/p&gt;Ziel des Kurses ist es, Körper, Geist und Seele in Balance zu&amp;nbsp;bringen. Der 60-minütige Kurs findet jeweils mittwochs, ab 9.30 Uhr, in den Räumen der Elternschule in der Rheingrafenstraße 21 statt. Kinderkrankenschwester Jutta Thomas vermittelt körperliche Übungen, aber auch Atem-, Meditations- und Entspannungsübungen, die das Wohlbefinden und das innere Gleichgwicht stärken. Die Teilnahme kostet 60 Euro. Info und Anmeldung über Telefon 06 71 / 8 96 48 69 oder E-Mail an: ju.tk@t-online.de</content>
    <category label="Unterricht" term="unterricht-1"/>
    <category label="Sport" term="sport-2"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ohne Führerschein unterwegs - dafür mit geklauten Kennzeichen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/571692</id>
    <updated>2023-03-30T09:03:36+02:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/ohne-fuehrerschein-unterwegs-dafuer-mit-geklauten-kennzeichen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Gleich mehrere Strafanzeigen hat sich ein 19-Jähriger in der Nacht zum Donnerstag bei einer Polizeikontrolle in der Alzeyer Straße eingehandelt.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Gleich mehrere Strafanzeigen hat sich ein 19-Jähriger in der Nacht zum Donnerstag bei einer Polizeikontrolle in der Alzeyer Straße eingehandelt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Keinen Führerschein, geklaute Kennzeichen, Drogen im Gepäck: Der 19-Jährige kassierte gleich mehrere Strafanzeigen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/692/571692/571692_jonas-augustin-FzyQxVeRVz0-unsplash.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Der junge Mann war mit einem Mofa unterwegs, dessen Kennzeichen zwei Tage zuvor in Bad Kreuznach gestohlen worden waren. Außerdem hatte der 19-Jährige keinen gültigen Führerschein für das Mofa. Dafür stellten die Beamten bei der Kontrolle allerdings deutliche Anzeichen für Drogenkonsum bei dem jungen Mann fest. Außerdem hatte er mehrere Päckchen mit Drogen dabei. Ihm wurde deshalb auf der Polizeiinspektion Bad Kreuznach eine Blutprobe entnommen.</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Blaulicht" term="blaulicht"/>
  </entry>
</feed>
