<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Sonderseite mit Ticker zur Beigeordnetenwahl</title>
		<id>/wahl-der-/-des-ersten-kreisbeigeordneten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/wahl-der-/-des-ersten-kreisbeigeordneten/"/>
		<content>
Sonderseite mit Ticker zur Beigeordnetenwahl
Am heutigen Montag, dem 09.01.2023, wählt der Kreistag ab 14.30 Uhr in öffentlicher Sitzung in der Kreisverwaltung eine(n) neue(n) Erste(n) Kreisbeigeordnete(n). Um auch interessierten Personen, die nicht persönlich die Wahl vor Ort verfolgen können, eine möglichst direkte Informationsmöglichkeit zum Stand der Wahl zu geben, richtet die Kreisverwaltung einen Ticker ein. Daneben sind auf der Sonderseite zur Beigeordnetenwahl weitere Informationen, wie die Namen der Bewerbenden und zum Wahlverfahren, zu finden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Probleme mit dem DB-Navigator</title>
		<content>
Probleme mit dem DB-Navigator
Aus technischen Gründen sind aktuell viele Fahrplanauskünfte über die Region hinaus im DB-Navigator fehlerhaft. Hierdurch kommt es immer wieder zu falschen Darstellungen von Anbindungen unter anderem auch im Verkehrsgebiet der KRN. Die KRN wurde durch Kundenbeschwerden auf diese Problemstellung aufmerksam. Demnach werden teilweise Fahrten früherer oder zukünftiger Fahrpläne darin angezeigt werden. Da das Problem auf den DB-Navigator begrenzt ist bietet die Fahrplanauskunft des RNN die gute Alternative, die korrekten Fahrplanauskünfte zu erhalten.
Wie lange die Fehlerbehebung im DB-Navigator andauern wird, ist nicht bekannt.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kurz für angehende Babysitter</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Kurz für angehende Babysitter
Am 27. und 28. Januar 2023 findet ein zweitägiger Babysitter-Workshop statt. Interessierte Jungs und Mädels ab 14 Jahren erfahren in dem Kompakt-Kurs alles Wissenswerte zu Kinderbetreuung, Kinderpflege und Spielangeboten.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wegfall der Isolationspflicht nach positiven Corona-Test</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-7-gesundheitsamt/coronavirus/pressemeldungen-der-kreisverwaltung-zum-coronavirus/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-7-gesundheitsamt/coronavirus/pressemeldungen-der-kreisverwaltung-zum-coronavirus/"/>
		<content>
Wegfall der Isolationspflicht nach positiven Corona-Test
Ab dem 26. November 2022 entfällt grundsätzlich die Quarantäne nach einem positiven Coronatest. Anstelle der Isolation können dann positiv getestete Personen mit Maske die eigene Wohnung weiterhin verlassen. „Ich begrüße den Schritt des Landes ausdrücklich, die Isolationspflicht ab dem 26. November weitgehend fallen zu lassen“, erklärt Landrätin Bettina Dickes.
In einer Pressemitteilung hat die Kreisverwaltung die wichtigsten Neuerungen zum Wegfall der Isolationspflicht zusammengefasst.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Startschuss "Wurzeln schlagen"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Startschuss "Wurzeln schlagen"
Im Rahmen des Nachhaltigkeitsprojektes „Wurzeln schlagen“ wurde am Samstag, dem 19. November 2022, der symbolische Auftakt im Stromberger Stadtwald umgesetzt. Landrätin Bettina Dickes hat hierzu gemeinsam mit Jörg Brendel (Vorstand Sparkasse Rhein-Nahe), Dr. Jörn Schultheiß (Vorstand Regionalbündnis Soonwald-Nahe) und Bernhard Frauenberger (Amtsleiter des Forstamts Soonwald) im Forstrevier Stromberg die ersten 36 Bäume für einen Generationenwald gepflanzt. „Mit diesem symbolischen Auftakt wollen wir, wie im Sommer versprochen, in die erste konkrete Umsetzung unseres Nachhaltigkeitsprojekts gehen“, erklärt Dickes.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ausgabe Gelbe Säcke nicht bei der Kreisverwaltung!</title>
		<content>
Ausgabe Gelbe Säcke nicht bei der Kreisverwaltung!
Gelbe Säcke erhalten Sie AUSSCHLIESSLICH bei der Firma Remondis, Felix-Wankel-Straße 7, 55545 Bad Kreuznach.
Telefon: 0671 89402-0
mail: badkreuznach@remondis.de

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ehrenpreis für Küstner</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ehrenpreis für Küstner
Ehre, wem Ehre gebührt. Treffender kann man es für Familie Küstner nicht sagen. Denn der Brennerei Werner Küstner aus Schweinschied wurde der Ehrenpreis des Landkreises Bad Kreuznach für die Leistungen bei der Edelbrandprämierung 2022 verliehen. Zu dieser Ehrung, rheinland-pfälzischer Edelbrände, rief die Landwirtschaftskammer Rheinland-Pfalz Ende Oktober zum inzwischen 25. Mal auf.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Bunter Herbst in Bad Kreuznach</title>
		<id>/fileadmin/media/user_upload/BUNTER_HERBST_In_BAD_KREUZNACH_-_Aktualisiert.png</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/fileadmin/media/user_upload/BUNTER_HERBST_In_BAD_KREUZNACH_-_Aktualisiert.png"/>
		<content>
Bunter Herbst in Bad Kreuznach
Die Initiative "Land in Bewegung" startet gemeinsam mit der Agentur für Arbeit die Aktion "Bunter Herbst in Bad Kreuznach". Bis zum 30.11.2022 können Bewegungssteine bemalt und im ganzen Landkreis ausgelegt werden. Helfen Sie, Bad Kreuznach bunt und bewegt zu gestalten.
Was sind Bewegungssteine?
Die #Bewegungssteine sind kreativ gestaltete Steine, die zur Bewegung motivieren. Mit Acrylstiften werden kleine Bewegungsübungen oder Bewegungstipps auf die Steine gemalt. Die Steine (bestenfalls Kieselsteine) werden mit #Bewegungssteine oder www.Bewegungssteine.de versehen und dann ausgelegt. Bewegungssteine motivieren zum Suchen, Finden, Freuen, Bewegen, Posten, Weiterbewegen.
Den Flyer zur Aktion finden Sie hier. Weitere Infos zur Aktion finden Sie auf der entsprechenden Website.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Energiesparmodell 2022</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Energiesparmodell 2022
Bereits Ende 2019 hatte der Landkreis Bad Kreuznach den Wettbewerb „Energiesparmodelle an weiterführenden Schulen“ ausgelobt. Mit diesem Förderprojekt soll ein Anreiz geschaffen werden, konkret in der Schule Energie zu sparen und Klimaschutz-Aktivitäten zur Bewusstseinsbildung durchzuführen. Kürzlich konnten Landrätin Bettina Dickes, Klimaschutzmanager Simon Haas und Kreisbauamtsleiter Christoph Liesenfeld den Siegerschulen ihre Auszeichnungen überreichen. Platz 1 im Wettbewerb belegte die Realschule Plus Meisenheim, den zweiten Platz sicherte sich das Lina-Hilger-Gymnasium Bad Kreuznach, auf Platz 3 schaffte es die Geschwister-Scholl-Schule in Wallhausen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Abschlussklassen überreichen gestaltete Tafeln</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Abschlussklassen überreichen gestaltete Tafeln
„Mit Euren Tafeln verschönert Ihr unseren Hof der Kreisverwaltung“, begrüßte Landrätin Bettina Dickes Schülerinnen und Schüler verschiedener Abschlussklassen weiterführender Schulen aus dem Landkreis. Auch in diesem Jahr waren die Abschlussklassen wieder dazu eingeladen, selbst gestaltete Tafeln der Kreisverwaltung zur Verfügung zu stellen, die den „Waschbetoncharme“ der siebziger Jahre bunter werden lassen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Terminvereinbarungen Führerscheinstelle und Zulassungsstelle</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/verkehr/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/verkehr/"/>
		<content>
Terminvereinbarungen Führerscheinstelle und Zulassungsstelle
Terminvereinbarungen für die Führerscheinstelle und die Zulassungsstelle der Kreisverwaltung sind online möglich.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
