<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.20.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Bei Kontrolle: 24-Jähriger greift Polizisten an</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568974</id>
    <updated>2023-03-07T13:27:25+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/bei-kontrolle-24-jaehriger-greift-polizisten-an" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Ein 24-Jähriger hat in der Nacht von Samstag auf Sonntag auf einen Polizeibeamten eingeschlagen. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Ein 24-Jähriger hat in der Nacht von Samstag auf Sonntag auf einen Polizeibeamten eingeschlagen. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Erst nachdem Verstärkung aus dem Polizeipräsidium in Mainz eintraf, konnte die Situation wieder beruhigt werden." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/974/568974/568974_jonas-augustin-T_kItMp3IxY-unsplash_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die Beamten waren gegen 2.30 Uhr in die Mannheimer Straße ausgerückt, um dort eine Körperverletzung aufzunehmen. Im Rahmen dieses Einsatzes kontrollierten sie den 24-Jährigen und einen 19-Jährigen - beide sichtlich alkoholisiert. Die jungen Männer hatten offenbar keine Lust auf die Kontrolle und wollten gehen. Daraufhin stellte sich ein Beamter dem 24-Jährigen in den Weg, der daraufhin auf den Polizisten einschlug. Ein zweiter Polizist unterband den Angriff mit einem gezielten Faustschlag. Daraufhin solidarisierte sich eine mehrköpfige Personengruppe mit den beiden jungen Männern und störte die Polizeiaktion. Erst als Verstärkung aus dem Polizeipräsidium Mainz eintraf, konnte die Situation wieder beruhigt werden.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Deutsche Weinmajestäten besuchen die Nahe</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/569201</id>
    <updated>2023-03-07T10:42:02+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai  Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/deutsche-weinmajestaeten-besuchen-die-nahe" rel="alternate"/>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Natalie Gabelmann" src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/201/569201/569201_328_0.jpeg" /&gt;&lt;/p&gt;Kreis Bad Kreuznach. Die Deutschland Tour der Deutschen Weinkönigin Katrin Lang mit den beiden Deutschen Weinprinzessinnen machte jüngst Station an die Nahe.&lt;br/&gt;Weinkönigin Katrin Lang und die beiden Deutschen Weinprinzessinnen Juliane Schäfer und Luise Böhme wurden dort von den Naheweinmajestäten Christina Schwarz, Johanna Lorenz und Tina Anheuser empfangen und auf eine Tour durch das Weinland Nahe begleitet. Zwei gefüllte Tage voller Eindrücke, hervorragendem Nahewein, Momenten mit echten Typen, regionalen Köstlichkeiten und viel zum Lachen lagen vor den Majestäten.&lt;br/&gt;Zu Beginn stand ein Besuch beim Weingut In den Zehn Morgen in Bretzenheim auf dem Programm. Dort führte Steffen James Montigny durch den Betrieb und stellte seine Weine aus den großen Lagen rund um die Stadt Bad Kreuznach vor.&lt;br/&gt;Danach ging es für die sechs Majestäten ins Paradies – der Kreuznacher Weinbergslage. Hier bot sich ein faszinierender Blick über die Nahe-Landschaft, während Britta Korrell und die ehemalige Naheweinprinzessing Rebecca Schramm etwas über sich und ihre Weine erzählten. Eine Weinprobe mit den terroirgeprägten Weinen durfte dabei nicht fehlen. So wurde in der Vinothek im Weingut Korrell "echte Nahewein-Typen" verkostet. Am Abend ging es zum Abendessen nach Bad Münster am Stein Ebernburg. Dort konnte der erste Abend gemeinsam bei regionalen Köstlichkeiten im Weinhotel Schneider ausgeklungen werden.&lt;br/&gt;Mit einem Frühstück im HinterConti in Bretzenheim begann der nächste Tag. Von dort aus stand der dritte Weingutsbesuch auf dem Programm. Im Niederhäuser Weingut Gabelmann gaben Nathalie und Sebastian Gabelmann eine Führung durch Ihren Weinkeller und Ihr Weingut. Bei einer Weinprobe hießen die beiden die Weinmajestäten willkommen. Zu den Weinen des Jungwinzers wurde eine leckere Vesper als Stärkung gereicht. Im Anschluss verweilten die sechs Weinfachfrauen weiter in Niederhausen.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Als letzter Weingutsbesuch stand das Gut Hermannsberg an. Bei einer Führung durch den Keller und anschließender Weinprobe wurde sich über die Vielfalt der Riesling-Weine des Weinguts unterhalten. Zudem waren die Weinmajestäten gespannt auf die eindrucksvolle Historie des Weinguts sowie die Besonderheiten der mittleren Nahe. Der Besuch in der Salzgrotte Crucenia Therme vervollständigte den Besuch der deutschen Weinmajestäten an die Nahe. So standen, die für die Region, typischen Merkmale Wein, Genuss und Erholung gesamtheitlich im Vordergrund.&lt;br/&gt;Der Besuch fand seinen unterhaltsamen Abschluss beim gemeinsamen Abendessen im Restaurant „La Cave“ in Bad Kreuznach. Kulinarisch wurde die Gruppe dort verwöhnt. Die Stimmung während der gesamten Tour war ausgezeichnet und das Fazit des Deutschen Weintrios fällt sehr positiv aus – die Nahe ist einfach authentisch.</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Erdbebenhilfe: Die »Bärenhände« packen an</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/569084</id>
    <updated>2023-03-06T13:11:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/erdbebenhilfe-die-baerenhaende-packen-an" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Gemeinsam mit Wirtschaftsministerin Daniela Schmitt schaute OB Emanuel Letz bei der Hilfsorganisation Bärenhände vorbei.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Gemeinsam mit Wirtschaftsministerin Daniela Schmitt schaute OB Emanuel Letz bei der Hilfsorganisation Bärenhände vorbei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="OB Emanuel Letz besuchte mit Ministerin Daniela Schmitt eine Sammelstelle der Hilfsorganisation Bärenhände im Schwabenheimer Weg." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/084/569084/569084_OB_Erdbebenhilfe.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;»Viele engagierte Bürgerinnen und Bürger arbeiten seit vielen Tagen unermüdlich, um Spenden zu sammeln, zu sortieren und in Richtung Türkei zu transportieren«, betonte der Oberbürgermeister beim Besuch der Sammelstelle im Schwabenheimer Weg. Die Hilfsorganisation Bärenhände hatte sich kurz nach dem verheerenden Beben in der Türkei und in Syrien formiert. Ins Leben gerufen wurde die Organisation von acht Gründungsmitgliedern um Sinan Ibis, Shahin Shafi, Dirk Nessel und Julia Iselborn. Insgesamt packen an die 120 Aktive mit an. Lagerort für die Spenden ist ein großes Zelt auf dem Gelände des Fitnesscenters Merkelbach. Die Hilfsgüter werden dort sortiert, verpackt und mit Sattelschleppern in die Türkei geschickt. Außerdem organisierten die Bärenhände für dringend benötigte Hilfsgüter eine Luftbrücke vom Frankfurter Flughafen – alles im Ehrenamt. Zwei Sattelschlepper voller Hilfsgüter wurden bereits in die Türkei geschickt, für den nächsten Hilftransport werden vor allem noch haltbare Lebensmittel, Babynahrung (Pulver), Hygieneartikel, neuen Unterwäsche und Socken, Verbandsmaterial, Powerbanks, Heizgeräte, Batterien und Generatoren, Zelte, Schlafsäcke, Decken und Isomatten benötigt. Die Abgabe ist täglich von 18 bis 20 Uhr bei der Heidenmauer 41 möglich.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Explosionen in der Innenstadt? Polizei sucht Zeugen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568946</id>
    <updated>2023-03-06T08:56:22+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/explosionen-in-der-innenstadt-polizei-sucht-zeugen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Mehrere laute Knallgeräusche erschütterten in der Nacht von Samstag auf Sonntag die Bad Kreuznacher Innenstadt.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Mehrere laute Knallgeräusche erschütterten in der Nacht von Samstag auf Sonntag die Bad Kreuznacher Innenstadt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Mehrere Explosionen und Erschütterungen waren Sonntagfrüh zwischen 0.30 und 2.30 Uhr in der Bad Kreuznacher Innenstadt zu hören. Die Ursache ist unklar, die Polizei sucht Zeugen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/946/568946/568946_police-g98adf46de_1920.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Zwischen 0.30 und 2.30 Uhr rückten die Bad Kreuznacher Polizei und Unterstützungskräfte vom Polizeipräsidium Mainz gleich mehrfach aus, um der Ursache auf den Grund zu gehen. Allerdings ohne Erfolg: Hinwiese auf die Verursacher fanden die Beamte nicht. Die Polizei geht nach dem derzeitigen Stand der Ermittlungen nicht davon aus, dass die vermeintlichen Explosionen in einem strafrechtlichen Zusammenhang stehen. Die Polizei sucht dennoch Zeugen, die sachdienliche Angaben zur Ursache der Knalle und Erschütterungen machen können. Telefon: 06 71 / 8 81 11 10, E-Mail: &lt;A href="mailto:pibadkreuznach@polizei.rlp.de"&gt;pibadkreuznach@polizei.rlp.de&lt;/A&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Dr. Stöcker auf Wachstumskurs</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568733</id>
    <updated>2023-03-05T07:00:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/dr-stoecker-auf-wachstumskurs" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Pfaffen-Schwabenheim. Das Pfaffen-Schwabenheimer Familienunternehmen Dr. Stöcker verzeichnete im abgelaufenen Geschäftsjahr ein deutliches Umsatzwachstum.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;Pfaffen-Schwabenheim. Das Pfaffen-Schwabenheimer Familienunternehmen Dr. Stöcker verzeichnete im abgelaufenen Geschäftsjahr ein deutliches Umsatzwachstum.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Dr. Stöcker-Geschäftsführung blickt trotz schwieriger Marktlage auf ein erfolgreiches Jahr zurück." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/733/568733/568733_Dr-Stoecker-Geschaeftsfuehrung_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Die Geschäftsführung um Christian Möller, der als Mitgeschäftsführer und Gesellschafter den Vertrieb von Dr. Stöcker verantwortet, vermeldete für 2022 ein Umsatzplus von 35 Prozent. »Einen Teil unseres Umsatzwachstums müssen wir auf inflationsbedingte Preissteigerungen und Nachfragesprünge zurückführen und deshalb in der Wertigkeit relativieren. Treiber des Wachstums bleiben aber ein starkes Neukundengeschäft sowie der kontinuierliche Ausbau der Zusammenarbeit mit Bestandskunden«, so Möller. In den vergangenen beiden Corona-Jahren war es insbesondere Produktion von Desinfektionsmitteln, die die Chemische Fabrik Dr. Stöcker gut durch die Krise gebracht hat - nunsind es zusätzlich gewonnene Kunden im Private Label Bereich und die hohe Nachfrage nach AdBlue.&lt;P&gt;Die positive Unternehmensentwicklung zeigt sich auch in der Belegschaft, die sich in den vergangenen fünf Jahren auf knapp 100 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter verdoppelte.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Dr. Stöcker produziert seit 1959 Waschchemie für die gewerbliche Kfz- und Nutzfahrzeugpflege. 2008 kamen chemisch-technische Private Label Lösungen für namhafte Marken hinzu.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Wirtschaft" term="wirtschaft-1"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arbeitslosigkeit steigt im Februar nur leicht</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568744</id>
    <updated>2023-03-04T07:00:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/arbeitslosigkeit-steigt-im-februar-nur-leicht" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Kreis Bad Kreuznach. Die Winterarbeitslosigkeit dauert in diesem Jahr in der Region offenbar nur kurz an. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die Winterarbeitslosigkeit dauert in diesem Jahr in der Region offenbar nur kurz an. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Winterarbeitslosigkeit dauerte in diesem Jahr nur einen Monat. Schon im Februar zog die Nachfrage nach Arbeitskräften wieder deutlich an." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/744/568744/568744_Arbeitsagentur.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Die saisonalen Einflüsse auf den regionalen Arbeitsmarkt wirkten nach Ansicht von Gundula Sutter, Chefin der Bad Kreuznacher Agentur für Arbeit, nur einen Monat lang - nämlich im zurückliegenden Januar. »Aufgrund der sehr positiven Beschäftigungsentwicklung in der Region und einem aktuell breiten Stellenangebot ergeben sich nun aber schon jetzt zahlreiche Perspektiven für das Frühjahr«, so die Agenturchefin. Insgesamt waren im Februar im Landkreis Bad Kreuznach 5&amp;nbsp;130 Menschen arbeitslos, 27 oder 0,5 Prozent mehr als im Januar und 246 oder 5,0 Prozent mehr als im Februar des Vorjahres. Die Arbeitslosenquote stieg von 6,0 Prozent im Januar auf 6,1 Prozent im Februar. Im Februar 2022 lag die Quote noch bei 5,7 Prozent. Außerdem haben sich im Februar weniger Menschen aus Erwerbstätigkeit (minus 27,9 Prozent zum Vormonat) neu oder erneut arbeitslos gemeldet als im Januar. Die Abmeldungen aus der Arbeitslosigkeit in Erwerbstätigkeit konnten sich weiter steigern (plus 27,8 Prozent) und liegen um 11,3 Prozent über dem Wert des Vorjahresmonats. Die Zahl der neu zu besetzenden Arbeitsstellen stieg im Landkreis Bad Kreuznach zum Vormonat deutlich um 44,7 Prozent an. 366 neue Stellen wurden angeboten, das waren auch 10,9 Prozent mehr als im letztjährigen Februar. Mehr Arbeitskräfte wurden laus Sutter in nahezu allen Branchen benötigt.</content>
    <category label="Stellenmarkt" term="stellenmarkt"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gesundheitsforum: Darmzentrum Nahe stellt sich vor</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568802</id>
    <updated>2023-03-03T11:00:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/gesundheitsforum-darmzentrum-nahe-stellt-sich-vor" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Am Mittwoch, 22. März, gibt Professor Volker Schmitz im Haus des Gastes Einblick in Struktur und Aufbau des Darmzentrums.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Am Mittwoch, 22. März, gibt Professor&amp;nbsp;Volker Schmitz im Haus des Gastes Einblick in Struktur und Aufbau des Darmzentrums.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Wie funktioniert ein Darmzentrum: Prof. Dr. Volker Schmitz erklärt‘s am 22. März im Rahmen des Bad Kreuznacher Gesundheitsforums." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/802/568802/568802_Prof._Dr._Volker_Schmitz__03.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Durch die Kooperation und Vernetzung aller Fachexpertisen wird hier eine deutlich verbesserte Versorgung der Patienten mit den vielfältigen Darmerkrankungen erreicht. In seinem Vortrag im sogenannten „Darmkrebsmonat März“ geht Professor Schmitz, einer der beiden Leiter des Zentrums und Ärztlicher Direktor am St. Marienwörth, auf die Vorsorgemöglichkeiten und Behandlungsstrategien bei einer Darmkrebserkrankung ein. Vertreter der Deutschen ILCO, Selbsthilfeverband von Menschen mit einem Stoma, sind mit einem Infostand vor Ort.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der kostenfreie Vortrag beginnt um 17 Uhr im Haus des Gastes in der Kurhausstraße 22 - 24.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Gesund, sch&#xF6;n &amp; fit" term="gesund-schoen-fit"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zahl der Unfälle in der Region gestiegen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568638</id>
    <updated>2023-03-03T09:52:54+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zahl-der-unfaelle-in-der-region-gestiegen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Landkreis Bad Kreuznach. Kein Corona-Effekt mehr: Die Zahl der Verkehrsunfälle in der Region ist im Jahr 2022 gestiegen, bleibt aber auf niedrigem Niveau.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Kein Corona-Effekt mehr: Die Zahl der Verkehrsunfälle in der Region ist im Jahr 2022 gestiegen, bleibt aber auf niedrigem Niveau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Gleich zehn Personen wurden im Dezember bei einem Unfall zwölf Fahrzeugen auf der B41 bei Bad Sobernheim verletzt." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/638/568638/568638_Unfall_B41_01.jpeg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Nachdem die Zahl der Verkehrsunfälle in Bad Kreuznach und Umgebung in den Pandemie-Jahren 2020 und 2021 rückläufig waren, ist die Zahl der Unfälle 2022 wieder gestiegen - wenn auch auf niedrigem Niveau. Insgesamt registrierte die Polizeidirektion Bad Kreuznach, die die Inspektionen Bad Kreuznach, Bingen und Kirn umfasst, im vergangenen Jahr 5472 Unfälle. 157 oder 3 Prozent mehr als 2021. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Zahl der der Unfälle mit Leichtverletzten nahm um 34 auf 420 zu, die Unfälle mit Schwerverletzten stiegen um 10,2 Prozent auf 97 (2021: 88). Die Zahl der Verkehrstoten ist im Vergleich zum Vorjahr gesunken, dennoch kamen 2022 noch drei Menschen bei Verkehrsunfällen ums Leben.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Hauptursache für die Unfälle mit Personenschaden war laut Angaben der Polizei zu geringer Sicherheitsabstand (92 Fälle). 90 Unfälle gingen auf das Konto von Vorfahrtsverstößen, in 82 Fällen waren die Verursacher zu schnell unterwegs. Alkohol- und Drogenkonsum waren bei 56 Unfällen die Ursache.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Bei den Unfällen mit Kinderbeteiligung stiegen die Zahlen deutlich von 39 auf 52 (plus 33 Prozent), bei den Senioren stieg die Zahl um 141 von 1&amp;nbsp;032 auf 1&amp;nbsp;173 Unfälle (plus 13,7 Prozent). Rückläufig war die Zahl der Unfälle mit jungen Fahrern (18 bis 24-Jährige). Hier ging die Zahl der Unfälle von 1&amp;nbsp;092 auf 1&amp;nbsp;065 zurück (minus 2,5 Prozent), womit das niedrige Niveau des Vorjahres erneut unterschritten wurde.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Im Rahmen von Kontrolltagen und allgemeinen Verkehrskontrollen leitete die Bad Kreuznacher Polizei 402 Straf- oder Ordnungswidrigkeitenverfahren wegen Alkoholkonsums und 278 Verfahren wegen Drogenbeeinflussung ein. Darüberhinaus wurden weitere 447 Strafverfahren, unter anderem wegen Fahrens ohne Fahrerlaubnis, Nötigung, Verstoß gegen das Pflichtversicherungsgesetz, eingeleitet.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Auto aktuell" term="auto-aktuell"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vortrag: Mitmachen beim Vogelmonitoring</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568827</id>
    <updated>2023-03-03T09:48:35+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/vortrag-mitmachen-beim-vogelmonitoring" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Was ist Vogelmonitoring? Was nützt es? Und wie kann man mitmachen? Das verrät ein Vortrag in der Naturstation Nahe am kommenden Montag.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Was ist Vogelmonitoring? Was nützt es? Und wie kann man mitmachen? Das verrät ein Vortrag in der Naturstation Nahe am kommenden Montag.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Das Vogelmonitoring baut auf die Mitarbeit ehrenamtlicher Vogelbeobachter." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/827/568827/568827_bird-g473679edf_1920.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Seit 2018 wird das Vogelmonitoring in Rheinland-Pfalz von der »Aktion Grün« gefördert und zentral koordiniert. Fundament des Monitorings ist die Mitarbeit ehrenamtlicher Kartierer – in ganz Rheinland-Pfalz sind es etwa 300 Menschen. Alle interessierten Vogelbeobachter und solche, die es werden wollen, können mitmachen.&lt;P&gt;Wie‘s funktioniert, was es nützt, was mit den erhobenen Daten passiert und welche Monitoringaktivitäten es im Landkreis Bad Kreuznach gibt, verrät Martin von Roeder, von der Gesellschaft für Naturschutz und Ornithologie, am Montag, 6. März, in der Naturstation "Lebendige Nahe." Der rund einstündige Vortrag beginnt um 19.30 Uhr im Kammermusiksaal&amp;nbsp;des Kurmittelhauses, Salinenhof 4. Der Eintritt ist frei, um Spenden wird gebeten.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Infoveranstaltung Lehrgang Natur- und Landschaftsführer</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568750</id>
    <updated>2023-03-02T15:20:04+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai  Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/infoveranstaltung-lehrgang-natur-und-landschaftsfuehrer" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Kreis. Die Naturparke Saar-Hunsrück und Soonwald-Nahe laden zur Infoveranstaltung zum Lehrgang Ausbildung zum zertifizierten Natur- und Landschaftsführer ein.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;Kreis. Die Naturparke Saar-Hunsrück und Soonwald-Nahe laden&amp;nbsp;zur Infoveranstaltung&amp;nbsp;zum Lehrgang Ausbildung zum zertifizierten Natur- und Landschaftsführer ein.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Winterliches Soonwald-Panorama von der Aussichtsplattform des Alteburgturms." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/750/568750/568750_307_0_03.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Am Donnerstag, 23. März, 18 Uhr, laden der Naturpark Saar-Hunsrück und der Naturpark Soonwald-Nahe zur Infoveranstaltung über den Lehrgang "Ausbildung von zertifizierten Natur- und Landschaftsführern (ZNL)" in den Wappensaal der Verbandsgemeindeverwaltung Herrstein (Brühlstraße 16, 55756 Herrstein) ein. Der Naturpark Soonwald-Nahe und der Naturpark Saar-Hunsrück führen diesen Lehrgang von April bis Oktober 2023 gemeinsam durch. Die Ausbildung ist nach BANU (Bundesweiter Arbeitskreis der staatlich getragenen Bildungsstätten im Natur- und Umweltschutz) zertifiziert. Die Qualifizierung vermittelt interessierten Personen die fachliche Kompetenz, Gästen und Einheimischen im Rahmen von Führungen die Schönheiten und Besonderheiten der Naturparke näher zu bringen.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Zertifizierte Natur- und Landschaftsführer sind für die Naturparke wichtige Partnerinnen und Partner bei Umweltbildung, Naturpädagogik und Bildung für nachhaltige Entwicklung. Der Gesamtumfang des spezifisch auf den Natur- und Kulturraum beider Naturparke zugeschnittenen Lehrgangs umfasst 146 Unterrichtsstunden. Der Kurs ist modular aufgebaut, wobei theoretische Kenntnisse in Abendveranstaltungen und Praxis bei ganztägigen Exkursionen vermittelt werden. Neben den naturkundlichen Grundlagen der Region und der regionalen Geschichte und Kultur stehen Kommunikation und Führungsdidaktik sowie die Vermittlung didaktischer Kenntnisse und Unterrichtsbausteine zu Recht und Marketing im Fokus des Lehrgangs. Ziel ist es, es den Teilnehmenden zu ermöglichen, das erarbeitete Wissen auch praktisch anzuwenden und in Führungen erlebbar zu machen. Der Eigenanteil der Kursteilnehmerinnen und -teilnehmer beträgt 500 Euro.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Bei der Infoveranstaltung werden die beiden Naturparke einen tiefergehenden Einblick in das kommende Bewerbungsverfahren, die Kursinhalte und den Ablauf des Lehrgangs geben.</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aktion der Kultur- und Weinbotschafter Nahe</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568694</id>
    <updated>2023-03-02T12:40:25+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai  Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/aktion-der-kultur-und-weinbotschafter-nahe" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Die Kultur- und Weinbotschafter Nahe sind am Sonntag, 26. März, von 13 bis 17 Uhr im Schlosspark zu Gast. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die Kultur- und Weinbotschafter Nahe sind am Sonntag, 26. März, von 13 bis 17 Uhr im Schlosspark zu Gast. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Bei der Aktion „Kultur und Wein“ werden die Kultur- und Weinbotschafter an der Nahe von 13 bis 17 Uhr Führungen durch den Schlosspark, die Historische Neustadt sowie zur Kauzenburg anbieten." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/694/568694/568694_306_0_02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Sie werden im Rahmen der Aktion „Kultur und Wein“ regionale Weine und alkoholfreie Getränke ausschenken. Brezel mit Spundekäs‘ sowie Kaffee und Kuchen werden ebenfalls angeboten. Zudem werden stündlich (bis 17 Uhr) rund 45-minütige Führungen durchs Museum sowie durch die Neustadt, den Eiskeller und zur Kauzenburg durchgeführt. Den Teilnehmern bietet sich die Möglichkeit, gegen Zahlung eines Kostenbeitrages von 10 Euro für Erwachsene oder 20 Euro für Familien (max. zwei Erwachsene und vier Kinder) an allen Führungen teilzunehmen. Spezielle Führungen für Kinder durchs Museum und in die Neustadt werden ebenfalls vorbereitet.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Für die Führungen von Seiten der Kultur- und Weinbotschafter zeichnen Annette Bauer (Eiskeller und andere private Museen in der Neustadt), Hanna Gutzeit (Kinderführungen), Hajo Langer (Schlosspark) sowie Helmut Roos (Kauzenburg und Eiermarkt) verantwortlich. Durch das Museum führen Malika Goldt und Doris Helmstädt. Die Kinder-Touren betreut Caroline Heise.</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Neue Sammelstelle: Landkreis trägt hohem Grünschnittaufkommen Rechnung</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568465</id>
    <updated>2023-03-01T07:35:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/neue-sammelstelle-landkreis-traegt-hohem-gruenschnittaufkommen-rechnung" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Engpass beseitigt: In Oberhausen bei Kirn gibt's jetzt eine neue Sammelstelle für Grünschnitt. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Engpass beseitigt: In Oberhausen bei Kirn gibt's jetzt eine neue Sammelstelle für Grünschnitt. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der Grundstein ist gelegt, nun müssen die Bürgerinnen und Bürger das Angebot auch nutzen, findet Abfallwirtschaftsdezernent Hans-Dirk Nies (l.)." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/465/568465/568465_Gruenschnitt.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Bei dichtem Nebel, aber bester Laune eröffnete Abfallwirtschaftsdezernent Hans-Dirk Nies zusammen mit Familie Schäfer den neuen Grünschnittplatz auf dem Königshof. "Dieser Grünschnittplatz war dringend nötig", erklärt Nies. "Denn wir haben ein hohes Grünschnittaufkommen, aber lange keinen geeigneten Platz dafür finden können." Durch die Schließung des Wertstoffhofs in Hochstetten-Dhaun fehlte der Verbandsgemeinde Kirner-Land eine naheliegende Entsorgungsmöglichkeit.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Deshalb musste ein neuer Grünschnittplatz her: Zur Erprobung wurde die Sammelstelle der Familie Schäfer getestet. Bereits nach kurzer Zeit konnten mehrere Hundert Kubikmeter Grünschnitt problemlos in Oberhausen abgegeben werden. Grund genug für Nies und den Werkausschuss sich für die Sammelstelle zu entscheiden. "Dieser positiv erfolgte Feldversuch führte uns zu diesem Grünschnittplatz, der nicht dem Abfallwirtschaftsbetrieb (AWB) gehört und auch in erster Linie nicht der Familie Schäfer. Es handelt sich hierbei um eine Sammelstelle für unsere Bürgerinnen und Bürger", so Nies.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der Grünschnittplatz punktet auch auf ökologischer Ebene. Der AWB spart durch den Wegfall des Grünschnitttransports eine Menge Kraftstoff und Kohlenstoffdioxid ein. Außerdem unterstützt er den Naturkreislauf. Der geschredderte Grünschnitt wird als Bodenhilfsstoff auf den unmittelbar daneben liegenden landwirtschaftlichen Flächen wiederverwendet. Eine energetische Verwertung zu Wasserstoff oder zum Heizen war zunächst nicht vorwiegend im Fokus. "Wer zu viel auf einmal will, kriegt zum Schluss gar nichts",&amp;nbsp;erklärte Nies.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ortsbürgermeister Axel May und der Erster Beigeordneter der Verbandsgemeinde Kirner-Land, Hans Helmut Döbell, sind ebenfalls vom neusten Grünschnittplatz des Landkreises überzeugt. Der hohe Besucherandrang der Sammelstelle, der schon den Gedanken erwecke, aus der Straße zum Königshof eine Einbahnstraße zu machen, verdeutliche die Notwendigkeit. Ihren Dank richten Sie an alle Beteiligten, insbesondere an den Werkausschuss. Einziges schwieriges Thema sei laut Jörg Schäfer momentan der Rasenschnitt. Dessen hoher Stickstoffwert dürfe nur in geringem Anteil verarbeitet werden, weswegen seine Entsorgung vorerst nicht zulässig sei.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;"Wir haben heute den ersten Samen gelegt",&amp;nbsp;so Abfallwirtschaftsdezernent Nies. Die Bürgerinnen und Bürger müssten nun ihren Beitrag leisten und das Angebot auch nutzen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jobcenter: Fraueninfotag in der Kreisverwaltung</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568349</id>
    <updated>2023-02-28T10:37:42+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/jobcenter-fraueninfotag-in-der-kreisverwaltung" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Zum Weltfrauentags lädt das Jobcenter am Freitag, 8. März, zur dritten Auflage des Fraueninfotags in die Kreisverwaltung ein.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach&lt;/STRONG&gt;. Zum Weltfrauentags lädt das Jobcenter am Freitag, 8. März, zur dritten Auflage&amp;nbsp;des Fraueninfotags in die Kreisverwaltung ein.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Mehr Unabhängigkeit, mehr berufliche Perspektiven: Das Jobcenter lädt am 8. März erneut zum "Fraueninfotag" in die Kreisverwaltung ein." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/349/568349/568349_Arbeitsagentur_03.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Zwischen 9 und 12 Uhr zeigt eine Ausstellung dort Angebote, die speziell auf die Bedürfnisse von Frauen jeden Alters zugeschnitten sind. »Wir bieten direkte und zielgenaue Unterstützung, angepasst an die jeweilige Lebenssituation«, sagt Anke Altmayer, Beauftragte für Chancengleichheit im Jobcenter. Sie betont, dass alle Beratungsangebote auch für junge Frauen und Mädchen hilfreich sind.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Expert*innen beraten unter anderem zu den Themen Gesundheit in verschiedenen Facetten, Wohnung, Pflege, Familie sowie Bildung und Teilhabe. Selbst aktiv kann »Frau« beim Stromspar-Check und der ersten Hilfe am Kind werden. Außerdem informiert die Verbraucherzentrale zum Thema Nachhaltigkeit - und natürlich stehen auch Arbeit und Beruf im Fokus dieses Tages. Für Kinderbetreuung vor Ort ist gesorgt, der Besuch des Fraueninfotages ist ohne Anmeldung und anonym möglich.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Stellenmarkt" term="stellenmarkt"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
