<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Ankündigung einer Straßensperrung</title>
		<content>
Ankündigung einer Straßensperrung
Wegen einer Motorsportveranstaltung wird die Kreisstraße 21 zwischen Steinhardt und Bockenau im Abschnitt zwischen der Grube Sand Barth und der Einmündung der Landesstraße 108 bei Bockenau im Zeitraum von 24. August, ab 6.00 Uhr, bis 25. August 2024, 21.00 Uhr, voll gesperrt. Eine Umleitung über die Bundesstraße 41 ist ausgeschildert.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Verkürzte Öffnungszeiten</title>
		<content>
Verkürzte Öffnungszeiten
„Nix wie enunner“ heißt es am Jahrmarktsmontag auch in der Kreisverwaltung. Anlässlich des Bad Kreuznacher Jahrmarktes schließt die Kreisverwaltung daher am Montag, dem 19. August 2024, bereits um 12 Uhr. Wir wünschen schöne und friedliche Jahrmarktstage.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Videos zur ersten Hilfe am Kind</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Videos zur ersten Hilfe am Kind
Videos zur Ersten-Hilfe am Kind in verschiedenen Sprachen sollen jungen Eltern dabei helfen, im Notfall richtig zu agieren. Umgesetzt und finanziert wurde das Projekt durch die Soonwaldstiftung „Hilfe für Kinder in Not“ und deren medizinischen Beirat PD Dr. Wenzel Nürnberger und Chefarzt einer Kinder- und Jugendklinik. Der Erste Kreisbeigeordnete Oliver Kohl wirbt dafür, sich die Videos anzuschauen und diese zu verinnerlichen, um im Notfall richtig zu agieren.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Entdecke freie Last-Minute-Ausbildungsplätze</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Entdecke freie Last-Minute-Ausbildungsplätze
Gute Nachrichten für alle Jugendlichen und jungen Erwachsenen, die noch auf der Suche nach einem Ausbildungsplatz für 2024 sind: Die Jugendberufsagentur (JBA) Bad Kreuznach lädt erneut zur Sonderaktion “Last-Minute-Ausbildungsplätze” ein. Die Veranstaltung findet am Donnerstag, den 29. August 2024, von 14:00 bis 16:00 Uhr im Jugend- und Kooperationszentrum „Die Mühle“ in Bad Kreuznach statt.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Lebensqualität und berufliche Perspektiven: Mediziner-Camp von „Ärzte für die Westpfalz e.V."</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Lebensqualität und berufliche Perspektiven: Mediziner-Camp von „Ärzte für die Westpfalz e.V."
Um bei angehenden Ärztinnen und Ärzten aktiv für unsere Region zu werben, richtet der Verein „Ärzte für die Westpfalz“ am 26. und 27. September 2024 ein Mediziner-Camp aus. An den zwei Tagen erwarten die Teilnehmerinnen und Teilnehmer u.a. medizinische Workshops und Vorträge sowie Erlebnistouren durch die Region. Die Teilnahme ist kostenfrei.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>LEADER-Förderaufruf beschlossen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
LEADER-Förderaufruf beschlossen
Mit Abschluss des diesjährigen Förderaufrufs konnten alle eingereichten Projekte mit insgesamt mehr als 60.000 € gefördert werden. Über den neuen Förderaufruf (05.08.2024-21.10.2024) werden rund 300.000 € für Projekte aus den Handlungsfeldern "soogesund", "lebendige Dörfer", "Wein & Tourismus" und "Natur- und Kulturlandschaft" bereitgestellt. Für die weiteren Fördervoraussetzungen klicken Sie bitte auf "mehr erfahren".

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Erfolgreiche Energiesparinitiative im Landkreis Bad Kreuznach endet mit festlicher Siegerehrung</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Erfolgreiche Energiesparinitiative im Landkreis Bad Kreuznach endet mit festlicher Siegerehrung
Anlässlich der diesjährigen Preisverleihung des Wettbewerbs "Energiesparmodell an weiterführenden Schulen im Landkreis Bad Kreuznach" wurden drei Schulen für ihr Engagement für den Klimaschutz ausgezeichnet. Die Gewinner erhielten erneut Preisgelder und Sachpreise.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>"Ärzte für die Westpfalz": Interkommunale Initiative übergibt bei Sommerfest Medizin-Stipendien</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
"Ärzte für die Westpfalz": Interkommunale Initiative übergibt bei Sommerfest Medizin-Stipendien
Vom Verein "Ärzte für die Westpfalz" erhielten sieben junge Frauen und drei junge Männer ihre Stipendienurkunden für ein Medizinstudium an der renommierten Universität Pécs in Ungarn. Die feierliche Übergabe erfolgte im Rahmen des Sommerfests des Vereins.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Auftaktveranstaltung des Transformationsnetzwerks Rhein-Nahe-Hunsrück</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/"/>
		<content>
Auftaktveranstaltung des Transformationsnetzwerks Rhein-Nahe-Hunsrück
Zum offiziellen Startschuss des Transformationssetzwerks Rhein-Nahe-Hunsrück luden die Initiatoren nach Bad Kreuznach ein. In den Geschäftsräumen von OK-Move stellten sich die Netzwerkpartner mit ihren Zielen den über 100 Gästen aus Wirtschaft, Beschäftigtenvertretungen, Gewerkschaften und Politik vor.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Verabschiedungen und Ehrung</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Verabschiedungen und Ehrung
Im Zuge einer kleinen Feierstunde zeichnete Landrätin Bettina Dickes Gabriele Simon für ihr 25jähriges Dienstjubiläum aus. Zudem verabschiedete sie mit Helga Scholz und Astrid Jendral zwei langjährige und verdiente Mitarbeiterinnen der Kreisverwaltung in den Ruhestand.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Die "Integreat"-Plattform für den Landkreis Bad Kreuznach ist online</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Die "Integreat"-Plattform für den Landkreis Bad Kreuznach ist online
Der Landkreis Bad Kreuznach setzt ab sofort die Integrations-Plattform INTEGREAT ein, um Neuzugewanderten dabei zu helfen, sich in ihrer neuen Heimat schneller zurechtzufinden. Svenja Osmers (Tür an Tür - Digitalfabrik gGmbH), Sabine Lind (Stabsstelle Integration), Denise Demaré (Integrationsbeauftragte Landkreis), Oliver Kohl (Erster Kreisbeigeordneter) und Anna Kunz (Vorsitzende Beirat für Migration und Integration des Landkreises) gaben den offiziellen Startschuss.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Korrektur Termine Schadstoffmobil in Bad Kreuznach</title>
		<content>
Korrektur Termine Schadstoffmobil in Bad Kreuznach
In der Darstellung der Termine des Schadstoffmobils im Ratgeber Umwelt für das dritte Quartal hat sich für die Sammelpunkte Badeallee und Mannheimer Straße in Bad Kreuznacher ein Fehler eingeschlichen.
Der Abfallwirtschaftsbetrieb bittet daher um Beachtung der korrekten Sammeltermine in Bad Kreuznach:
Dienstag, der 09.07., Dienstag, der 06.08. und Samstag, der 07.09.2024:
Badeallee, Parkhaus, 13:15 bis 14:15 Uhr.
Montag, der 01.07., Samstag, der 03.08. und Montag, der 02.09.2024:
Mannheimer Straße, Parkplatz gegenüber Friedhof, 13:45 bis 14:45.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Internetpräsentation zur Kreistagswahl 2024</title>
		<id>https://www.rlp-wahlen.de/K7133/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.rlp-wahlen.de/K7133/"/>
		<content>
Internetpräsentation zur Kreistagswahl 2024
Unter nachfolgendem Link finden Sie die Internetpräsentation der Kreistagswahl 2024: https://www.rlp-wahlen.de/K7133/
 

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Fördermittelübergabe Stiftung Kultur und Soziales</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Fördermittelübergabe Stiftung Kultur und Soziales
Zur Spendenübergabe aus Mitteln der Stiftung für Kultur und Soziales im Landkreis Bad Kreuznach hatte die Stiftungsvorsitzende, Landrätin Bettina Dickes, in das Bad Sobernheimer Freilichtmuseum eingeladen. Acht Projekte aus dem Landkreis wurden in der laufenden Förderperiode mit Fördermitteln in Höhe von insgesamt 14.500 Euro bedacht. Die Fördersummen bewegten sich dabei zwischen 500 und 3.000 Euro.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wirtschaftsförderung unterwegs</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/"/>
		<content>
Wirtschaftsförderung unterwegs
Die beiden Wirtschaftsförderer Andreas Steeg und Benjamin Hilger besuchten kürzlich das Unternehmen Leisenheimer - Die Malerwerkstätte, in Windesheim. Daniel Roos hat das Unternehmen im vergangenen Jahr übernommen und führt dieses seither. Iris Leisenheimer bleibt auch nach der Unternehmensübergabe an Bord und unterstützt weiterhin im Betrieb.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wirtschaftsförderung unterwegs: Unternehmensbesuch im Mühlentor, Bad Kreuznach</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/"/>
		<content>
Wirtschaftsförderung unterwegs: Unternehmensbesuch im Mühlentor, Bad Kreuznach
Gemeinsam mit dem für die Wirtschaftsförderung zuständigen Beigeordneten der Stadt Bad Kreuznach, Markus Schlosser, besuchte Kreiswirtschaftsförderer Andreas Steeg das Mühlentor. Im Gespräch mit Familie Hingert, den Inhabern des Mühlentors, wurde über die aktuellen Herausforderungen diskutiert. Unter anderem die Baustelle in der Mühlenstraße sei deutlich spürbar.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Gemeindenahe Psychiatrie</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/soziale-hilfen/gemeindenahe-psychiatrie/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-4-sozialamt/soziale-hilfen/gemeindenahe-psychiatrie/"/>
		<content>
Gemeindenahe Psychiatrie
Im März fand in der Kreisverwaltung Bad Kreuznach das jährliche Treffen der Arbeitskreise Nord und Süd der rheinland-pfälzischen Koordinatoren und –innen für Gemeindepsychiatrie statt. Die Tagesordnung beschäftigte sich mit aktuellen Fragestellungen der gemeindenahen psychiatrischen Versorgungsstrukturen für Menschen mit psychischen Erkrankungen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ferien- und Freizeitangebote</title>
		<id>https://www.familiennetzwerk-kh.de/freizeit-hobby/ferienbetreuung/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.familiennetzwerk-kh.de/freizeit-hobby/ferienbetreuung/"/>
		<content>
Ferien- und Freizeitangebote
Schon gewusst? Auf unserem Familiennetzwerk sind unter anderem viele Betreuungsangebote für Schülerinnen und Schüler in den Ferien zu finden.
Daneben bietet der Guide "Los geht´s" vom Kreisjugendring auch viele weitere Informationen zu Freizeitangeboten.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Laubenheim wird Schwerpunktgemeinde</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Laubenheim wird Schwerpunktgemeinde
Die Ortsgemeinde Laubenheim (Verbandsgemeinde Langenlonsheim-Stromberg) wird im Rahmen des Dorferneuerungsprogramms 2024 als Schwerpunktgemeinde anerkannt. Im Zuge einer kleinen Feierstunde, an der neben Ortsbürgermeisterin Barbara Sand auch der Bürgermeister der Verbandsgemeinde, Michael Cyfka, auch die Kreisbeigeordnete Andrea Silvestri teilnahmen, überreichte Innenminister Michael Ebling die Urkunde.
Quelle Foto: Innenministerium RLP/Stephan Dinges

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Scheckübergabe: Über 2,3 Millionen Euro für Klimaschutzmaßnahmen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Scheckübergabe: Über 2,3 Millionen Euro für Klimaschutzmaßnahmen
Über 2,3 Millionen Euro an Fördermitteln für verschiedene Klimaschutzprojekte erhält der Landkreis im Rahmen des rheinland-pfälzischen Förderprogramms KIPKI. Landrätin Bettina Dickes freute sich über die hohe Förderung. „Die KIPKI-Mittel helfen uns Projekte umzusetzen, die wir angesichts unserer prekären Haushaltssituation sicher nie hätten anstoßen können oder dürfen“, macht Landrätin Bettina Dickes deutlich. Klimaschutzministerin Katrin Eder bemerkte am Rande der Bescheidübergabe, dass viele der vom Landkreis zur Förderung eingebrachten Projekte nicht alltäglich, sondern wirklich innovativ seien. Gerade auf solche Projekte habe das Programm KIPKI abgezielt.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Direktlink zum Antrag auf Lernmittelfreiheit</title>
		<id>https://formular-server.de/RLPkom_FS/findform?shortname=KVBKR_lmf&formtecid=3&areashortname=KVBKR</id>
		<link rel="alternate" href="https://formular-server.de/RLPkom_FS/findform?shortname=KVBKR_lmf&formtecid=3&areashortname=KVBKR"/>
		<content>
Direktlink zum Antrag auf Lernmittelfreiheit
 Onlineantrag auf Lernmittelfreiheit 

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Die Ausländerbehörde der Kreisverwaltung informiert:</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/migration-integration-asyl/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-3-sicherheit-ordnung-und-verkehr/migration-integration-asyl/"/>
		<content>
Die Ausländerbehörde der Kreisverwaltung informiert:
Aktuelle Regelungen zur Verlängerung der Aufenthaltserlaubnisse für ukrainische Flüchtlinge finden Sie ab sofort im Bereich Migration/Integration/Asyl.  

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
