<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Der Generationenwald 2024 wird gepflanzt</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Der Generationenwald 2024 wird gepflanzt
„Am Samstag, dem 30. November 2024, werden wir den Generationenwald für das Jahr 2024 anlegen“, freut sich Landrätin Bettina Dickes. Um 10 Uhr beginnt die Pflanzaktion, Treffpunkt ist der Spießbratenplatz in Sponheim. Gemeinsam mit Michael Veeck, dem Koordinator der Generationenwaldprojekte im Forstamt Soonwald, freue sie sich auf hoffentlich viele Eltern und Verwandte der Neugeborenen, aber auch alle anderen Motivierten, die tatkräftig beim Einpflanzen der Baumsetzlinge helfen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Zaubershow in Neu-Bamberg und Hackenheim</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Zaubershow in Neu-Bamberg und Hackenheim
Auf Initiative der Kreisjugendförderung tritt Zauberer Marcus Emrich mit seiner Weihnachtszaubershow am Freitag, dem 29. November 2024 in der Raugrafenhalle, Neu-Bamberg, sowie am Donnerstag, dem 19. Dezember 2024 in der Rheinhessenhalle Hackenheim auf. Einlass ist jeweils um 16.30 Uhr, die etwa einstündige Show beginnt um 17.00 Uhr. Der Eintritt ist kostenfrei.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert Integreat-App um neue Sprachoption</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert Integreat-App um neue Sprachoption
Der Landkreis Bad Kreuznach erweitert die lokale Integreat-App ab sofort um die Sprachen Rumänisch, Polnisch und Spanisch. Mit diesem Schritt wird der Zugang zu wichtigen Informationen für noch mehr Menschen im Landkreis Bad Kreuznach erleichtert, insbesondere für Fachkräfte und Neuzugewanderte aus Polen, Rumänien, Spanien und Lateinamerika.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>„Landarzt gesucht“ – Eine Initiative für die ärztliche Versorgung im ländlichen Raum</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
„Landarzt gesucht“ – Eine Initiative für die ärztliche Versorgung im ländlichen Raum
Mit der Initiative „Landarzt gesucht“ starten die Kreisverwaltung Bad Kreuznach und die Kreisärzteschaft eine gemeinsame Offensive gegen die fortschreitende Verschlechterung der medizinischen Grundversorgung im ländlichen Raum. „Immer mehr Praxen von Allgemeinmedizinerinnen und Allgemeinmedizinern schließen, da Ärztinnen und Ärzte in ihren Ruhestand gehen und keine Nachfolge finden. Es ist unser Ziel, durch die Kampagne „Landarzt gesucht“ dem ländlichen Praxissterben entgegenzuwirken“, erläutert Oliver Kohl, der Erste Kreisbeigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Leitungswechsel im Arbeitskreis SCHULEWIRTSCHAFT Kirn / Idar-Oberstein</title>
		<id>/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/wirtschaft-breitbandversorgung-klimaschutz-verbraucherberatung/aktuelles-1/news/"/>
		<content>
Leitungswechsel im Arbeitskreis SCHULEWIRTSCHAFT Kirn / Idar-Oberstein
Seit vielen Jahren schon stellt der Arbeitskreis SCHULEWIRTSCHAFT Kirn / Idar-Oberstein ein wichtiges Bindeglied zwischen den Schulen, den Wirtschaftsbetrieben sowie Kammern, Interessenvertretungen, Wirtschaftsförderung und Behörden dar. Die gelebte Zusammenarbeit führt immer wieder zu guten Projekten und Veranstaltungen. Über viele Jahre und Jahrzehnte haben Thomas Bursian (Leiter Fachbereich Schule) und Rolf Schneider (Leiter Fachbereich Wirtschaft) diese erfolgreiche Arbeit des Arbeitskreises geprägt. Nun übergaben die beiden langjährigen Leiter das Staffelholz an die Kerstin Pusch, Leiterin der Realschule Plus Auf Halmen, Kirn für den Fachbereich Schule und Jessica Schreiber, Leiterin Personalbetreuung bei der Polymer-Holding GmbH, für den Fachbereich Wirtschaft

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Wahlergebnis für den Beirat für Migration und Integration 2024</title>
		<id>/kreisverwaltung/oeffentliche-bekanntmachungen/wahlen/beirates-fuer-migration-und-integration-landkreis-und-stadt-bad-kreuznach/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/oeffentliche-bekanntmachungen/wahlen/beirates-fuer-migration-und-integration-landkreis-und-stadt-bad-kreuznach/"/>
		<content>
Wahlergebnis für den Beirat für Migration und Integration 2024
Nach der Wahl des Beirats für Migration und Integration des Landkreises Bad Kreuznach am 10. November steht das Wahlergebnis fest. Klicken Sie unten, um mehr zu erfahren.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Im Dorfladen bestellt, vom Rufbus gebracht: KRN und Dorfladen Winterbach starten Pilotprojekt</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Im Dorfladen bestellt, vom Rufbus gebracht: KRN und Dorfladen Winterbach starten Pilotprojekt
Den Startschuss zu einem besonderen Modellprojekt gaben Reinhard Koch, der Vorsitzende des wirtschaftlichen Vereins Dorfladen am Soonwald, KRN-Geschäftsführer Uwe Hiltmann und Landrätin Bettina Dickes kürzlich in Winterbach. Ab sofort wird für eine zunächst dreimonatige Testphase die KRN im Rahmen des Rufbusangebots in den Gemeinden Winterbach, Ippenschied, Gebroth, Winterburg, Münchwald, Spall und Entenpfuhl Bestellungen für den Winterbacher Dorfladen ausliefern. Ziel des Feldversuchs ist es herauszufinden, ob ein derartiges Angebot Zuspruch findet und – sofern dies der Fall sein sollte – es verstetigt werden kann.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Vorläufiges Endergebnis der Landrätinwahl</title>
		<id>https://www.rlp-wahlen.de/K7133/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.rlp-wahlen.de/K7133/"/>
		<content>
Vorläufiges Endergebnis der Landrätinwahl
Das vorläufige Endergebnis der Wahl einer Landrätin steht fest. Amtsinhaberin Bettina Dickes gewinnt die Wahl mit 54,8 Prozent gegen Dr. Katharina Dahm (45,2 Prozent). Die Wahlbeteiligung lag bei 39,8 Prozent.
Wie die Städte, Gemeinden und Verbandsgemeinden im Einzelnen gewählt haben, kann hier gesehen werden: https://www.rlp-wahlen.de/K7133/

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Frühe Hilfe</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Frühe Hilfe
Mit dem Ziel, Familien niedrigschwellige Unterstützung zu bieten, wurden vor drei Jahren die Sprechstunden im Rahmen der „Frühe Hilfen“ im Landkreis Bad Kreuznach umgesetzt. Das kostenfreie Beratungsangebot zielt darauf ab, insbesondere Familien mit Babys und Kleinkindern unter anderem bei Fragen zum Thema Kindergesundheit, dem Aufbau einer Tagesstruktur oder der Erziehung zu helfen. Als Fachkräfte kommen unter anderem Familienhebammen und Kinderkrankenschwestern zum Einsatz.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Umfrage zur Fahrradfreundlichkeit der Kommunen</title>
		<id>https://fahrradklima-test.adfc.de/</id>
		<link rel="alternate" href="https://fahrradklima-test.adfc.de/"/>
		<content>
Umfrage zur Fahrradfreundlichkeit der Kommunen
Der Fahrradklima-Test des ADFC (Allgemeiner Deutscher Fahrrad-Club) soll zeigen, wie zufrieden Radfahrende mit den Bedingungen vor Ort sind. Das ist eine gute Gelegenheit für alle, die gelegentlich oder regelmäßig im Alltag mit dem Fahrrad unterwegs sind,  die Fahrradfreundlichkeit in ihrem Umfeld zu bewerten. Wir würden uns über Ihre Teilnahme freuen! https://fahrradklima-test.adfc.de/  

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
