<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">
  <channel>
    <title>BYC-News Online-Zeitung</title>
    <atom:link href="https://byc-news.de/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <link>https://byc-news.de/</link>
    <description>Nachrichten aus Deiner Region</description>
    <language>de</language>
    <sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
    <generator>https://wordpress.org/?v=6.7.2</generator>
    <image>
      <url>https://byc-news.de/wp-content/uploads/2024/10/cropped-BYC_Logo-News_rgb_neg_hoch_1024pxl-32x32.jpg</url>
      <title>BYC-News Online-Zeitung</title>
      <link>https://byc-news.de/</link>
      <width>32</width>
      <height>32</height>
    </image>
    <item>
      <title>Sportgala im Kurhaus: Bad Kreuznach ehrt erfolgreiche Athleten</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/sportgala-im-kurhaus-bad-kreuznach-ehrt-erfolgreiche-athleten/</link>
      <dc:creator>Online-Redaktion</dc:creator>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 07:44:27 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=207505</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachrichten Bad Kreuznach: Die Stadt Bad Kreuznach ehrt in diesem Jahr wieder verdiente Sportlerinnen und Sportler für ihre herausragenden Leistungen. Insgesamt 23 Sportplaketten werden in verschiedenen Kategorien an Athletinnen und Athleten unterschiedlicher Disziplinen und Altersklassen verliehen. Bereits mehrfach ausgezeichnete Sportlerinnen und Sportler erhalten als Zeichen der Anerkennung eine Urkunde. Sportgala als Plattform für Spitzenathleten Die [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/sportgala-im-kurhaus-bad-kreuznach-ehrt-erfolgreiche-athleten/"&gt;Sportgala im Kurhaus: Bad Kreuznach ehrt erfolgreiche Athleten&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bad Kreuznach: Training der Rettungshundestaffel bei der KRN</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/bad-kreuznach-training-der-rettungshundestaffel-bei-der-krn/</link>
      <dc:creator>Chiara Forg</dc:creator>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:45:48 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=207474</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachrichten Bad Kreuznach: Ob in Wäldern oder urbanen Räumen: Rettungshunde und ihre Hundeführerinnen und Hundeführer der ASB Rettungshundestaffel Bad Kreuznach müssen auf alle möglichen Einsatzsituationen vorbereitet sein. Dank der Unterstützung der Kommunalverkehr Rhein-Nahe GmbH (KRN) konnten die Teams ein besonders abwechslungsreiches und herausforderndes Training auf dem Betriebsgelände in Bad Kreuznach durchführen – ein entscheidender Schritt, [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/bad-kreuznach-training-der-rettungshundestaffel-bei-der-krn/"&gt;Bad Kreuznach: Training der Rettungshundestaffel bei der KRN&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schüsse auf Linienbus in Bad Kreuznach</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/schuesse-auf-linienbus-in-bad-kreuznach/</link>
      <dc:creator>Chiara Forg</dc:creator>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:03:44 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=207430</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachrichten Bad Kreuznach: Am späten Freitagabend (14. März 2025) wurde gegen 22:20 Uhr im Bad Kreuznacher Ortsteil Winzenheim in der Kirchstraße auf einen fahrenden Bus geschossen. Die Polizei fahndet nach den bislang noch unbekannten Tätern und bittet um Hinweise von möglichen Zeugen. Fahndung eingeleitet Unbekannte Täter schossen vermutlich dreimal auf den vorbeifahrenden Linienbus, wodurch drei [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/schuesse-auf-linienbus-in-bad-kreuznach/"&gt;Schüsse auf Linienbus in Bad Kreuznach&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salinenbad Bad Kreuznach: Moderne Bädertechnik und perfekter Badespaß</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/salinenbad-bad-kreuznach-moderne-baedertechnik-und-perfekter-badespass/</link>
      <dc:creator>Online-Redaktion</dc:creator>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 09:16:24 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=207141</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachrichten Bad Kreuznach: Seit September 2021 sorgt das neue Hallenbad des Salinenbads täglich für Schwimm- und Badespaß. Ob für Badegäste, Schulen oder Vereine – das großzügige, moderne Gebäude in bester Lage im Salinental bietet für jeden etwas. Sicherheit, Hygiene und reibungsloser Ablauf Der Betrieb des Salinenbads ist mit hohen Kosten verbunden. Neben dem hohen Energie- [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/salinenbad-bad-kreuznach-moderne-baedertechnik-und-perfekter-badespass/"&gt;Salinenbad Bad Kreuznach: Moderne Bädertechnik und perfekter Badespaß&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bad Kreuznach: Alle Infos zum Firmenlauf 2025</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/bad-kreuznach-alle-infos-zum-firmenlauf-2025/</link>
      <dc:creator>Online-Redaktion</dc:creator>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:02:00 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=207346</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachrichten Bad Kreuznach: Am Mittwoch, 4. Juni 2025, um 18.30 Uhr ist es wieder so weit: Der dm Firmenlauf Bad Kreuznach bringt die Region in Bewegung. Zum fünfzehnten Mal schnüren Mitarbeitende, Auszubildende und Führungskräfte gemeinsam ihre Sportschuhe, um die 5 km lange Strecke zu meistern – und echten Teamgeist zu zeigen. Erwartet werden in diesem [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/bad-kreuznach-alle-infos-zum-firmenlauf-2025/"&gt;Bad Kreuznach: Alle Infos zum Firmenlauf 2025&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Benefizkonzert für Kinderschutzbund in Bad Kreuznach</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/benefizkonzert-fuer-kinderschutzbund-in-bad-kreuznach/</link>
      <dc:creator>Online-Redaktion</dc:creator>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:54:23 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=207224</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachrichten Bad Kreuznach: Am 5. April erwartet Musikliebhaber ein besonderes Konzertereignis im Großen Kursaal in Bad Kreuznach. Unter dem Titel &amp;#8222;Swing &amp;#38; Weltmusik&amp;#8220; präsentieren namhafte Musiker der Reinhardt-Familie ein abwechslungsreiches Programm mit Swing-Klassikern und traditionellen Stücken. Der Erlös des Abends kommt dem Kinderschutzbund, Orts- und Kreisverband Bad Kreuznach, zugute. Die musikalische Dynastie der Reinhardts Der [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/benefizkonzert-fuer-kinderschutzbund-in-bad-kreuznach/"&gt;Benefizkonzert für Kinderschutzbund in Bad Kreuznach&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
