<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.21.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Zwei Verletzte bei Lkw-Unfall auf der A61</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570189</id>
    <updated>2023-03-16T10:08:25+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zwei-verletzte-bei-lkw-unfall-auf-der-a61" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Stromberg. Bei einem Verkehrsunfall auf der A 61 auf Höhe der Anschlussstelle Stromberg wurden am vergangenen Mittwoch zwei Personen leicht verletzt.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Stromberg.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der A 61 auf Höhe der Anschlussstelle Stromberg wurden am vergangenen Mittwoch zwei Personen leicht verletzt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Sowohl der Lkw- als auch der Pkw-Fahrer wurden bei dem Unfall leicht verletzt. Sie wurden in umliegende Krankenhäuser gebracht." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/189/570189/570189_pixabay__Krankenwagen1__39.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Ein 25-jähriger Lkw-Fahrer war dort gegen 22 Uhr auf den Pkw eines 28-Jährigen aufgefahren. Sowohl der Lkw- als auch der Pkw-Fahrer wurden durch den Aufprall leicht verletzt und wurden vom Rettungsdienst in umliegende Krankenhäuser gebracht. Unfallursache war laut Polizei zu geringer Sicherheitsabstand. Beide Fahrzeuge waren nicht mehr fahrbereit und mussten abgeschleppt werden. Die Polizei schätzt den entstandenen Sachschaden auf insgesamt rund 12&amp;nbsp;000 Euro.</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>F. X. Bürkle ist nun "Botschafter"</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570126</id>
    <updated>2023-03-15T14:47:34+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai  Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/f-x-buerkle-ist-nun-botschafter" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Kreis Bad Kreuznach. Koch Fanz Xaver Bürkle ist vor kurzem zum "Botschafter der guten Taten" ernannt worden.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Koch Fanz Xaver Bürkle ist vor kurzem zum "Botschafter der guten Taten" ernannt worden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Franz Xaver Bürkle (Mitte) ist neuer »Botschafter der guten Taten« der Soonwaldstiftung und des »Fördervereins Lützelsoon - Hilfe für Kinder und Familien in Not«." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/126/570126/570126_338_0.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Franz Xaver Bürkle, der sich weit über die Naheregion hinaus unter anderem als Fernsehkoch und Buchautor einen Namen gemacht hat, ist neuer "Botschafter der guten Taten" der Soonwaldstiftung und des »Fördervereins Lützelsoon - Hilfe für Kinder und Familien in Not« mit Sitz in Kirn an der Nahe. Die Übergabe der Botschafter-Urkunde an den Koch aus Bad Münster am Stein-Ebernburg erfolgte jüngst durch Herbert Wirzius, Vorsitzender von Stiftung und Verein, in Anwesenheit vieler weiterer Mitglieder der Soonwaldstiftung und des Fördervereins Lützelsoon.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Franz Xaver Bürkle unterstützt die Soonwaldstiftung und den Förderverein Lützelsoon bereits seit vielen Jahren, so unter anderem durch Kochaktionen bei verschiedenen Veranstaltungen. Aktiv war er auch bei der jüngsten Veranstaltung von Förderverein und Stiftung mit Hans Kammerlander, bei der er die für das Catering zuständige Kirner Evangelische Jugend mit Südtiroler Spezialitäten unterstützte. Die Jugend freute sich sehr über diese prominente Unterstützung. Als "Botschafter der guten Taten" wird sich Bürkle künftig noch intensiver in den Regionen Nahe und Hunsrück aktiv und ehrenamtlich für die Ziele von Verein und Stiftung einsetzen.</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kippensammler ziehen erschreckende Bilanz</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570042</id>
    <updated>2023-03-15T10:17:59+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/kippensammler-ziehen-erschreckende-bilanz" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Kippen überall: Säckeweise sammelten Greenpeace-Helfer in der Innenstadt Zigarettenstummel auf.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Kippen überall: Säckeweise sammelten Greenpeace-Helfer in der Innenstadt Zigarettenstummel auf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="»Die schlimmsten Erwartungen übertroffen«: Zwei Stunden lang sammelten Greenpeace-Helfer Zigarettenkippen in der Innenstadt. Das Ergebnis: Säckeweise Stummel - die giftig sind für Mensch, Tier und Umwelt." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/042/570042/570042_Kippensammeln2023-1_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Zwei Stunden lang waren Helferinnen und Helfer von Greenpeace Bad Kreuznach am Samstag vergangener Woche in der Innenstadt unterwegs, um weggeworfene Zigarettenkippen auszusammeln. Jeder konnte mitmachen - und das Ergebnis war erschreckend: »Unsere schlimmsten Erwartungen wurden übertroffen«, sagt Torsten Bensing, Sprecher von Greenpeace Bad Kreuznach. »Die Kippen lagen wirklich überall, im Park, auf den Spielplätzen, auf den Straßen, unter Sitzbänken und in den Blumenbeeten.« Insbesondere an Stellen, an denen sich Kinder aufhalten, kann das gefährlich werden: »Kleinkinder können durch verschlucken einer Kippe sogar sterben«, betont Bensing. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Zigarettenstummel sehen nicht nur hässlich aus und stinken, sie belasten vor allen Dingen die Natur. Bis eine Kippe restlos abgebaut ist, vergehen 400 Jahre. Dabei gelangen zahllose Giftstoffe in den Boden und ins Grundwasser, darunter Arsen, Benzol, Blei, Cadmium, Chrom, und Formaldehyd. »Eine einzige Kippe hat das Potential, 60 Liter Wasser zu verseuchen«, so der Greenpeace-Sprecher. In Deutschland allein fallen pro Jahr siebzig Milliarden Zigarettenkippen an - bis zu achtzig Prozent sorglos auf dem Boden. Zigarettenstummel sind Restmüll und auch nur dort sollten sie entsorgt werden. „Wer nicht auf das Rauchen verzichten möchte, den bitten wir ausdrücklich seine Kippen unterwegs nicht achtlos wegzuwerfen, sondern in kleinen Sammelbehältern mitzunehmen, um sie zu Hause im Restmüll zu entsorgen«, bittet Bensing.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vakanz beendet: Bad Kreuznach hat einen neuen Bauamtsleiter</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/570050</id>
    <updated>2023-03-15T10:17:07+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/vakanz-beendet-bad-kreuznach-hat-einen-neuen-bauamtsleiter" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Die fast einjährige Vakanz ist beendet: Eduard Schuckmann hat am heutigen Mittwoch offiziell Leitung des Bauamts übernommen.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die fast einjährige Vakanz ist beendet: Eduard Schuckmann hat am&amp;nbsp;heutigen Mittwoch offiziell Leitung des Bauamts übernommen.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="OB Emanuel Letz und die kommissarische Leiterin Julia Besler begrüßten den neuen Bauamtsleiter Eduard Schuckmann im Stadthaus." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/050/570050/570050_BegruessungSchuckmann.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Damit tritt er die Nachfolger von Klaus Christ an, der das Stadtbauamt von November 2015 bis Mai 2022 verantwortet hatte. Die kommissarische Leitung hatte in der Zwischenzeit Julia Besler inne.&lt;P&gt;»Ich bin sehr froh, dass nach wir eines der wichtigsten Ämter in der Stadtverwaltung für die Gestaltung von Bad Kreuznach wieder mit einem versierten Fachmann besetzen konnten«, betonte Oberbürgermeister Emanuel Letz. »Die hohe Qualifikation und fachliche Erfahrung, die Herr Schuckmann mitbringt, sind wichtig, um unser Bauamt erfolgreich zu führen. Ich wünsche ihm einen guten Start, gutes Gelingen und freue mich auf die Zusammenarbeit«, so der Oberbürgermeister, der gleichzeitig Julia Besler für die geleistete Arbeit in der Zeit der doppelten Belastung dankte. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der 44-jährige Schuckmann studierte Architektur in Kaiserlautern und war zuletzt Bauverständiger beim Baurechtsamt der Stadt Stuttgart. Schuckmann kennt Bad Kreuznach bereits aus seiner Kindheit: Er besuchte die Franz-von-Sickingen-Schule in Bad Münster und später die Ringschule.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>32-Jähriger nach Messerattacke in Untersuchungshaft</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/569908</id>
    <updated>2023-03-14T08:15:53+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/32-jaehriger-nach-messerattacke-in-untersuchungshaft" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Der 32-Jährige, der einen 26-jährigen Kontrahenten am vergangenen Donnerstag mit einem Messer angegriffen hatte, muss hinter Gitter.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Der 32-Jährige, der einen 26-jährigen Kontrahenten am vergangenen Donnerstag mit einem Messer angegriffen hatte, muss hinter Gitter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Das Amtsgericht in Mainz ordnete Untersuchungshaft wegen versuchten Mordes und gefährlicher Körperverletzung an." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/908/569908/569908_Verhaftung_Pixabay_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;Die zuständige Ermittlungsrichterin am Amtsgericht Mainz ordnete Untersuchungshaft wegen versuchten Mordes und gefährlicher Körperverletzung an. Die beiden Männer waren am Donnerstagmorgen an einer Bushaltestelle in der Wilhelmsstraße in Streit geraten. Während der Auseinandersetzung zog der 32-Jährige ein Messer und stach mehrfach auf den 26-Jährigen ein. Anschließend flüchtete der 32-Jährige zu Fuß, konnte aber nach einer groß angelegten Fahndung festgenommen werden. Der verletzte 26-Jährige wurde vom Rettungsdienst ins Krankenhaus gebracht und ist außer Lebensgefahr.&lt;P&gt;Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen zum Hintergrund des Angriffs aufgenommen und bittet um weitere Hinweise aus der Bevölkerung. Wer den Messerangriff beobachtet oder andere verdächtige Wahrnehmungen im Umfeld der Tat gemacht hat, wird gebeten, sich bei der Kripo in Mainz zu melden, Telefon 0 61 31 / 65 36 33.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
