<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">
  <channel>
    <title>BYC-News Online-Zeitung</title>
    <atom:link href="https://byc-news.de/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <link>https://byc-news.de/</link>
    <description>Nachrichten aus Deiner Region</description>
    <language>de</language>
    <sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
    <generator>https://wordpress.org/?v=6.8.2</generator>
    <image>
      <url>https://byc-news.de/wp-content/uploads/2024/10/cropped-BYC_Logo-News_rgb_neg_hoch_1024pxl-32x32.jpg</url>
      <title>BYC-News Online-Zeitung</title>
      <link>https://byc-news.de/</link>
      <width>32</width>
      <height>32</height>
    </image>
    <item>
      <title>Fahndungserfolg nach 12 Jahren in Bad Kreuznach</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/fahndungserfolg-nach-raubueberfall-auf-juwelier-in-bad-kreuznach/</link>
      <dc:creator>Online Redaktion</dc:creator>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:46:39 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=215135</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachrichten Bad Kreuznach: Ein spektakulärer Kriminalfall aus dem Jahr 2013 scheint endlich vor der Aufklärung zu stehen: Nach über einem Jahrzehnt intensiver Ermittlungen konnte die Polizei einen der Haupttäter eines versuchten Raubüberfalls auf einen Juwelier in der Innenstadt von Bad Kreuznach festnehmen. Dreister Raubversuch mitten in der Innenstadt Am 19. August 2013 betraten gegen 16:50 [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/fahndungserfolg-nach-raubueberfall-auf-juwelier-in-bad-kreuznach/"&gt;Fahndungserfolg nach 12 Jahren in Bad Kreuznach&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weinprobe auf dem Riesenrad: Kartenverkauf startet am 1. August</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/weinprobe-auf-dem-riesenrad-kartenverkauf-startet-am-1-august/</link>
      <dc:creator>Redaktion</dc:creator>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:08:06 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=215118</guid>
      <description>&lt;p&gt;Weinprobe auf dem Riesenrad &amp;#8211; Die beliebte Naheweinprobe auf dem Riesenrad kehrt auch in diesem Jahr zum Jahrmarkt zurück. Weinbaupräsident Rainer Klöckner betont die Bedeutung der Veranstaltung: „Die legendäre Naheweinprobe auf dem Riesenrad ist nicht nur eine erfolgreiche Werbung für den Nahewein, sondern erfreut sich auch großer Beliebtheit bei der Bevölkerung und den Besuchern des [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/weinprobe-auf-dem-riesenrad-kartenverkauf-startet-am-1-august/"&gt;Weinprobe auf dem Riesenrad: Kartenverkauf startet am 1. August&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Auto brennt an Rastanlage Waldlaubersheim vollständig aus</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/auto-brennt-an-rastanlage-waldlaubersheim-vollstaendig-aus/</link>
      <dc:creator>Online Redaktion</dc:creator>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:02:46 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=215010</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachrichten Bad-Kreuznach: Am Dienstag, den 22. Juli 2025, wurden Feuerwehr und Polizei gegen 07:15 Uhr zu einem dramatischen Einsatz gerufen: Auf dem Gelände der Tank- und Rastanlage Waldlaubersheim war ein Pkw direkt an einer Zapfsäule in Brand geraten. Die Meldung ging über die Rettungsleitstelle ein und löste sofort einen Großeinsatz aus. Fahrzeuginsassen retten sich rechtzeitig [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/auto-brennt-an-rastanlage-waldlaubersheim-vollstaendig-aus/"&gt;Auto brennt an Rastanlage Waldlaubersheim vollständig aus&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nächtlicher Einsatz für die Feuerwehr in Waldböckelheim</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/naechtlicher-einsatz-fuer-die-feuerwehr-in-waldboeckelheim/</link>
      <dc:creator>Chiara Forg</dc:creator>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:50:23 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=215002</guid>
      <description>&lt;p&gt;Brand Waldböckelheim: In der Nacht von Montag auf Dienstag (22. Juli 2025) ist in der Waldböckelheimer Gemarkung „An der Lehmkaul“ ein Gartenhaus vollständig niedergebrannt. Trotz des raschen Eingreifens der Freiwilligen Feuerwehr Waldböckelheim konnte das rund 20 Quadratmeter große Holzgebäude nicht mehr gerettet werden. Flammen schlugen aus dem Gebäude in Waldböckelheim – Löscharbeiten unter Atemschutz Alarmierung [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/naechtlicher-einsatz-fuer-die-feuerwehr-in-waldboeckelheim/"&gt;Nächtlicher Einsatz für die Feuerwehr in Waldböckelheim&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wein im Park: Genuss und Kultur im Kurpark Bad Münster am Stein</title>
      <link>https://byc-news.de/bad-kreuznach/wein-im-park-genuss-und-kultur-im-kurpark-bad-muenster-am-stein/</link>
      <dc:creator>Redaktion</dc:creator>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:05:39 +0000</pubDate>
      <category>Bad Kreuznach</category>
      <guid isPermaLink="false">https://byc-news.de/?p=214867</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bad Münster am Stein – Vom 25. bis 27. Juli lädt das beliebte Fest „Wein im Park“ erneut Besucherinnen und Besucher in den Kurpark Bad Münster am Stein ein. Die Veranstaltung der Gesundheit und Tourismus für Bad Kreuznach GmbH ist fester Bestandteil des regionalen Veranstaltungskalenders und begeistert mit einer malerischen Kulisse, die das Kurmittelhaus, die [&amp;#8230;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Beitrag &lt;a href="https://byc-news.de/bad-kreuznach/wein-im-park-genuss-und-kultur-im-kurpark-bad-muenster-am-stein/"&gt;Wein im Park: Genuss und Kultur im Kurpark Bad Münster am Stein&lt;/a&gt; erschien zuerst auf &lt;a href="https://byc-news.de"&gt;BYC-News Online-Zeitung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
