<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.18.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Mit Avatar im Klassensaal</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568136</id>
    <updated>2023-02-25T07:35:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/mit-avatar-im-klassensaal" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Fern und doch ganz nah: Ein Avatar macht möglich, dass die 10-jährigen Mila trotz schwerer Erkrankung in die Schule gehen kann.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Fern und doch ganz nah: Ein Avatar macht möglich, dass die 10-jährigen Mila trotz schwerer Erkrankung&amp;nbsp;in die Schule gehen kann.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Gestatten, AV1: Der Telepräsenz-Avatar geht seit knapp einem Jahr für die schwerkranke Mila aus Bosenheim in die Schule - so kann sie ihr letztes Grundschuljahr gemeinsam mit ihren Freunden verbringen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/136/568136/568136_Milas_Avatar.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Wenn sich die Klasse 4b der Grundschule in Bosenheim morgens zum Unterrichtsstart mit ihrer Lehrerin im Sitzkreis versammelt, ist Mila mittendrin. Im Unterricht natürlich sowieso - Mila meldet sich, macht mit und tuschelt auch mal mit ihrer besten Freundin. Und in der Frühstückspause, wenn beim Pausenbrot geplauscht und herumgealbert wird, ist Mila ebenfalls dabei. Alles ganz normal, sollte man denken. Allerdings ist für Mila seit dem vergangenen Mai nichts mehr so richtig normal. Denn Mila hat Leukämie.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Seit der Schock-Diagnose pendelt die 10-Jährige regemäßig zwischen der Koblenzer Kinderklinik und ihrem Zuhause in Bosenheim hin und her. Mindestens zweimal pro Woche muss sie während der Chemotherapie ins Krankenhaus, oft auch für mehrere Tage am Stück. Dass Mila trotzdem gemeinsam mit ihren Klassenkameraden am Unterricht teilnehmen kann, verdankt sie dem "AV1" - einem sogenannten Telepräsenz-Avatar.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das kleine technische Wunderwerk gleicht einer futuristischen Schminkpuppe: Mikrofon und Kamera übertragen das Unterrichtsgeschehen aus dem Klassensaal auf Milas Tablet. Wenn Mila wiederum etwas sagen möchte, transportiert der erstaunlich voluminöse Lautsprecher des Avatars das Gesagte ins Klassenzimmer. Wenn Mila sich meldet, leuchtet der Kopf des Mini-Roboters blau auf. Via App-Steuerung auf ihrem Lerntablet kann Mila den Kopf oder gleich den ganzen Avatar aus der Ferne drehen, um alles, was gerade interessant ist, genau im Blick zu haben. Außerdem kann Mila den Ausdruck des digitalen Avatar-Gesichtes ihrer eigenen Stimmungslage anpassen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Ohne das elektronische Helferlein, könnte Mila nicht am Unterricht teilnehmen. Das lässt ihr angeschlagenes Immunsystem nicht zu. "Nach der Diagnose im Frühjahr mussten wir davon ausgehen, dass Mila das vierte Schuljahr verpasst", sagt Milas Mutter Maren. Sie hätte die Klasse wiederholen müssen - ohne ihre Freundinnen und Freunde, die sich dann bereits auf die umliegenden weiterführenden Schulen verstreut hätten.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Dass Mila ihr Grundschul-Abschlussjahr nun doch gemeinsam mit ihren Klassenkameraden verbringen kann, geht auf das Konto der Elterninitiative krebskranker Kinder Koblenz. Sie nehmen während eines Klinikaufenthalts Kontakt zu Milas Eltern auf und stellen der Familie den AV1 vor, der derzeit bundesweit in Pilotprojekten im Einsatz ist.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Acht Avatare hat die Elterninitiative mittlerweile angeschafft, ausschließlich spendenfinanziert, wie Katharina Thönnessen, Mitarbeiterin des Koblenzer Vereins, betont. Mila ist die erste, die den Avatar im Schulalltag einsetzt. Trotzdem geht alles ganz schnell: Sowohl die Grundschule als auch die Eltern von Milas Mitschülerinnen und -schülern geben gerne grünes Licht für den Avatar-Einsatz im Klassensaal. "Von Seiten der Elternschaft lief das alles völlig reibungslos", sagt Monika Pfeifer, Klassenlehrerin der 4b. Innerhalb der Klassengemeinschaft sei die Anteilnahme an Milas Schicksal enorm, berichtet sie. Schon bevor sich die Avatar-Möglichkeit ergab, habe es Vorschläge aus der Elternschaft gegeben, Mila via Videoschalte am Unterricht teilnehmen zu lassen.&lt;/P&gt;&lt;H2&gt;"Wichtig für die ganze Klasse"&lt;/H2&gt;&lt;P&gt;Der elektronische Helfer ist "ein Segen", findet Lehrerin Monika Pfeifer - nicht nur für Mila, sondern für die ganze Klasse: "Das virtuelle Beisammensein tut Mila gut und es tut auch der Klasse gut", sagt sie. Besonders nach den Erfahrungen der Corona-Pandemie und den damit verbundenen Schulschließungen sei das Gemeinschaftsgefühl unter den insgesamt 16 Schülerinnen und Schülern der 4b nochmal deutlich größer geworden, so die Lehrerin: "Das Gefühl, dass niemand aus der Gemeinschaft fehlt, ist für die Klasse seither enorm wichtig."&lt;/P&gt;&lt;P&gt;In den Unterrichtsalltag fügt sich Milas Avatar mittlerweile nahtlos ein. Nach dem Einschalten, wird morgens immer zuerst die ganze Klasse begrüßt - und nach dem Sitzkreis wird gemeinsam entschieden, neben wem Mila, beziehungsweise ihr Avatar, diesmal sitzen darf. Meistens nimmt Mila aus der Ferne neben ihrer besten Freundin Platz. Sie hat ohnehin immer einen Blick auf den Avatar - falls Monika Pfeifer doch einmal übersieht, dass Mila sich gerade meldet. "Die ganze Klasse ist sehr darauf bedacht, Mila bei Aktionen mit ins Boot zu holen", betont Pfeifer. Das sei für sie als Lehrerin natürlich besonders schön.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Bei der Vorbereitung des Lernstoffs hat Monika Pfeifer den Avatar stets im Hinterkopf und plant den Unterricht so, dass sich Mila und ihr Avatar optimal einbinden lassen. "Selbst Referate kann Mila aus der Ferne halten", sagt die Lehrerin. Klassenarbeiten und Tests schreibt Mila daheim. Damit dabei alles mit rechten Dingen zugeht, schaut dafür für vier Stunden pro Woche eine Kollegin aus der Bosenheimer Lehrerschaft bei Mila vorbei, die sich derzeit in Elternzeit befindet. Dann ist auch Zeit, um Unterrichtseinheiten nachzuarbeiten, die Mila verpasst hat, weil es ihr Gesundheitszustand gerade nicht zulässt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Benotet wird Mila wie all ihre Freundinnen und Freunde auch - nur vom Sport ist sie natürlich befreit. Für die Vergabe der Halbjahreszeugnisse war sie im Februar erstmals wieder bei ihrer Klasse - ganz analog diesmal. Mit Rücksicht auf Milas Immunsystem wurde die Zeugnisvergabe kurzerhand auf den Schulhof verlegt. "Die Wiedersehensfreude war natürlich riesig", sagt Klassenlehrerin Pfeifer.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Mila selbst hat sich mit ihrem Avatar und der Technik gut angefreundet. Vor seinem ersten Einsatz in der Schule hat sie den Mini-Roboter geschmückt und verziert, um dem AV1 ihre ganz persönliche Note zu verleihen. "Echter Unterricht ist natürlich besser", sagt Mila. "Aber mittlerweile klappt es echt gut - und es ist auf jeden Fall besser als gar kein Unterricht."&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Bis Ende März dauert Milas Intensivtherapie noch an. Wenn alles gutgeht - und es Milas Immunsystem zulässt - kann die tapfere Zehnjährige nach Ostern vielleicht schon wieder selbst in die Schule gehen ... und den Rest des Abschlussjahrs gemeinsam mit ihren Freunden verbringen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Hintergrund:&lt;/STRONG&gt; &lt;/P&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Acht Avatare hat die Elterninitiative krebskranker Kinder Koblenz am Kemperhof derzeit im Einsatz.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Die Avatare werden sowohl in Grund- als auch in weiterführenden Schulen eingesetzt.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Datenschutz wird groß geschrieben: Die Verbindung zum Avatar ist Ende-zu-Ende-verschlüsselt und läuft über Server in Deutschland. Für den Einsatz ist die Zustimmung aller Eltern der Klasse notwendig.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Für betroffene Familien ist der Avatar-Einsatz kostenlos, finanziert durch Spenden. Wer das Projekt unterstützen will, erhält weitere Informationen unter: &lt;A href="http://www.eikkk.de/"&gt;www.eikkk.de&lt;/A&gt; &lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Von Heinz Erhardt bis Elvis: Kay Scheffel spielt im Großen Kursaal</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568018</id>
    <updated>2023-02-24T09:23:37+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/von-heinz-erhardt-bis-elvis-kay-scheffel-spielt-im-grossen-kursaal" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Gute Laune, guter Zweck: Entertainer Kay Scheffel spielt am 15. April zugunsten des Vereins CCC im Kurhaus - und Rabe Rocky ist natürlich dabei.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Gute Laune, guter Zweck: Entertainer Kay Scheffel spielt am 15. April zugunsten des Vereins CCC im Kurhaus - und Rabe Rocky ist natürlich dabei.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Er hier und nicht in Hollywood? Mit aktuellem Programm ist Kay Scheffel am 15. April zu Gast im Großen Kursaal - und zeigt in "Noch&amp;apos;n Gewicht" die ganze Bandbreite seines komödiantischen Könnens." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/018/568018/568018_53._kay_juanita_rocky01_01.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Im April gibt's wieder "Schokolade fürs Herz." So beschreibt Entertainer Kay Scheffel selbst seine Kunst, wenn man ihn danach fragt, was er auf der Bühne eigentlich so veranstaltet. Empathisch, einfühlsam und ohne Häme - so unterhält der gebürtige Gelsenkirchener sein Publikum. Dafür schöpft das TV-bekannte Multitalent Scheffel aus einem großen Fundus: Scheffel ist Bauchredner, Komiker, Moderator und Sänger - und gibt, nicht zuletzt aufgrund der kaum zu leugnenden körperlichen Ähnlichkeit, einen hervorragenden Heinz Erhardt ab. Seine Hommage an den großen Erhardt bildet auch den Kern seiner aktuellen Show "Noch'n Gewicht", mit der Scheffel am Samstag, 15. April, zu Gast im Parkhotel Kurhaus in Bad Kreuznach ist. Es ist nicht Scheffels erstes Gastspiel an der Nahe: Schon bei der "Rosenrevue", der ersten Benefiz-Gala des Vereins "Creuznach Con Cuore" (CCC) war Scheffel 2019 Stargast im Großen Kursaal. Auch diesmal will Kay Scheffel nicht nur Lachtränen im Publikum provozieren, sondern erneut auch die Aktivitäten des Wohltätigkeitsvereins um die Vorsitzenden Heike Sellen unterstützen. Ein Euro von jedem verkauften Ticket gehen deshalb an den Verein CCC - der damit wiederum Aktivitäten der Hilfsorganisation Interplast Germany unterstützt.&lt;/P&gt;&lt;H3&gt;Viel mehr als nur Erhardt-Hommage: Kay Scheffel spielt im Kursaal für die gute Sache&lt;/H3&gt;&lt;P&gt;Heinz Erhardt ist zweifellos seine Paraderolle - und dafür hat Kay Scheffel seinen Segen von berufener Stelle: Grit Berthold, die älteste Tochter der Komiker-Legende, nahm Scheffel einst nach einer Show in Hannover zur Seite und fragte, ob sie ihn wohl mal in den Arm nehmen dürfe, weil er sie so sehr an ihren Vater erinnere. "Daraus", sagt Scheffel, "hat sich eine lange und innige Freundschaft entwickelt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das Geheimnis seiner Erhardt-Hommage: Kay Scheffel setzt nicht auf übertrieben schrille Parodie, sondern auf die charakteristischen Nuancen - und profitiert dabei natürlich auch von der nicht von der Hand zu weisenden Ähnlichkeit.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das Bad Kreuznacher Publikum darf sich aber nicht nur auf Erhardt-Perlen, sondern auf die ganze Bandbreite des Scheffel'schen Schaffens freuen. Stilvoll und authentisch springt Scheffel im Rahmen seiner Show mit seinen Gästen zwischen der Wirtschaftswunder-Ära und der Gegenwart hin und her und lässt sie dabei unter anderem natürlich auch an seiner Bauchredner-Kunst teilhaben (Ja, Rabe Rocky und Revue-Ente Juanita sind selbstverständlich ebenfalls mit dabei). Musikalisch wird's obendrein: Zu hören gibt's neben Erhardt-Kompositionen auch Scheffels Hommagen an Elvis Presley ("Pelvis Kaysley"), Meat Loaf und die Blues Brothers. Und bestimmt ist auch das ein oder andere Big Band-Arrangement zu hören - eine weitere große Leidenschaft von Entertainer Scheffel, die in seinen zukünftigen Programmen, so der Plan des Gelsenkircheners, noch eine wesentlich größere Rolle spielen sollen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Hier gibt's die Tickets:&lt;/STRONG&gt;&lt;/P&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Karten für "Noch'n Gewicht" mit Kay Scheffel am Samstag, 15. April, um 19.30 Uhr (Einlass ab 18.30 Uhr) gibt es im Vorverkauf unter anderem beim WochenSpiegel und in der Tourist-Info im Haus des Gastes.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Weitere Informationen und Hör- und Sehproben gibt es im Internet unter: &lt;A href="http://www.kayscheffel.de/"&gt;www.kayscheffel.de&lt;/A&gt; &lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>A61: Geplatzter Lkw-Reifen beschädigt 16 Fahrzeuge</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/568043</id>
    <updated>2023-02-24T09:11:10+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/a61-geplatzter-lkw-reifen-beschaedigt-16-fahrzeuge" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Gensingen. Ein großes Trümmerteil eines geplatzen Lkw-Reifens hat gestern Abend auf der A61 bei Gensingen insgesamt 16 Pkw beschädigt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Gensingen.&lt;/STRONG&gt; Ein großes&amp;nbsp;Trümmerteil eines geplatzen Lkw-Reifens hat gestern Abend auf der A61 bei Gensingen insgesamt 16 Pkw beschädigt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Insgesamt 16 nachfolgende Fahrzeuge konnten dem herumfliegenden Reifentrümmerteil nicht ausweichen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/043/568043/568043_Streifenwagen.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Ein 44-Jähriger war mit einem Sattelzug gegen 18.30 Uhr in Richtung Ludwigshafen unterwegs, als an seinem Auflieger links ein Reifen platzte und ein großes Reifenteil auf die Fahrbahn geschleudert wurde. 16 Fahrerinnen und Fahrer von nachfolgenden Fahrzeugen konnten dem Trümmerteil nicht ausweichen, überfuhren den zerstörten Reifen oder rammten ihn. Der Lkw-Fahrer konnte sein Gespann auf dem Standstreifen zum Stehen bringen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Polizei sperrte zunächst die Autobahn komplett, die Reifenteile und Teile der beschädigten Fahrzeuge von der Fahrbahn und lotste die Faherinnen und Fahrer der 16 beschädigten Wagen, die alle noch fahrbereit waren, zur Unfallaufnahme auf den nahen Parkplatz Sitzborn.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Durch die Vollsperrung entstand ein Rückstau von mehreren Kilometern. Da die Gefahr bestand, dass bei Fortsetzung der Fahrt am Sattelgespann durch ungünstige Gewichtsverteilung ein weiterer Reifen platzt und dieser zudem mit einem Gefahrgut beladen war, wurde dieser auf dem Standstreifen belassen und durch Kräfte der Autobahnmeisterei Gau-Bickelheim abgesichert, um den Reifenwechsel vor Ort vornehmen zu können. Gegen 22.30 Uhr war der Reifen gewechselt und der 44-jährige Lkw-Fahrer konnte die Fahrt mit dem Sattelzug fortsetzen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Keiner der Beteiligten wurde verletzt. Die Polizei schätzt den entstandenen Sachschaden auf insgesamt rund 50 000 Euro. Neben Beamten der Polizeiautobahnstation Gau-Bickelheim waren Kräfte der Polizei Bingen, der Polizei Bad Kreuznach und der Autobahnmeisterei Gau-Bickelheim im Einsatz.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Förderverein spendet 20 000 Euro ans Marienwörth</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567970</id>
    <updated>2023-02-23T15:37:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/foerderverein-spendet-20-000-euro-ans-marienwoerth" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Mit 20 000 Euro im Gepäck schaute Ralf-Dieter Kanzler, Vorsitzender des Freundschafts- und Fördervereins, im Krankenhaus St. Marienwörth vorbei.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Mit 20 000 Euro im Gepäck schaute Ralf-Dieter Kanzler,&amp;nbsp;Vorsitzender des Freundschafts- und Fördervereins, im Krankenhaus St. Marienwörth vorbei.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Matthias Bussmann, Anja Herbst-Kaluza und Ralf-Dieter Kanzler sind überzeigt von den neuen Niedrigflurbetten." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/970/567970/567970_Spende_Niedrigflurbetten_20230207__002_.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;Davon werden nun weitere sogenannte Niedrigflurbetten angeschafft, die einen besseren Liegekomfort für die Patienten bieten und leichter zu bedienen sind. »Selbst stark eingeschränkte Personen können über einen übersichtlichen Handschalter auf die Funktionen wie Notfallklingel und weitere auf sie abgestimmte Optionen zugreifen«, erläutert Anja Herbst-Kaluza vom Zentralen Pflege Management (ZPM) des Krankenhauses, die die Spende gemeinsam mit dem Medizinischen Vorstand Dr. Matthias Bussmann entgegennahm. Außerdem sind die Betten mit einer fünften Rolle ausgestattet - das ermöglicht leichteres Lenken und rückenschonendes Arbeiten. »Das Geld ist für die Anschaffung der Niedrigflurbetten sehr gut angelegt, davon konnte ich mich überzeugen«, betonte der Fördervereinsvorsitzende Ralf-Dieter Kanzler.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Zusammen gekommen war der außergewöhnlich hohe Geldbetrag neben den Beiträgen der rund 170 Mitglieder durch die Einnahmen von drei Benefizveranstaltungen, die der Förderverein im vergangenen Jahr durchgeführt hatte. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;»Ich bedanke mich sehr für die großzügige finanzielle Unterstützung unseres Krankenhauses und für den Einsatz der Fördervereinsmitglieder bei den Benefizveranstaltungen«, so Bussmann. Weitere Informationen zum Förderverein gibt es unter: &lt;A href="http://www.marienwoerth.de/"&gt;www.marienwoerth.de&lt;/A&gt; &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jugendrotkreuz startet neu: Kennenlernen am JRK-Tag</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567819</id>
    <updated>2023-02-23T09:57:11+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/jugendrotkreuz-startet-neu-kennenlernen-am-jrk-tag" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Neues Team und frische Ideen: Das Jugendrotkreuz in Bad Kreuznach wagt den Neustart - und lädt am 12. März zum JRK-Tag.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Neues Team und frische Ideen: Das Jugendrotkreuz in Bad Kreuznach wagt den Neustart - und lädt am 12. März zum JRK-Tag.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Beim Jugendrotkreuz-Tag am 12. März stellt sich auch das neue Betreuerteam vor: Melina Kneip, Daniel Drzyzga und Paula Hahn." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/819/567819/567819_JugendDRK_02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;An Fastnacht, am Jahrmarkt und wenn es darum geht Menschenleben zu retten sind sie stets zur Stelle: die aktiven Rotkreuzlerinnen und Rotkreuzler aus den DRK-Bereitschaften. Dass die Aufgaben des DRK auch viele Kinder und Jugendliche interessieren, hat man beim DRK Bad Kreuznach in den letzten Monaten mit großer Freude bemerkt und daher eine erfreuliche Entscheidung getroffen: Das Jugendrotkreuz (JRK) startet neu - mit frischem Wind, neuem Team und vielen spannenden Ideen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Dazu lädt das Team des JRK alle interessierten Kinder und Jugendlichen zwischen sechs bis fünfzehn Jahren am Sonntag, 12. März, von 10 bis 15 Uhr, zum DRK-Kreisverband Bad Kreuznach in die Rüdesheimer Straße 38 in Bad Kreuznach ein. Dort dreht sich dann alles um die Angebote im Jugendrotkreuz. An vier Stationen können die potentiellen Nachwuchsretter unter anderem kindgerechte Erste-Hilfe trainieren und einen echten Rettungswagen erkunden. Der JRK-Tag dient als Auftakt für die danach regelmäßig, alle zwei Wochen freitags ab dem 17. März in der Zeit von 17.30 Uhr bis 19 Uhr, stattfindenden Gruppenstunden. Die Teilnahme am JRK-Tag ist ohne Anmeldung möglich. Mehr Info gibt es über Telefon 06 71 / 84 44 42 70 oder E-Mail an: jrk@drk-kreuznach.de&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Trickdiebe bestehlen Seniorin / Polizei sucht Zeugen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567965</id>
    <updated>2023-02-23T08:58:47+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/trickdiebe-bestehlen-seniorin-polizei-sucht-zeugen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Winzenheim. Trickdiebe haben am Dienstag in der Genheimer Straße in Winzenheim zugeschlagen. Einer der Täter gab sich als Polizeibeamter aus.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Winzenheim.&lt;/STRONG&gt; Trickdiebe haben am Dienstag in der Genheimer Straße in Winzenheim zugeschlagen. Einer der Täter gab sich als Polizeibeamter aus.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Trickdiebe erbeuteten Bargeld in nicht unerheblicher Höhe." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/965/567965/567965_pressebild-senioren-schmuck-frau.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Einer der Betrüger hatte gegen 11 Uhr vormittags bei einer älteren Anwohnerin geklingelt und sich als Polizist in zivil ausgegeben. Der falsche Beamte erzählte der Dame eine Lügengeschichte über die Festnahme einer albanischen Diebesbande in der Nachbarschaft, vor der er sie nun angeblich warnen wolle. Die Frau ließ den Betrüger ein, der die Dame ablenkte, damit ein Komplize unbemerkt die Wohnung betreten konnte. Der durchsuchte daraufhin Schubladen und Schränke, ließ Geld in - so die Polizei - »nicht unerheblicher Höhe« mitgehen und verschwand unbemerkt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Polizei weist deshalb erneut darauf hin, dass Polizeibeamte immer ihren Dienstausweis dabeihaben und auf Verlangen auch vorzeigen. Sollten dennoch Zweifel bestehen, ob es sich tatsächlich um Polizeibeamte handelt, scheuen sie sich nicht, die Polizei anzurufen und nachzufragen, bevor sie die unbekannten Personen in ihre Wohnung lassen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der falsche Polizist wird wie folg beschrieben: Etwa 50 Jahre alt, 1,70 bis 1,75 Meter groß, etwas korpulente Figur, dunkelblaue Schirmmütze, dunkelblaue Steppjacke, keine Brille, kein Bart. Der Mann sprach Deutsch mit leichtem Kreuznacher Akzent.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Wer zum Tatzeitpunkt verdächtige Beobachtungen in der Genheimer Straße gemacht hat, wird gebeten, sich mit der Polizei in Bad Kreuznach in Verbindung zu setzen, Telefon: 06 71 / 98 81 10.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Schon wieder: Müllcontainer brennt in der Innenstadt</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567741</id>
    <updated>2023-02-21T08:56:29+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/schon-wieder-muellcontainer-brennt-in-der-innenstadt" rel="alternate"/>
    <summary type="text">Bad Kreuznach. Erneut musste die Feuerwehr am Wochenende wegen eines brennenden Müllcontainers ausrücken.</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Erneut musste die Feuerwehr am Wochenende wegen eines brennenden Müllcontainers ausrücken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Am Samstagvormittag war ein Container mit Bauabfällen vor dem Krankenhaus St. Marienwörth in Brand geraten." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/741/567741/567741_Containerbrand.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Beim Aufbau eines Standes für die Narrefahrt bemerkte ein Feuerwehrmann gegen 11 Uhr, dass ein Container mit Bauabfällen vor dem Krankenhaus St. Marienwörth in Brand geraten war. Er löschte das Feuer mittels Feuerlöscher und Gartenschlauch, bevor ein Löschtrupp seiner Kollegen unterstützte. Ein Feuerwehrmann unter Atemschutz stieg über eine Rettungsplattform in den Container und räumte das Brandgut ins Freie, wo es gründlich abgelöscht wurde. Mit einer Wärmebildkamera wurde nach weiteren Brandnestern gesucht. Der Einsatz war nach gut einer Stunde beendet.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
