<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.14.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>Zu schnell in die Kurve: Verletzter bei Unfall auf der K50</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567292</id>
    <updated>2023-02-15T11:02:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zu-schnell-in-die-kurve-verletzter-bei-unfall-auf-der-k50" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Wallhausen. Bei einem Verkehrsunfall auf der K50 bei Wallhausen ist am Dienstagabend ein 19-jähriger Autofahrer verletzt worden.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Wallhausen.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der K50 bei Wallhausen ist am Dienstagabend ein 19-jähriger Autofahrer verletzt worden.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Nach Angaben der Polizei war der 19-jährige Unfallverursacher zu schnell unterwegs." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/292/567292/567292_Streifenwagen.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der junge Mann, der mit seinem Pkw in Richtung Sommerloch unterwegs war, hatte in einer Rechtskurve die Kontrolle über sein Auto verloren, geriet auf die Gegenfahrbahn und stieß dort mit dem Wagen einer 66-Jährigen zusammen. Der 19-Jährige wurde leicht verletzt in ein Bad Kreuznacher Krankenhaus gebracht. Die Fahrerin des entgegenkommenden Autos blieb unverletzt. Beide Fahrzeuge wurden erheblich beschädigt und mussten abgeschleppt werden. Nach Angaben der Polizei war der 19-Jährige zu schnell unterwegs. Die Fahrbahn musste kurzzeitig in beide Richtungen gesperrt werden.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Radfahrer bei Unfall in der Bosenheimer Straße verletzt</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567291</id>
    <updated>2023-02-15T08:18:27+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/radfahrer-bei-unfall-in-der-bosenheimer-strasse-verletzt" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Bei einem Verkehrsunfall auf der Bosenheimer Straße wurde am gestrigen Dienstagabend ein 37-jähriger Radfahrer verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Verkehrsunfall auf der Bosenheimer Straße wurde am gestrigen Dienstagabend ein 37-jähriger Radfahrer verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der 37-jährige Radfahrer wurde mit leichten Verletzungen ins Krankenhaus gebracht." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/291/567291/567291_pixabay__Krankenwagen1__39.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Eine 56-jährige Autofahrerin hatte den Radler, der auf dem Radweg in Richtung Innenstadt unterwegs war, beim Abbiegen auf ein Firmengelände übersehen und gerammt. Der Radfahrer stürzte und verletzte sich dabei leicht. Er wurde zur weiteren medizinischen Versorgung uns Krankenhaus gebracht. Die Fahrerin des Pkw blieb unverletzt, sowohl Auto als auch Fahrrad wurden bei dem Zusammenstoß beschädigt. Während der Unfallaufnahme kam es stadteinwärts zu Verkehrsbehinderungen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Falsche Handwerker erbeuten 20 000 Euro / Polizei sucht Zeugen</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/567266</id>
    <updated>2023-02-14T13:36:15+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/falsche-handwerker-erbeuten-20-000-euro-polizei-sucht-zeugen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Unbekannte Betrüger haben eine Senioren am Mittwoch vergangener Woche um Wertsachen im Wert von rund 20 000 Euro geprellt. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Unbekannte Betrüger haben eine Senioren am Mittwoch vergangener Woche um Wertsachen im Wert von rund 20 000 Euro geprellt. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Täter erbeuteten Wertsachen im Gesamtwert von rund 20 000 Euro." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/266/567266/567266_pixabay__14_.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Einer der Betrüger klingelte gegen 14 Uhr an der Wohnungstür des älteren Herrn in der Badeallee und gab sich als Mitarbeiter der Stadtwerke aus, der aufgrund von Rostproblemen die Wasserleitungen überprüfen wollte. Der Senior ließ den Mann ein, der sein Opfer daraufhin im Bad beschäftigte und dort rund zehn Minuten das Wasser an- und abstellen ließ. In dieser Zeit dürfte - so die Annahme der Polizei - ein Mittäter die Wohnung durch die offenstehende Wohnungstür betreten haben, um unbemerkt nach Wertgegenständen zu suchen. Der Geschädigte beschreibt den falschen Handwerker wie folgt: Etwa 45 Jahre alt, zwischen 1,70 und 1,75 Meter groß, leicht kräftige Statur, kurze, braungraue Haare, längliches Gesicht. Er soll eine dunkelblaue Hose, dunkelblauen Pullover und Sportschuhe. Nach dem Verlassen der Wohnung entfernte er sich in Richtung Dr. Karl-Aschoff-Straße. Sein Mittäter blieb unerkannt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Polizei rät deshalb nochmals eindrücklich dazu, niemals Unbekannte in die Wohnung zu lassen und vor allem Handwerker nur einzulassen, wenn sie selbst beauftragt oder vom Vermieter oder der Hausverwaltung angekündigt wurden.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Außerdem sucht die Kripo Bad Kreuznach Zeugen für den Vorfall in der Badeallee. Wer Hinweise geben kann, wird gebeten, sich über Telefon 06 71 / 8 81 10 zu melden.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Geldautomat im Globus Gensingen gesprengt</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566975</id>
    <updated>2023-02-13T12:06:09+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/geldautomat-im-globus-gensingen-gesprengt" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Gensingen. Heute am frühen morgen haben bislang unbekannte Täter einen Geldautomaten unmittelbar im Eingangsbereich des Globus Gensingen gesprengt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;Gensingen. Heute am frühen morgen haben bislang unbekannte Täter einen Geldautomaten unmittelbar im Eingangsbereich des Globus Gensingen gesprengt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die Polizei untersucht eine Geldautomaten-Sprengung in Gensingen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/975/566975/566975_scott-rodgerson-ffH_GkINfyY-unsplash_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;In der Nacht um&amp;nbsp;4:07 Uhr sprengten die bislag unbekannte Täter am Samstag, 11. Februar 2023,&amp;nbsp;einen Geldautomaten, der unmittelbar im Eingangsbereich des Globus Marktes in Gensingen stand. Die Täter konnten trotz sofort eingeleiteter, überregionaler Fahndung mit zahlreichen Einsatzkräften zunächst entkommen. Die Fahndungsmaßnahmen dauern aktuell an. Der Geldautomat und der Eingangsbereich werden derzeit (Stand 8 Uhr) von Spezialisten, sogenannten Entschärfern des Landeskriminalamtes untersucht und abgesucht um Gefahren in diesem Bereich vollständig auszuschließen. Der Markt ist aus diesem Grund noch nicht von der Polizei für den normalen Kundenbetrieb freigegeben und weiträumig abgesperrt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Der Baumarkt, das Getränkecenter sowie die Tankstelle haben ihren regulären Betrieb aufgenommen. Das Fachkommissariat K 15 des Polizeipräsidiums Mainz hat die Ermittlungen aufgenommen. Die Freigabe zur Aufnahme des regulären Geschäftsbetriebes wird durch die Polizei mit einer Pressemeldung und auf Twitter bekannt gegeben.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Zur Bargeldversorgung werden Sparkasse-Kunden gebeten, die umliegenden Filialen und Beratungs-Center zu nutzen. Eine Übersicht aller Standorte kann im Service-Center auf der Webseite der Sparkasse Rhein-Nahe unter &lt;A href="http://www.sparkasse.net"&gt;www.sparkasse.net&lt;/A&gt; eingesehen werden. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Neue Schockanruf-Betrugswelle in der Region Bad Kreuznach</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566866</id>
    <updated>2023-02-10T09:20:41+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/neue-schockanruf-betrugswelle-in-der-region-bad-kreuznach" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Kreis Bad Kreuznach. Bei der Polizei Bad Kreuznach gehen seit gestern wieder vermehrt Meldungen über betrügerische Schockanrufe ein. 
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Kreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Bei der Polizei Bad Kreuznach gehen seit gestern wieder vermehrt Meldungen über betrügerische Schockanrufe ein. &lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Immer wieder ergaunern die Telefonbetrüber mit ihrer Masche hohe Geldbeträge - meist von älteren Opfern." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/866/566866/566866_Smartphone_Senior.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Dabei geben sich die Telefonbetrüger als Amtspersonen von Staatsanwaltschaft, Gericht oder Polizei aus und versuchen mit Schocknachrichten über verunglückte Angehörige, Geld und Wertgegenstände ihrer Opfer zu ergaunern. &lt;/P&gt;&lt;P&gt;In den aktuellen Fällen geben falsche Polizeibeamte am Telefon vor, dass ein naher Angehöriger einen Verkehrsunfall verursacht habe, bei dem ein Mensch ums Leben gekommen ist. Die Betrüger fordern ihre Opfer zur Zahlung einer Kaution auf, um den Angehörigen vor dem Gefängnis zu bewahren. Die Opfer werden meist in stundenlange Telefongespräche verwickelt und erheblich unter Druck gesetzt. Dann nennen die Betrüger einen Übergabeort, an dem Bargeld oder Schmuck übergeben oder abgeholt werden sollen.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Weil es Tätern immer wieder gelingt, auf diese Weise hohe Geldbeträge zu ergaunern, mahnt die Polizei erneut dringend zur Vorsicht und rät: l Lassen Sie sich nicht in Gespräche verwickeln.&lt;/P&gt;&lt;UL&gt;&lt;LI&gt;Beenden Sie bei verdächtigen Anrufen immer zuerst das Gespräch.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Verständigen Sie danach umgehend die Polizei über den Polizeinotruf 110.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Geben Sie Unbekannten am Telefon niemals Auskunft über Wertsachen oder ihre finanziellen Verhältnisse.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Händigen Sie niemals Bargeld oder Wertsachen an Unbekannte aus.&lt;/LI&gt;&lt;LI&gt;Beenden Sie derartige Gespräche umgehend und nehmen Sie über die Ihnen bekannten Rufnummern Kontakt zu den fraglichen Angehörigen auf.&lt;/LI&gt;&lt;/UL&gt;&lt;P&gt;Weitere Informationen erteilt die Polizei in Bad Kreuznach über Telefon: 06 71 / 8 81 10.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Schwerverletzte bei Brand in Mehrgenerationenhaus</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/566745</id>
    <updated>2023-02-09T11:48:28+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/schwerverletzte-bei-brand-in-mehrgenerationenhaus" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Norheim. Bei einem Feuer in einem Mehrgenerationenhaus in Norheim wurde heute Nacht die 75-jährige Großmutter der Familie lebensgefährlich verletzt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Norheim.&lt;/STRONG&gt; Bei einem Feuer in einem Mehrgenerationenhaus in Norheim&amp;nbsp;wurde heute Nacht die 75-jährige Großmutter der Familie lebensgefährlich verletzt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die 75-jährige Großmutter der Familie wurde mit einer lebensbedrohlichen Rauchvergiftung ins Krankenhaus gebracht." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/745/566745/566745_Feuer_Norheim1.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der Brand brach gegen 0.30 Uhr aus bislang ungeklärter Ursache im Erdgeschoss des Hauses aus. Durch die Brandmelder wurden die insgesamt sechs Familienmitglieder geweckt und konnten das Haus - bis auf die Großmutter - eigenständig verlassen. Die 75-Jährige wurde durch ihren Sohn aus dem brennenden Haus gerettet und wurde durch Rettungskräfte und einen Notarzt erstversorgt. Mit einer schweren Rauchvergiftung wurde sie anschließend zur Behandlung in ein Mainzer Krankenhaus gebracht. Ihr Zustand war nach Angaben der Polizei lebensbedrohlich. Die übrigen Hausbewohner wurden vorsorglich zur Untersuchung in ein Bad Kreuznacher Krankenhaus gebracht. Zwei Katzen und der Hund der Familie kamen durch das Feuer ums Leben. Das Haus ist unbewohnbar, entstandene Sachschaden kann noch nicht beziffert werden. Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen zur Brandursache aufgenommen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
