<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title>Zulassungsstelle geschlossen</title>
		<content>
Zulassungsstelle geschlossen
Wegen einer notwendigen Programmumstellung ist die Zulassungsstelle der Kreisverwaltung Bad Kreuznach am Freitag, dem 01.09.2023, geschlossen. Hiervon betroffen ist neben der Zulassungsstelle in der Industriestraße 36, Bad Kreuznach, auch die Außenstelle in Kirn.
Hintergrund der Programmumstellung ist die Einführung der Stufe 4 der Online-Fahrzeugzulassungen (i-kfz). Mit der Einführung dieser Stufe zum 01.09.2023 erhalten nun auch juristische Personen die Möglichkeit, Zulassungsvorgänge über das i-kfz-Portal abzuwickeln.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Gesundheitstag "Alte Welt"</title>
		<id>/landkreis/projekt-alte-welt/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/landkreis/projekt-alte-welt/"/>
		<content>
Gesundheitstag "Alte Welt"
Trotz eher durchwachsenem Wetter lockte der erste Gesundheitstag der Initiative „Alte Welt“ zahlreiche Besucherinnen und Besucher nach Lauschied. Auf dem Sportgelände des SV Lauschied durften sich die Gäste über interessante Informations- und Mitmachangebote rund um die eigene Gesundheit freuen.
„Der Gesundheitstag war wirklich rundum gelungen und ein toller Erfolg“, reflektiert Landrätin Bettina Dickes den ersten Gesundheitstag der Initiative „Alte Welt“.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>KRN-Trainingstag mit mobilitätseingeschränkten Personen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
KRN-Trainingstag mit mobilitätseingeschränkten Personen
In Zusammenarbeit mit den Beiräten für Menschen mit Behinderung des Landkreises und der Stadt Bad Kreuznach sowie dem Seniorenbeirat der Stadt Bad Kreuznach organisierte die Kommunale Verkehrsgesellschaft KRN einen Trainingstag mit mobilitätseingeschränkten Personen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Der Unterhaltsvorschuss geht online!</title>
		<id>/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/sorgerecht-und-unterhalt/unterhaltsvorschuss/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/organisation/amt-5-kreisjugendamt/sorgerecht-und-unterhalt/unterhaltsvorschuss/"/>
		<content>
Der Unterhaltsvorschuss geht online!
Die finanzielle Lebensgrundlage jedes Kindes soll gesichert sein. Doch besonders bei Alleinerziehenden liegt eine schwierige Situation vor, wenn der andere Elternteil trotz Verpflichtung keinen oder zu wenig Unterhalt zahlt. Der Staat bietet daher die Möglichkeit des Unterhaltsvorschusses für Kinder ab der Geburt bis zur Volljährigkeit.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Landrätin Tour 2023</title>
		<id>/kreisverwaltung/landraetin-bettina-dickes/landraetin-tour-2023/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/landraetin-bettina-dickes/landraetin-tour-2023/"/>
		<content>
Landrätin Tour 2023
Landrätin Bettina Dickes lädt alle Interessierten ein, sich ihrer diesjährigen "Urlaub daheim"-Tour durch den Landkreis anzuschließen. Die vielfältigen Angebote des regionalen Tourismus können wieder erlebt werden. "Unsere Heimat hat so viel Schönes zu bieten", erklärt Landrätin Bettina Dickes. "Auch in diesem Jahr haben wir wieder jede Menge Attraktionen unserer Region für Sie herausgesucht. Ich bin sicher, dass für jeden etwas dabei sein wird."

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Meffert ist "Ökoprofit Betrieb 2023"</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Meffert ist "Ökoprofit Betrieb 2023"
Als „ÖKOPROFIT Betrieb 2023“ wurden die Meffert AG Farbwerke durch Landrätin Bettina Dickes ausgezeichnet. Die Landrätin überreichte gemeinsam mit Kreisklimaschutzmanager Simon Haas die Urkunde an Dieter Meffert, Vorstand der Meffert AG Farbwerke in Bad Kreuznach sowie die beiden für Nachhaltigkeitsprojekte des Unternehmens zuständigen Volker Mehler und Isabell Dahlheimer. Als „ÖKOPROFIT Betrieb“ werden Unternehmen ausgezeichnet, die sich in besonderem Maße für betrieblichen Umwelt- und Klimaschutz einsetzen.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
