<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Neuste Artikel von </title>
  <generator version="1.8000.6.7851">JJK Verlagsportal</generator>
  <id>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom</id>
  <link rel="self" href="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/feeds/artikel.atom"/>
  <link href="https://www.wochenspiegellive.de" rel="alternate"/>
  <icon>https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/images/icons/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <entry>
    <title>DRK startet mit 17 neuen Lebensrettern ins neue Jahr</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564503</id>
    <updated>2023-01-28T08:23:03+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/drk-startet-mit-17-neuen-lebensrettern-ins-neue-jahr" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Landkreis Bad Kreuznach. Das Rote Kreuz im Landkreis startet mit 17 frisch ausgebildeten Lebensrettern ins neue Jahr. Die ersten Einsätze warten schon.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Landkreis Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Das Rote Kreuz im Landkreis startet mit 17&amp;nbsp;frisch ausgebildeten&amp;nbsp;Lebensrettern ins neue Jahr. Die ersten Einsätze warten schon.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Ihre ersten Einsätze werden die frisch gebackenen Sanitäterinnen und Sanitäter während der vielen Fastnachtsveranstaltungen leisten." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/503/564503/564503_NeueRotkreuzler.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die ehrenamtlichen Rotkreuzlerinnen und Rotkreuzler haben die Fachdienstausbildung Sanitätsdienst erfolgreich abgeschlossen. Sie stehen nun für Sanitätsdienste zur Verfügung und verstärken gleichzeitig die DRK-Einsatzeinheiten und den Katastrophenschutz des Landkreises.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die erfolgreiche Prüfung bildet den Abschluss einer intensiven theoretischen und praktischen Ausbildung. »Mit unserer deutlich mehr als die geforderten 48 Stunden dauernden Fachausbildung statten wir unsere Helferinnen und Helfer mit umfangreichem Fachwissen aus, welches im Einsatz und auf Sanitätsdiensten benötigt wird. Hier haben wir einen hohen Anspruch an unsere Einsatzkräfte«, sagt Chris Snehotta, Beauftragter für die Ausbildung im DRK-Kreisverband Bad Kreuznach. Ihre ersten Einsätze werden die frisch gebackenen Sanitäterinnen und Sanitäter dann während der vielen Fastnachtsveranstaltungen leisten. Hier werden sie von erfahrenen Einsatzkräften begleitet und können so sicher erste Erfahrungen sammeln.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ohne Scham und ohne Fahrschein: Exhibitionist im Zug verhaftet</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565372</id>
    <updated>2023-01-27T09:15:47+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/ohne-scham-und-ohne-fahrschein-exhibitionist-im-zug-verhaftet" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Am Mittwochmorgen verhaftete die Bundespolizei am Bad Kreuznacher Bahnhof einen polizeibekannten Exhibitionisten.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Am Mittwochmorgen verhaftete die Bundespolizei am Bad Kreuznacher Bahnhof einen polizeibekannten Exhibitionisten.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Den polizeibekannten 40-Jährigen erwartet nun ein Verfahren wegen exhibitionistischer Handlungen und dem Erschleichen von Dienstleistungen." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/372/565372/565372_police-g5bd5e66d1_1920.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Der 40-Jährige hatte&amp;nbsp;in einem Regionalzug von Saarbrücken nach Bad Kreuznach mit einer Hand in der Hose vor einer 28-jährigen Zugbegleiterin masturbiert. Der sexuellen Belästigung nicht genug, hatte der polizeibekannte 40-Jährige außerdem auch keinen gültigen Fahrschein, weshalb das Zugpersonal in bereits im Bahnhof im saarländischen Neunkirchen aus dem Zug warf. Der Mann verließ den Zug allerdings nur kurz, stieg wieder zu und wurde kurze Zeit später erneut von der 28-jährigen Zugbegleiterin erwischt. Die verständigte die Bundespolizei, die den 40-Jährigen im Bad Kreuznacher Bahnhof in Empfang nahm und erkennungsdienstlich behandelte. Ihn erwartet nun ein Ermittlungserfahren wegen exhibitionistischen Handlungen und dem Erschleichen von Leistungen.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Helfer gesucht: "Café Welcome" braucht Unterstützung</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565313</id>
    <updated>2023-01-26T14:44:41+01:00</updated>
    <author>
      <name>Kai Brückner</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/helfer-gesucht-cafe-welcome-braucht-unterstuetzung" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Das "Café Welcome" im Mehrgeneartionenhaus in Bad Kreuznach sucht neue ehrenamtliche Helferinnen und Helfer.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Das "Café Welcome" im Mehrgeneartionenhaus in Bad Kreuznach sucht neue ehrenamtliche Helferinnen und Helfer.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Das "Café Welcome" sucht neue ehrenamtliche Helferinnen und Helfer." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/313/565313/565313_welcome_02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Das "Café Welcome" im Mehrgenerationenhaus (MGH) der Caritas in Bad Kreuznach sucht Bürgerinnen und Bürger, die sich ehrenamtlich engagieren möchten. Das "Café Welcome" ist ein wöchentlicher Treff für Geflüchtete und Einheimische. Montags von 14.30 bis 17 Uhr begrüßen Ehrenamtliche die Welcome-Gäste im offenen Treff im Zentrum Sankt Hildegard in der Bahnstraße 26.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Das Welcome-Team besteht aus derzeit neun Freiwilligen, die geflüchteten Personen helfen, in Deutschland "anzukommen" und hier Fuß zu fassen. Dafür wünschen sich die aktiven Männer und Frauen zusätzliche helfende Hände. "Die Aufgaben sind vielfältig", so Barbara Klein, eine Ehrenamtliche der ersten Stunde: "Anfangs stand die Suche nach Wohnung, Hausrat und Kleidung im Vordergrund. Heute geht es oft um Hilfe beim Besuch von Behörden oder beim Schriftverkehr." Was damals wie heute immer wieder erhebliche Mühe macht, ist die Sprachbarriere. Das Üben der deutschen Sprache mit den Welcome-Gäste ist deshalb ein wichtiger Aspekt der ehrenamtlichen Arbeit. "Fremdsprachenkenntnisse in Englisch oder Französisch wären bei neuen Ehrenamtlichen deshalb hilfreich", so Barbara Klein. "Und falls ein Interessent Arabisch spricht, wäre das besonders hilfreich."&lt;/P&gt;&lt;H2&gt;Helferinnen und Helfer sich willkommen&lt;/H2&gt;&lt;P&gt;Im Übrigen gibt es aber "kein ausdrückliches Anforderungsprofil", ergänzt Caritas-Mitarbeiterin Andrea Manz: "Dazu ist das Engagement im Café Welcome einfach zu vielfältig", so die Mehrgenerationenhaus-Koordinatorin. Auch wer versiert im Ausfüllen behördlicher Formulare ist, findet im montäglichen Treff bt sein passendes Betätigungsfeld. Wichtig findet Manz vor allem eines: die Freude am Umgang mit Menschen aus unterschiedlichen Herkunftsländern und Kulturen. Andrea Manz ist guter Dinge, dass die Atmosphäre und das Miteinander im "Café Welcome" Neulinge bereits bei der ersten Begegnung begeistern werden - nicht zuletzt wegen des spürbaren Zusammenhalts innerhalb der Helfer-Gruppe. "Wer dazukommt, spürt in aller Regel gleich, wie sehr wir das MGH-Motto leben: Miteinander - Füreinander", so Manz.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Wer das Café Welcome "live" erleben möchte, ist montags zwischen 14.30 und 17 Uhr zum Schnupper-Besuch eingeladen. Weitere Info für Interessierte am Ehrenamt: Tel. 06 71 / 8 38 28 36; E-Mail &lt;A&gt;A.Manz@caritas-rhn.de&lt;/A&gt; &lt;/P&gt;&lt;P&gt;Internet-Info: &lt;A href="http://www.caritas-rhn.de/"&gt;www.caritas-rhn.de&lt;/A&gt; &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>NABU sucht Botschafter für die "Aktion Grün"</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565227</id>
    <updated>2023-01-26T10:30:21+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/nabu-sucht-botschafter-fuer-die-aktion-gruen" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bingen. Das NABU-Zentrum Rheinauen sucht Freiwillige, die kleine Naturschutzprojekte für Grundschüler und Familien anbieten möchten.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bingen.&lt;/STRONG&gt; Das NABU-Zentrum Rheinauen sucht Freiwillige, die kleine Naturschutzprojekte für Grundschüler und Familien anbieten möchten.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Der NABU sucht Freiwillige für Biodiversitätsprojekte mit Grundschülern und Familien." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/227/565227/565227_NABU_Helfer_02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Im Rahmen des Ausbildungsprojekts »Aktion Grün« soll es dabei vornehmlich um den Schutz von Vögeln, Fledermäusen, Wildbienen und Schmetterlingen gehen. Neben der Vermittlung von Hintergrundwissen werden gemeinsam Bauaktionen, die Ansaat von Pflanzen und weitere Praxisaktionen durchgeführt. Interessenten werden ab März 2023 qualifiziert. Die Aktionen werden so durchgeführt, dass sie direkt an verschiedenen Praxisterminen ausprobiert und später mit Gruppen umgesetzt werden können. Die Workshops finden jeweils wochentags statt. Die Ausbildung wird im Auftrag der Landeszentrale für Umweltaufklärung durchgeführt und ist für die Teilnehmenden kostenlos. Weitere Informationen gibt es via E-Mail an: kontakt@NABU-Rheinauen.de&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Konzertreihen gehen weiter: Kirchenmusik stellt Halbjahresprogramm vor</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565158</id>
    <updated>2023-01-25T15:12:03+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/konzertreihen-gehen-weiter-kirchenmusik-stellt-halbjahresprogramm-vor" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Kirchenmusik, Vokalmusik und Mitmach-Konzerte: Die Kirchenmusik der Evangelischen Kirchengemeinden hat ihr Halbjahresprogramm vorgestellt.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Kirchenmusik, Vokalmusik und Mitmach-Konzerte: Die Kirchenmusik der Evangelischen Kirchengemeinden hat ihr Halbjahresprogramm vorgestellt.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Das Athos Ensemble ist am 1. März zu Gast in der Reihe »Musik am Ersten!«" src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/158/565158/565158_0103_Athos_ChristianPalm.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Los geht‘s bereits am heutigen Mittwoch, 1. Februar, mit der Fortsetzung der Reihe »Musik am Ersten!«. Um 19 Uhr ist das Stuttgarter Barockcollegium mit Trompeten und Orgel zu Gast in der Pauluskirche. Die Reihe wurde im letzten Jahr ins Leben gerufen. Zu einem festen Zeitpunkt, immer um 19 Uhr, finden entweder in der Paulus- oder der Johanneskirche Konzerte am Ersten eines Monats statt. Eine Ausnahme bildet der 1. Mai: Dann findet ein Familien-Mitmachkonzert statt, das bereits um 16 Uhr beginnt.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Am Samstag, 1. April, führt die Kantorei an der Pauluskirche das Passionsoratorium »Der Tod Jesu« von Carl Heinrich Grauns auf. Das Konzert in Zusammenarbeit mit dem CIS-Chor Bad Sobernheim beginnt um 19 Uhr.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Außerdem wird ab Juni die Konzertreihe der Mittwochsmusiken fortgesetzt: Ab dem 28. Juni finden mittwochs um 17 Uhr halbstündige Orgelkonzerte in der Pauluskirche statt, in diesem Jahr unter dem Motto »unSICHTBAR.«&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Karten zu »Musik am Ersten!« gibt es an der Abendkasse, der Eintritt zu den Mittwochsmusiken ist frei. Karten für die Kantoreikonzerte sind sowohl im Vorverkauf als auch an der Abendkasse ab März erhältlich. Weitere Informationen unter:&lt;/P&gt;&lt;P&gt;www.kreuznach.ekir.de/musik/konzerte/&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Veranstaltungen" term="veranstaltungen"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zu dicht aufgefahren: Vier Verletzte nach Auffahrunfall auf der A 61</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565130</id>
    <updated>2023-01-25T08:32:56+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/zu-dicht-aufgefahren-vier-verletzte-nach-auffahrunfall-auf-der-a-61" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Sprendlingen. Vier Leichtverletzte und Blechschaden - das ist die Bilanz eines Auffahrunfalls auf der A61 am gestrigen Dienstag.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Sprendlingen.&lt;/STRONG&gt; Vier Leichtverletzte und Blechschaden - das ist die Bilanz eines Auffahrunfalls auf der A61 am gestrigen Dienstag.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Die vier Verletzten wurde in umliegende Krankenhäuser gebracht." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/130/565130/565130_jonas-augustin-bL29T-y9HZc-unsplash.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Gegen 18 Uhr musste ein 60-jähriger Autofahrer auf Höhe des Parkplatzes Steingewann in Richtung Ludwigshafen verkehrsbedingt abbremsen, was allerdings der 34-jährige Fahrer eines hinter ihm fahrenden Pkw zu spät erkannte - und aufgrund des zu geringen Abstandes auf den Wagen des 60-Jährigen auffuhr. Dabei wurde der 60-Jährige und zwei seiner Mitfahrer leicht verletzt. Auch der 34-jährige Unfallverursacher wurde leicht verletzt. Alle Verletzten wurden durch die Rettungskräfte in umliegende Krankenhäuser gebracht. Beide Pkw waren nicht mehr fahrtüchtig. Für die Räumung der Unfallstelle musste die Fahrbahn kurzzeitig vollständig gesperrt werden. Die Polizei schätzt den entstandenen Sachschaden auf rund 7000 Euro.&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Allgemein" term="allgemein"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Firmenlauf: Jetzt online anmelden</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/565038</id>
    <updated>2023-01-24T15:37:01+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/firmenlauf-jetzt-online-anmelden" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Die Online-Anmeldung für den dm Firmenlauf Bad Kreuznach am 25. Mai ist gestartet.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Die Online-Anmeldung für den dm Firmenlauf Bad Kreuznach am 25. Mai ist gestartet.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Am Donnerstag, 25. Mai, fällt der Startschuss für die 13. Auflage des Bad Kreuznacher Firmenlaufs." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/38/5038/565038_dm_Firmenlauf_Bad_Kreuznach_2023.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Die »Team Captains« interessierter Unternehmen können ihre Laufteams ab sofort gesammelt unter www.firmenlauf-kh.de anmelden. Die Teilnahmegebühr pro Läuferin und Läufer beträgt 19,50 Euro. Anmeldeschluss ist Montag, 8. Mai, 23.59 Uhr. Der Startschuss für das Laufspektakel durch den Kurpark fällt am 25. Mai um 18.30 Uhr. Weitere Informationen gibt es auf Instagram, Facebook und unter: &lt;A href="http://www.firmenlauf-kh.de/"&gt;www.firmenlauf-kh.de&lt;/A&gt;&lt;/P&gt;</content>
    <category label="Sport" term="sport-1"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
  <entry>
    <title>Friedensverein zeichnet Lyrikgruppe aus</title>
    <id>tag:www.wochenspiegellive.de,2021-08-10:/artikel/html/564986</id>
    <updated>2023-01-24T09:11:17+01:00</updated>
    <author>
      <name>Robert Syska</name>
    </author>
    <link href="https://www.wochenspiegellive.de/bad-kreuznach/artikel/friedensverein-zeichnet-lyrikgruppe-aus" rel="alternate"/>
    <summary type="text">
Bad Kreuznach. Der Friedensverein »Hand in Hand« hat seine Lyrikgruppe »Die Sonne wird uns allen gehören« für deren Engagement für den Frieden ausgezeichnet.
</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;P&gt;&lt;STRONG&gt;Bad Kreuznach.&lt;/STRONG&gt; Der Friedensverein »Hand in Hand« hat seine&amp;nbsp;Lyrikgruppe »Die Sonne wird uns allen gehören« für deren Engagement für den Frieden ausgezeichnet.&lt;/P&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Mehmet Kiliç und Hanspeter Straub mit Aynur Çakan, Mehpare Alagöz, Kiraz Selvi und Seriye Arslan." src="https://www.wochenspiegellive.de/fileadmin/user_upload/import/artikel/86/4986/564986_kpr-Ehrungen-beim-Friedensverein-1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;P&gt;Aynur Çakan, Mehpare Alagöz und Belgin Yiligin hatten bei einer Reise in die Türkei Gedichte des Friedensvereinsvorsitzenden Mehmet Kiliç vorgetragen und damit alle Mütter dieser Erde dazu aufzurufen, beherzt für eine bessere Welt ohne Krieg, Gewalt und Umweltzerstörung einzutreten. Dafür zeichneten Kiliç und sein Stellvertreter Hanspeter Straub die drei Damen mit Ehrenmedaillen aus. »Von Herzen danke ich allen diesen Friedensmenschen im Namen des Friedensvereins für ihre wertvollen Beiträge für ein menschenwürdiges Leben in unserer Welt«, so Kiliç.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;Die Verleihung fand im Rahmen eines multikulturellen Neujahrskonzerts mit dem Sänger und Gitarristen Tolga Köroglu&amp;nbsp;und dem Rhythmiker Erdal Türek statt. Stellvertretend für Belgin Yiligin, die nicht an der Verleihung teilnehmen konnte, nahm Kiraz Selvi die Auszeichnung entgegen. &lt;/P&gt;</content>
    <category label="Aus der Region" term="aus-der-region"/>
    <category label="Nachrichten" term="nachrichten"/>
  </entry>
</feed>
