<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<title>Kreis Bad Kreuznach</title>
<id>urn:uuid:60a76c80-d399-11d9-b93C-0003939e0af6</id>
	<entry>
		<title></title>
		<content>

Aufgrund der Verkehrslage fallen heute Morgen (9.1.26) einige Schulfahrten im Bereich Kirn, Bad Sobernheim, Wallhausen und Stromberg aus. Ihre KRN Leitstelle
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Einschränkungen bei der Abfallabfuhr aufgrund winterlicher Straßenverhältnisse</title>
		<content>
Einschränkungen bei der Abfallabfuhr aufgrund winterlicher Straßenverhältnisse
Aufgrund des aktuellen Wintereinbruchs und der damit verbundenen Straßenverhältnisse war eine sichere Abfuhr der Abfallbehälter in Teilen des Landkreises Bad Kreuznach – insbesondere in Nebenstraßen – zeitweise nicht möglich. Die Sicherheit unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter sowie der eingesetzten Fahrzeuge hat für den Abfallwirtschaftsbetrieb (AWB) oberste Priorität. Aus diesem Grund konnten einzelne Abfallbehälter nicht wie geplant geleert werden. Der AWB bittet alle betroffenen Bürgerinnen und Bürger, nicht geleerte Mülltonnen weiterhin am Straßenrand stehen zu lassen. Bitte achten Sie dabei darauf, dass durch die Abfallbehälter keine Behinderungen für den Straßenverkehr oder für Fußgänger entstehen. Sobald es die Witterungs- und Straßenverhältnisse zulassen, werden die Abfuhrteams des AWB die ausgefallenen Leerungen in den kommenden Tagen nachholen. Der Abfallwirtschaftsbetrieb des Landkreises Bad Kreuznach bedankt sich für Ihr Verständnis.

</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Verschiebungen von Abfallentsorgungsterminen vor und nach den Weihnachtsfeiertagen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Verschiebungen von Abfallentsorgungsterminen vor und nach den Weihnachtsfeiertagen
Bad Kreuznach, den 11.12.2025. Der Abfallwirtschaftsbetrieb Landkreis Bad Kreuznach (AWB) informiert über Änderungen in den Abfallplänen rund um die Feiertage.   

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Weihnachtswünsche erfüllt: Mitarbeitende des Jobcenters Bad Kreuznach übergeben Geschenke an Frauenhaus</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Weihnachtswünsche erfüllt: Mitarbeitende des Jobcenters Bad Kreuznach übergeben Geschenke an Frauenhaus
Bad Kreuznach, 17. Dezember 2025. Die Weihnachtswunschbaum-Aktion der Mitarbeitenden im Jobcenter war ein Erfolg: Kurz vor Weihnachten wurden liebevoll ausgesuchte und verpackte Geschenke an das Frauenhaus übergeben. 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Entwurf Abfallwirtschaftskonzept Landkreis Bad Kreuznach 2026–2030</title>
		<id>/kreisverwaltung/oeffentliche-bekanntmachungen/awb/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/kreisverwaltung/oeffentliche-bekanntmachungen/awb/"/>
		<content>
Entwurf Abfallwirtschaftskonzept Landkreis Bad Kreuznach 2026–2030
Der Entwurf des aktuellen Abfallwirtschaftskonzeptes für den Landkreis Bad Kreuznach 2026 – 2030 (Stand: November 2025) kann ab sofort hier eingesehen weden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Ehrenpreis für Staatsweingut Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Ehrenpreis für Staatsweingut Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, den 04.12.2025. Das Staatsweingut Bad Kreuznach ist im Rahmen der diesjährigen Wein- und Sektprämierung der Landwirtschaftskammer Rheinland-Pfalz (LWK) mit dem Ehrenpreis des Landkreises Bad Kreuznach ausgezeichnet worden.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kreis Bad Kreuznach erreicht dritten Platz der recyclingpapierfreundlichsten Landkreise Deutschlands</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Kreis Bad Kreuznach erreicht dritten Platz der recyclingpapierfreundlichsten Landkreise Deutschlands
Berlin, 4. November 2025. Parlamentarische Staatssekretärin Rita Schwarzelühr-Sutter hat heute im Bundesumweltministerium in Berlin den Kreis Bad Kreuznach für die vorbildliche Verwendung von Recyclingpapier geehrt. Im Papieratlas-Landkreiswettbewerb 2025 der Initiative Pro Recyclingpapier (IPR) erreicht der Kreis Bad Kreuznach gemeinsam mit dem Kreis Ahrweiler, dem Landkreis Erlangen-Höchstadt und dem Landkreis Starnberg den dritten Platz der „Recyclingpapierfreundlichsten Landkreise“.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Neue Regelungen für die Entsorgung von Alttextilien im Landkreis Bad Kreuznach</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Neue Regelungen für die Entsorgung von Alttextilien im Landkreis Bad Kreuznach
Bad Kreuznach, den 10.11.2025. Der Landkreis Bad Kreuznach hat in Kooperation mit dem DRK-Kreisverband und der Kreuznacher Diakonie eine neue Regelung für die Entsorgung von Alttextilien eingeführt, um auch nach dem vielerorts bereits erfolgten Rückzug privater Altkleidersammelcontainer weiterhin Altkleidersammlung auch außerhalb von Wertstoffhöfen anbieten zu können

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Sozialamt erweitert digitales Angebot: Neue Online-Dienste im Sozialbereich verfügbar</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Sozialamt erweitert digitales Angebot: Neue Online-Dienste im Sozialbereich verfügbar
Bad Kreuznach, den 11.11.2025.  Die Kreisverwaltung Bad Kreuznach macht einen weiteren Schritt in Richtung Digitalisierung und bürgerfreundliche Verwaltung: Ab sofort stehen im Amt 4 – Sozialamt fünf neue Online-Dienste zur Verfügung, die den Bürgern den Zugang zu wichtigen Sozialleistungen erleichtern.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Vogelgrippefall im Landkreis bestätigt - weiter keine Aufstallpflicht</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Vogelgrippefall im Landkreis bestätigt - weiter keine Aufstallpflicht
Bad Kreuznach, 06.11.2025. Der Verdacht auf eine Infizierung mit H5N1-Virus wurde bei einem in der Gemarkung Schweinschied aufgefunden Kranich am 3.11.2025 durch das Friedrich-Loeffler-Institut bestätigt. Der Landkreis Bad Kreuznach sieht jedoch weiterhin keine Veranlassung für eine Aufstallpflicht.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Vorläufiger Nachweis von Vogelgrippe im Kreis Bad Kreuznach - Kreisverwaltung trifft Vorsorgemaßnahmen</title>
		<id>/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025-11-03_PM_Vogelgrippe-Nachweis-01.pdf</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025-11-03_PM_Vogelgrippe-Nachweis-01.pdf"/>
		<content>
Vorläufiger Nachweis von Vogelgrippe im Kreis Bad Kreuznach - Kreisverwaltung trifft Vorsorgemaßnahmen
Bad Kreuznach, 29. Oktober 2025. Bei einem im Kreis Bad Kreuznach gefundenen Kranich wurden in einer ersten Untersuchung Influenzaviren des Subtyps H5N1 (Vogelgrippe) nachgewiesen. Die Probe wurde vom Landesuntersuchungsamt (LUA) in Koblenz analysiert. Eine endgültige Bestätigung durch das FLI steht zwar noch aus, jedoch ist mit einem positiven Befund zu rechnen. Zudem befindet sich aktuell ein weiterer Fall eines toten Wildvogels in der Überprüfung auf einen Befall mit dem Virus.
Zur Pressemitteilung (pdf)
 

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Asiatische Hornisse – Nester jetzt melden!</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Asiatische Hornisse – Nester jetzt melden!
Bad Kreuznach, den 31.10.2025.  Die Asiatische Hornisse breitet sich weiter aus und das kann Folgen für heimische Insekten und die Artenvielfalt haben. Aktuell schlüpfen bis zu 500 Jungköniginnen pro Nest. Etwa 10 % überleben den Winter. Das bedeutet: Ein einziges Nest kann im Folgejahr bis zu 10 neue Nester im Umkreis verursachen. Eine Meldung ist also jetzt noch sinnvoll und wichtig. Darauf macht die ehrenamtliche Naturschutzbeauftragte des Kreis Bad Kreuznach Heike Mensch aufmerksam.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Kreisverwaltung Bad Kreuznach erteilt Duldungen für aserbaidschanische Familie</title>
		<id>/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025_10_19_PM_Duldung_Familie_Ruestamli_AZ.pdf</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/fileadmin/media/downloads/00_Neuigkeiten/ab_2025/2025_10_19_PM_Duldung_Familie_Ruestamli_AZ.pdf"/>
		<content>
Kreisverwaltung Bad Kreuznach erteilt Duldungen für aserbaidschanische Familie
Aus Gründen der Transparanz und zur Einordnung der Berichterstattung im Fall der Familie Rüstami aus Aserbaidschan veröffentlichen wir hier die Stellungnahme im Wortlaut, die wir gegenüber der Allgemeinen Zeitung Bad Kreuznach abgegeben haben.
Zur Stellungnahme (pdf)

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Hygienebelehrung online – einfach und schnell: Gesundheitsamt mit modernem Service</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Hygienebelehrung online – einfach und schnell: Gesundheitsamt mit modernem Service
Bad Kreuznach, den 13.10.2025. Belehrungen im Lebensmittelbereich nach § 43 Abs.1 Nr.1 Infektionsschutzgesetz (IfSG) werden im Landkreis Bad Kreuznach künftig ab 15.10.2025 online angeboten. Das neue Online-Angebot kann schnell, sicher und unkompliziert am Ort der Wahl absolviert werden und ist ein weiterer Schritt im Ausbau der Digitalisierung im öffentlichen Gesundheitsdienst.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Änderung bei Zahlungen an die Verwaltung - Neues EU-Gesetz bei Überweisungen</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Änderung bei Zahlungen an die Verwaltung - Neues EU-Gesetz bei Überweisungen
Bad Kreuznach, 9. Oktober 2025. Seit dem 9. Oktober 2025 ist ein neues EU-Gesetz zum sogenannten Empfängerabgleich bei Überweisungen in Kraft getreten. Das Ziel: für mehr Sicherheit und Transparenz im Zahlungsverkehr sorgen. Neben Banken und Unternehmen betrifft die neue Regelung auch die Kreisverwaltung Bad Kreuznach.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Oliver Kohl: Förderpause darf nicht zum schleichenden Aus für das Lernzentrum Bad Kreuznach werden</title>
		<id>/neuigkeiten/</id>
		<link rel="alternate" href="https://www.kreis-badkreuznach.de/neuigkeiten/"/>
		<content>
Oliver Kohl: Förderpause darf nicht zum schleichenden Aus für das Lernzentrum Bad Kreuznach werden
Bad Kreuznach, den 26.09.2025. Mit Bedauern reagiert der Erste Beigeordnete des Landkreises Bad Kreuznach Oliver Kohl (SPD) auf die Schließung des Lernzentrums Bad Kreuznach, das wie auch andere Standorte, derzeit keine neuen EU-Mittel für die Sprachförderung von Zugewanderten beantragen kann. Zugleich weist er darauf hin, dass aus kreiseigenen Integrationsmitteln Projekte für Sprachfördermaßnahmen im Rahmen der Förderrichtlinie bezuschusst werden können.

Mehr erfahren
</content>
	</entry>
</feed>
